{"https:\/\/kurier.at\/kultur\/das-verratene-meer-an-der-staatsoper-echte-premiere-ohne-publikum\/401128245":{"title":"\"Das verratene Meer\" an der Staatsoper: \"Echte Premiere\" ohne Publikum","description":"Wiener Staatsoper. Jossi Wieler und Sergio Morabito zeigen Hans Werner Henzes Oper f\u00fcr das TV.Es w\u00e4re \u2013 nach einigen \u00dcbernahmen \u2013 die erste origin\u00e4re Premiere unter Neo-Staatsoperndirektor Bogdan Ro\u0161\u010di\u0107 gewesen. Hans Werner Henzes (1926 \u2013 2012) Oper \u201eDas verratene Meer\u201c, die auf dem Roman \u201eGogo no eiko\u201c des japanischen Avantgardeautors Mishima Yukio basiert, die der deutsche Komponist bereits unter dem Originaltitel vertont hat.\n\nAn der Wiener Staatsoper h\u00e4tte nun dieser Tage die von Henze \u00fcberarbeitete Fassung aus dem Jahr 1990 Premiere feiern sollen. Aufgrund der Corona-Pandemie nat\u00fcrlich ein Ding der Unm\u00f6glichkeit. Aber zumindest im Fernsehen (und sp\u00e4ter vor Publikum) soll dieses selten gespielte Werk gezeigt werden. Denn das erprobte Regie-Duo Jossi Wieler und Sergio Morabito hat im Haus am Ring unter sehr strengen Corona-Sicherheitsma\u00dfnahmen \u201eganz normal\u201c geprobt, um dieses \u201eDreiecksdrama\u201c auf die B\u00fchne zu bringen.\nStreaming-PremiereDer ORF zeichnet dieses Drama rund um die Boutiquenbesitzerin Fusako (Vera-Lotte Boecker), den Seemann Ryuji (Bo Skovhus) sowie Fusakos pubertierenden Sohn Noburo (Josh Lovell) auf. Radio \u00d6 1 bietet am 15. Dezember eine \u00dcbertragung an. Bereits am Montag, um 19 Uhr wird die Produktion unter dem Portal play.wiener-staatsoper.at. live und kostenlos gestreamt.\nDoch wie gehen Wieler und Morabito mit dem Werk und der aktuellen Situation um? Wieler: \u201eEs hat etwas Trauriges. Eine Oper, das kollektivste Kunstwerk schlechthin, sollte auch mit vielen Zuschauern geteilt werden. Das ist aber zur Zeit nicht m\u00f6glich, wir haben dennoch alles getan, um eine echte Premiere entstehen zu lassen.\u201c\nWiener Staatsoper \/ Michael P\u00f6hnMorabito erg\u00e4nzt: \u201eBei Henzes ,Das verratene Meer\u2018 befinden wir uns quasi im Innenraum der verlorenen Seelen. Da w\u00e4re die junge Witwe Fusako, die sich um ihren Sohn k\u00fcmmert, sich aber sehr nach einem Mann sehnt, den sie in dem Seemann Ryuji auch findet. Doch dieser muss f\u00fcr eine gemeinsame Zukunft sein Meer aufgeben. Fusakos Sohn Noburo, der Mitglied einer Gang und zugleich Au\u00dfenseiter ist, steht dieser Liebe im Weg. Er wird Ryuji letztlich t\u00f6ten. In Wahrheit haben wir es hier mit einer Trag\u00f6die von griechischen Ausma\u00dfen zu tun. Henze wusste um die archaische Kraft dieses Stoffes bestens Bescheid.\u201c\n\nDoch wo verorten Wieler und Morabito die Geschichte? In Yokohama, wie in der Vorlage? Wieler: \u201eUnsere Ausstatterin Anna Viebrock hat eine Art Seelenraum entworfen. Ein abstraktes B\u00fchnenbild mit vielen wandelbaren W\u00e4nden, das konkrete Situationen ebenso herstellt wie auch rein assoziative Gedanken. Ich hoffe, das wird man auch im Streaming und sp\u00e4ter auf ORF III sehen.\u201c\nWiener Staatsoper \/ Michael P\u00f6hnK\u00f6rperlichkeitUnd wie haben sich die Proben dargestellt? Morabito: \u201eWir haben wie in einer Blase gelebt. Erst Tests, dann Proben, dann wieder Tests, dann wieder Proben. Denn wir wollten die K\u00f6rperlichkeit der Oper bewahren. Eine Distanzoper kam f\u00fcr uns nicht infrage. Eine Liebesszene ist eine Liebesszene, eine Rangelei ist eine Rangelei. Und Dirigentin Simone Young und das hervorragende Orchester illustrieren all das exzellent.\u201c\n\nWieler: \u201eNat\u00fcrlich haben wir auch auf das Fernsehen R\u00fccksicht genommen. Aber im Grunde l\u00e4uft alles so ab, als s\u00e4\u00dfen an die 2.000 Menschen live im Haus.\u201c Morabito: \u201eImmerhin hoffen wir, dass ,Das verratene Meer\u2018 in der kommenden Spielzeit wie geplant sein Publikum auch vor Ort finden kann. Ich habe mich f\u00fcr dieses Werk immer stark gemacht, und die Menschen sollten \u00fcberpr\u00fcfen k\u00f6nnen, warum dem so ist.\u201c\n\nWird es in Wien weitere Regiearbeiten des Duos Wieler-Morabito geben? Morabito: \u201eWir planen das durchaus f\u00fcr die Zukunft. Nicht in jeder Saison, aber mit ziemlicher Regelm\u00e4\u00dfigkeit.\u201c","link":"https:\/\/kurier.at\/kultur\/das-verratene-meer-an-der-staatsoper-echte-premiere-ohne-publikum\/401128245","pubDate":"2020-12-13T17:24:16.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818780\/46-173488765.jpg","length":"142518","type":"image\/jpeg"}],"id":"77a66cf9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818780\/46-173488765.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/77a66cf9","keywords":{"1":"Staatsoper"}},"https:\/\/kurier.at\/politik\/inland\/kommt-impfpflicht-naechstes-jahr\/401128233":{"title":"Kommt Impfpflicht n\u00e4chstes Jahr?","description":"Der steirische Landeschef Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer will 2021 Impfzwang. 83 Prozent der \u00d6sterreicher lehnen das ab.\u00d6sterreich war nie ein impffreudiges Land. Selbst wenn der Impfstoff gegen das Covid-19-Virus das Comeback der gewohnten Freiheiten bedeuten w\u00fcrde, bleibt die Skepsis gro\u00df. Nur knapp jeder f\u00fcnfte \u00d6sterreicher ist bereit, sich impfen zu lassen, so das Ergebnis einer aktuellen Umfrage von Meinungsforscher Peter Hajek. N\u00f6tig w\u00e4re allerdings eine Durchimpfungsrate von mindestens 50 Prozent, um die Krise endg\u00fcltig in den Griff zu bekommen.\n\nWie kann man das Problem mit den widerspenstigen Impfgegnern hierzulande l\u00f6sen? Mit der Forderung nach einer Impfpflicht prescht nun Steiermarks Landeshauptmann Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer (\u00d6VP) vor. In einem Interview mit dem ORF-Steiermark erkl\u00e4rte er, dass er \u201ef\u00fcr eine Impfpflicht im n\u00e4chsten Jahr\u201c w\u00e4re.\nDa die Gesundheit Vorrang hat, \u201emuss man manche zum Gl\u00fcck zwingen\u201c, so die Ansage des steirischen Landeschefs. Ab heute will er diese Ma\u00dfnahme sowie das verpflichtende Tragen von Masken im Freien mit seinem Regierungsteam diskutieren.\n83 Prozent AblehnungDamit st\u00e4rkt Sch\u00fctzenhofer dem ober\u00f6sterreichischen Landeshauptmann Thomas Stelzer (\u00d6VP) den R\u00fccken. Erst vor wenigen Tagen meinte dieser, wenn man keine ausreichende Impfrate erreichen k\u00f6nne, \u201edann muss man als Ultima Ratio auch dar\u00fcber reden\u201c.\nAPA - Austria Presse AgenturAllerdings steht das Wort der beiden Landeschefs gegen die Meinung ihrer Amtskollegin, Nieder\u00f6sterreichs m\u00e4chtiger Landeshauptfrau Johanna Mikl-Leitner (\u00d6VP). \u201eGenerell halte ich es f\u00fcr klug, sich mit einer Impfung zu sch\u00fctzen. Aber gerade bei einem neuen Impfstoff w\u00fcrde ich auf Freiwilligkeit setzen. Ich bin \u00fcberzeugt, dass die Bereitschaft, sich impfen zu lassen, mit der Zeit laufend steigt\u201c, so Mikl-Leitner gegen\u00fcber dem KURIER.\nAPA - Austria Presse AgenturAuch Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) hielt bis zuletzt an der Freiwilligkeit fest. Detto betonte SP\u00d6-Chefin Pamela Rendi-Wagner in der ORF-Pressestunde, dass sie keine Impfpflicht wolle. F\u00fcr FP\u00d6-Chef Norbert Hofer geht der \u201e\u00d6VP-Weg in Richtung eines Impfzwangs weiter\u201c. Er lehnt Sch\u00fctzenh\u00f6fers Vorschlag vehement ab.\nAPA - Austria Presse AgenturDer pinke Gesundheitssprecher Gerald Loacker fragt sich wiederum, was eine Impfpflicht n\u00fctze, wenn zu wenig Impfstoff nach \u00d6sterreich kommt. \u201eDiese Ma\u00dfnahme erzeugt unn\u00f6tig Widerstand. Laut Kurz impfen wir im zweiten Quartal 2021 die \u00fcber 85-J\u00e4hrigen. Die Regierung soll erst einmal genug Vakzine anschaffen f\u00fcr alle, die die Impfung wollen.\u201c\n\nDazu kommt: Ein Impfzwang w\u00e4re eine unpopul\u00e4re Ma\u00dfnahme. Denn laut der Umfrage von Peter Hajek lehnen diesen 83 Prozent der \u00d6sterreicher ab. Nur 14 Prozent w\u00e4ren daf\u00fcr.\nVierter Lockdown?Auch die Pharmaindustrie \u00e4u\u00dfert in dieser Frage Bedenken. Sie lehnt eine Impfpflicht allerdings ab, weil sie keine Haftung f\u00fcr m\u00f6gliche unerw\u00fcnschte Sp\u00e4tfolgen \u00fcbernehmen will.Wissend, dass es dauern wird, bis gen\u00fcgend Impfdosen nach \u00d6sterreich geliefert werden, die Impfbereitschaft zu gering ist und die Coronam\u00fcdigkeit steigt, ber\u00e4t man indes in hochrangigen \u00d6VP-Kreisen schon \u00fcber einen vierten Lockdown im zweiten Quartal 2021 \u2026","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/inland\/kommt-impfpflicht-naechstes-jahr\/401128233","pubDate":"2020-12-13T17:20:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818720\/46-173504825.jpg","length":"174050","type":"image\/jpeg"}],"id":"5d80af9b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818720\/46-173504825.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5d80af9b","keywords":{"2":"Landeschef","3":"Hermann","4":"Sch\u00fctzenh\u00f6fer","7":"Impfzwang"}},"https:\/\/kurier.at\/chronik\/wien\/christbaeume-sind-heuer-schon-sehr-frueh-gefragt\/401128242":{"title":"Christb\u00e4ume sind heuer schon sehr fr\u00fch gefragt","description":"Der Lockdown hat die Lust auf Weihnachten nicht verdorben. Die Nachfrage nach Christb\u00e4umen ist gro\u00df.Oh Nordmanntanne, Oh Nordmanntanne, wie gr\u00fcn sind deine Bl\u00e4tter: Der beliebteste Christbaum der \u00d6sterreicher steht in diesem Jahr besonders fr\u00fch in den Wohnungen. Dieses Bild zeigt zumindest eine Umfrage unter Weihnachtsbaumh\u00e4ndlern in Wien.\n\nIn der Bundeshauptstadt begann der Verkauf am Samstag, und schon in den ersten zwei Tagen war die Nachfrage gro\u00df: \u201eEs kommen viele Kunden. Dass Corona irgendeine Auswirkung h\u00e4tte, merke ich im Moment nicht\u201c, sagt Magnus Kren, der bei der Firma Sommer am Christian-Broda-Platz den Verkaufsstand betreut. Es scheint so, als ob sogar eher das Gegenteil der Fall ist.\n\nBeim Stand der Familie Weber an der Alser Stra\u00dfe erz\u00e4hlt man dem KURIER, dass viele heuer besonders fr\u00fch B\u00e4ume kaufen: \u201eWir haben viele Stammkunden. Ich glaube, dass die Leute heuer einfach schon fr\u00fcher in Stimmung sind. Man kann schlie\u00dflich nirgendwo hingehen, dann macht man sich es eben Zuhause gem\u00fctlich.\u201c\nBirgit SeiserPatrick Weber bedient bisher viele Stammkunden.Sogar Eltern mit Kindern w\u00fcrden kommen, obwohl nach alter Tradition ja eigentlich das Christkind den Baum erst am 24. Dezember bringt. Besondere Zeiten gehen zudem offenbar mit besonderen Br\u00e4uchen einher. Das sagt auch Gernot Brandl vom \u201eChristbaum Service\u201c. Bei seinem Unternehmen kann man die B\u00e4ume online bestellen und sie sich liefern und schm\u00fccken lassen. \u201eDie Online-Bestellungen sind heuer so fr\u00fch und gut losgegangen, dass wir den Webshop schon vorzeitig schlie\u00dfen m\u00fcssen. An den Standorten verkaufen wir aber weiter\u201c, sagt Brandl.\nDer Krise trotzenDer Christbaumh\u00e4ndler, der seit 20 Jahren im Gesch\u00e4ft ist, berichtet, dass viele Kunden heuer gleich mehrere B\u00e4ume bestellt haben. Er mutma\u00dft, dass J\u00fcngere wohl auch f\u00fcr die Gro\u00dfeltern und andere Familienmitglieder den Einkauf erledigt haben.\nChristbaum-service.atGernot Brandl vermarktet seine B\u00e4ume auch online.Und noch etwas sei im Jahr der Corona-Pandemie \u00fcberraschend: \u201eWir liefern auch an Lokale und Firmen. Weihnachtsfeiern fallen heuer ja weg, aber viele wollen trotz Homeoffice und Lokalschlie\u00dfungen einen Christbaum ins B\u00fcro oder ins Fenster stellen. Man will sich die Stimmung trotzdem erhalten\u201c, so Brandl.\n\nSein Unternehmen ist von Nieder\u00f6sterreich aus t\u00e4tig, wo der Christbaumverkauf schon l\u00e4nger l\u00e4uft. Obwohl gr\u00f6\u00dfere Bestellungen von Unternehmen ausfallen \u2013 was gro\u00dfteils mit dem Aus f\u00fcr Weihnachtsfeiern zu tun hat \u2013 gebe es keine Einbu\u00dfen. Die Menschen kaufen einfach privat mehr ein. Bleibt zu hoffen, dass die \u201eBl\u00e4tter\u201c der Nordmanntanne bis zum Heiligen Abend gr\u00fcn bleiben.","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/wien\/christbaeume-sind-heuer-schon-sehr-frueh-gefragt\/401128242","pubDate":"2020-12-13T17:20:32.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818768\/46-173524927.jpg","length":"474046","type":"image\/jpeg"}],"id":"26505401","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818768\/46-173524927.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/26505401","keywords":{"1":"Lockdown","4":"Lust","6":"Weihnachten"}},"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/bahnbrechend-aber-kompliziert-so-funktioniert-die-blockchain\/401127558":{"title":"Bahnbrechend, aber kompliziert: So funktioniert die Blockchain","description":"Alle Kryptow\u00e4hrungen basieren auf der komplexen Technologie, die erstmals bei Bitcoin zum Einsatz kam. Ein Blick auf Ihre Funktionsweise.Nicht wenige bezeichnen sie als \u201edie Zukunft der Finanztechnologie\u201c: Die Blockchain, das System hinter Kryptow\u00e4hrungen wie Bitcoin, Ethereum und Co. Vereinfacht gesagt erm\u00f6glicht sie ein Marktsystem ohne zentrale Aufsichtsbeh\u00f6rde, das trotzdem enorm betrugssicher ist. So funktioniert das am Beispiel Bitcoin:\n\nDie Blockchain besteht, wie der Name schon sagt, aus einer Vielzahl an Datenbl\u00f6cken. In jedem dieser Datenbl\u00f6cke sind Zahlungsinformationen von ca. 2.500 Transaktionen festgehalten. Alle diese Informationen sind im Bitcoin-Netzwerk \u00f6ffentlich einsehbar.\n\nJeder Block erh\u00e4lt zudem einen ihm zugeordneten Code, durch den er immer wieder auffindbar ist, den sogenannten \u201eHash\u201c: Sozusagen der Fingerabdruck des Blocks. Wird auch nur eine kleine Information innerhalb des Blocks nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert, zum Beispiel die Kommastelle einer Zahl, so \u00e4ndert sich auch sein Hash.\n\nJetzt kommt das Entscheidende: Jeder Block weist zu Beginn den Hash des vorangegangenen Blocks aus. Man wei\u00df also immer genau, in welcher Reihenfolge welche Bitcoin-Transaktionen durchgef\u00fchrt wurden. Ver\u00e4ndert man also einen Block (und damit seinen Hash) nachtr\u00e4glich, so passt der nachfolgende Block nicht mehr dazu \u2013 und jeder Nutzer im Netzwerk sieht, dass hier versucht wurde, eine Transaktion nachtr\u00e4glich zu ver\u00e4ndern.\nDas Sch\u00fcrfen\nEinen Block zu erstellen, ist enorm aufwendig, daf\u00fcr sorgt ein Algorithmus: Er erschwert den Vorgang absichtlich, indem daf\u00fcr zun\u00e4chst eine sehr aufwendige mathematische Rechenaufgabe gel\u00f6st werden muss. Nur der Nutzer, dessen Computer das als Erster schafft, darf den Block erstellen und erh\u00e4lt zur Belohnung eine festgelegte Menge an Bitcoins. Diese Bitcoins werden nicht von jemand anderem transferiert, sondern sozusagen \"aus dem nichts\" erstellt - also direkt f\u00fcr den Ersteller des Blocks geschaffen. Zu Beginn bekam man noch 50 Bitcoin pro Block, ca. alle vier Jahre halbiert sich diese Summe aber -&nbsp;aktuell ist die Belohnung auf&nbsp;6,25 Bitcoins pro Block angesetzt, also ca. 92.000 Euro.\nDieser Wettbewerb dient als Anreiz, das System zu erhalten \u2013 und das funktioniert: Inzwischen gibt es weltweit ganze Lagerhallen voller Rechner, deren Besitzer ausschlie\u00dflich versuchen, schneller als der Rest der Welt zu sein und \u00fcber das Erstellen von Blocks an Geld zu kommen. Man nennt diesen Vorgang \u201esch\u00fcrfen\u201c.&nbsp;Sie sorgen nebenbei daf\u00fcr, dass das System funktioniert und somit f\u00e4lschungssicher ist: Seit zehn Jahren gab es keinen einzigen Ausfall.\n\nDamit aber nicht jeder Mensch weltweit mit wenig Aufwand an 92.000 Euro kommen kann, passt sich die Schwierigkeit der zu l\u00f6senden Rechenaufgabe regelm\u00e4\u00dfig an: Sie bleibt stets so aufwendig, dass es f\u00fcr den Nutzer mit der schnellsten Rechenleistung im Schnitt trotzdem noch zehn Minuten dauert, einen neuen Block zu erstellen. Jedes Mal, wenn jemand also seine PC-Sammlung aufr\u00fcstet, um noch schneller an Bitcoins zu kommen, wird es beim n\u00e4chsten Mal schwieriger. So bleibt der enorme Stromverbrauch beim \"sch\u00fcrfen\" eine Investition, die sich nicht immer rentiert - und Bitcoins bleiben wertvoll.","link":"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/bahnbrechend-aber-kompliziert-so-funktioniert-die-blockchain\/401127558","pubDate":"2020-12-13T17:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4731756\/78370011357261432_BLD_Online.jpg","length":"2862728","type":"image\/jpeg"}],"id":"b1520896","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4731756\/78370011357261432_BLD_Online.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b1520896","keywords":{"1":"Kryptow\u00e4hrungen","6":"Technologie,","10":"Bitcoin","12":"Einsatz"}},"https:\/\/kurier.at\/sport\/wintersport\/marcel-hirscher-auf-rennskiern-und-die-geruechtekueche-brodelt\/401128200":{"title":"Marcel Hirscher auf Rennskiern und die Ger\u00fcchtek\u00fcche brodelt","description":"Der achtfache Gesamtweltcupsieger zeigte sich im Rennoverall. \u201eDen Zweck, dass er alle anderen nerv\u00f6s macht, hat es erf\u00fcllt.\u201cSeit seinem R\u00fccktritt im Herbst 2019 hatte sich Marcel Hirscher rar gemacht. Um \u00f6ffentliche Auftritte machte der Skistar einen weiten Bogen, in den sozialen Netzwerken postete der 31-J\u00e4hrige fast nur Bilder und Videos, die ihn beim Skitourengehen oder Motocrossfahren zeigen.\n\nVerst\u00e4ndlich, dass die j\u00fcngsten Bilder nun so ein gro\u00dfes Aufsehen erregen und Spekulationen \u00fcber eine R\u00fcckkehr des achtfachen Gesamtweltcupsiegers befeuern. Auf Instagram kann man Marcel Hirscher n\u00e4mlich auf der Rennpiste bewundern.\nDer Salzburger zog sich wieder einmal einen Rennoverall an und anschlie\u00dfend auf der Reiteralm seine Spuren. Die Bilder von seiner rasanten Fahrt durch den Riesentorlaufkurs lassen darauf deuten: Marcel Hirscher hat in der Ski-Pension offenbar nichts von seinen au\u00dfergew\u00f6hnlichen F\u00e4higkeiten eingeb\u00fc\u00dft.\nMontage,istockphoto,APAMarcel Hirscher gewann acht Mal in Folge den Gesamtweltcup\nDas eindrucksvolle Video seiner Trainingsfahrt l\u00e4sst nun die Ger\u00fcchtek\u00fcche brodeln. Lieb\u00e4ugelt der Superstar m\u00f6glicherweise mit einem Comeback? Ist dem Salzburger das Leben als Privatier zu langweilig? Braucht er eine neue Herausforderung?\n\nBei der Abfahrt in Val d'Isere wurde fast mehr \u00fcber Marcel Hirscher gesprochen als \u00fcber den Sensationssieger Martin Cater aus Slowenien. \"Es w\u00e4re cool, wenn er zur\u00fcckkommen w\u00fcrde\", meinte der Norweger Aleksander Aamodt Kilde, der dem \u00d6sterreicher als Gesamtweltcupsieger nachfolgte. \"Es w\u00e4re gut f\u00fcr den Sport.\"\nEs ist unbestritten, dass ein Champion wie Marcel Hirscher dem Skisport in Krisenzeiten wie diesen gut tun w\u00fcrde. Zumal zeitgleich mit dem Salzburger auch andere Charismatiker, Publikumlieblinge und Seriensieger wie Lindsey Vonn, Aksel Lund Svindal oder Felix Neureuther abgetreten sind.\n\n\u00d6SV-Cheftrainer Andreas Puelacher will das Video nicht \u00fcberbewerten. \"Man sollte nicht Kaffeesud lesen\", sagte der Tiroler gegen\u00fcber dem ORF. Puelacher fiel allerdings sehr wohl auf:&nbsp; \u201eEs schaut l\u00e4ssig aus, wie er f\u00e4hrt. Es hat ihm Spa\u00df gemacht.\"\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\nFast noch mehr Freude scheint Hirscher in den vergangenen Monaten das Motocrossfahren zu bereiten. Regelm\u00e4\u00dfig ist er mit Dakar-Sieger Matthias Walkner unterwegs. Vater Ferdinand Hirscher hatte erst letzte Woche, angesprochen auf ein Comeback seines Sohnes gemeint. \"Momentan ist dem Marcel das Motorradfahren wichtiger.\"\n\nAm besten traf es in Val d'Isere wohl Vincent Kriechmayr. Auch er hat das kurze Video seines ehemaligen Teamkollegen gesehen, auch er hat das Tamtam mitbekommen, das diese Trainingsfahrt ausgel\u00f6st hat. \u201eDen Zweck, dass er alle anderen nerv\u00f6s macht, hat es erf\u00fcllt.\u201c","link":"https:\/\/kurier.at\/sport\/wintersport\/marcel-hirscher-auf-rennskiern-und-die-geruechtekueche-brodelt\/401128200","pubDate":"2020-12-13T16:48:10.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818585\/46-148824557.jpg","length":"177477","type":"image\/jpeg"}],"id":"cb46f9bc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818585\/46-148824557.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cb46f9bc","keywords":{"2":"Gesamtweltcupsieger","6":"Rennoverall"}},"https:\/\/kurier.at\/chronik\/niederoesterreich\/drama-um-abgestuerzten-jaeger-in-niederoesterreich\/401128209":{"title":"Drama um abgest\u00fcrzten J\u00e4ger in Nieder\u00f6sterreich","description":"Mann erlitt schwere Verletztungen, konnte per Handy aber noch seine Jagdkollegen verst\u00e4ndigen.Dramatische Szenen spielten sich Sonntagmittag in Hollenstein im Bezirk Scheibbs ab. Ein J\u00e4ger war in einem sehr steilen Waldst\u00fcck zu Sturz gekommen und hatte sich dabei schwere Verletzungen zugezogen. Zum Gl\u00fcck konnte er noch per Handy seine Jagdkollegen informieren, die sofort die Rettungskette in Gang setzten.\nFF FrankenfelsZwei Feuerwehren standen im Einsatz\nZwei Feuerwehren eilten zum Ort des Geschehens, um den Verletzten zu bergen. Er wurde mittels Korbtrage rund 25 Meter aufgeseilt und schlie\u00dflich durch Sanit\u00e4ter erstversorgt. Danach wurde der Patient in das Landesklinikum Scheibbs gebracht.","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/niederoesterreich\/drama-um-abgestuerzten-jaeger-in-niederoesterreich\/401128209","pubDate":"2020-12-13T16:29:51.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818552\/46-173530562.jpg","length":"709676","type":"image\/jpeg"}],"id":"118ff134","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818552\/46-173530562.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/118ff134","keywords":{"3":"Verletztungen,","6":"Handy","10":"Jagdkollegen"}},"https:\/\/kurier.at\/chronik\/wien\/verfassungsschutz-ermittelt-nach-anschlag-auf-buchhandlung\/401128203":{"title":"Verfassungsschutz ermittelt nach Anschlag auf Buchhandlung","description":"Scheiben von Buchhandlung eingeschlagen und Fassade beschmiert, politisch motivierter Anschlag vermutet.Bereits in der Nacht von 4. auf 5. Dezember gab es einen Anschlag auf eine Buchhandlung in Wien. Wie erst jetzt bekannt wurde, schlugen die unbekannten T\u00e4ter eine Auslagenscheibe mehrmals ein und beschmierten andere Fensterscheiben des Gesch\u00e4fts mit schwarzer Farbe.\n\nDer Grund f\u00fcr den Angriff auf die Buchhandlung, die sich unter anderem auf Milit\u00e4r- und Zeitgeschichte spezialisiert hat, wird als politisch motiviert gesehen, wie die Landespolizeidirektion Wien am Sonntag gegen\u00fcber dem KURIER best\u00e4tigt.\n\nOb der Anschlag von Linksextremen durchgef\u00fchrt wurde oder nicht, sei noch unklar. Die Buchhandlung decke in ihrem Sortiment auch viele umstrittene B\u00fccher der rechten Szene ab. Darunter ist das Programm des \u201eAres-Verlags\u201c, der Titel wie \u201eNationalismus als Tugend\u201c oder \u201eHitler in Hell \u2013 Was er noch zu sagen h\u00e4tte...\u201c publiziert. Au\u00dferdem werden laut Webseite Militaria-Sammlertreffen organisiert.\nPolitisch motiviert\n\nWie eine Polizeisprecherin am Sonntag best\u00e4tigt, hat das Landesamt f\u00fcr Verfassungsschutz die Ermittlungen in dem Fall aufgenommen. Bis jetzt k\u00f6nne man noch keine konkreten Ermittlungsergebnisse in dem Fall pr\u00e4sentieren, hei\u00dft es. Die Verfassungssch\u00fctzer ermitteln in alle Richtungen. Die H\u00f6he des entstandenen Sachschadens an der Buchhandlung ist derzeit nicht bekannt. Der Besitzer der Buchhandlung wollte sich auf KURIER-Anfrage zum Vorfall nicht \u00e4u\u00dfern.\n\n&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/wien\/verfassungsschutz-ermittelt-nach-anschlag-auf-buchhandlung\/401128203","pubDate":"2020-12-13T16:29:05.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4804962\/78350011457851926_BLD_Online.jpg","length":"1108487","type":"image\/jpeg"}],"id":"d6bd65e1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4804962\/78350011457851926_BLD_Online.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d6bd65e1","keywords":{"2":"Buchhandlung","5":"Fassade","9":"Anschlag"}},"https:\/\/kurier.at\/chronik\/oberoesterreich\/alternativen-zu-den-bergen-aus-geschenkpapier\/401126157":{"title":"Alternativen zu den Bergen aus Geschenkpapier","description":"Nachhaltigkeit: Stoffe, Sackerln oder Boxen, Zeichnungen oder Notenbl\u00e4tter \u2013 schenken geht auch ohne PapierbergAlles ist ausgepackt und neben den Geschenken t\u00fcrmt sich am Heiligabend ein riesiger Berg aus Papier. Ein Bild, das sich alle Jahre wieder in vielen Wohnzimmern wiederholt. Die Abfallbetriebe klagen \u00fcber 20 bis 30 Prozent mehr M\u00fcll nach den Feiertagen. Auch wenn es sch\u00f6n anzusehen war, ist alles zerfetzt und zerrissen, macht Geschenkpapier niemandem mehr Freude, sondern ist einfach nur unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viel Mist.\n\nDabei ginge es anders so einfach: Wer mag, holt sich hier ein paar Tipps, wie man Weihnachtsgeschenke h\u00fcbsch verpacken und damit sogar noch nachhaltig handeln kann. Die meisten Dinge kosten nichts oder wenn sie etwas kosten, sind sie wiederverwertbar. Unsere Kreativit\u00e4t und manchmal etwas Zeit sind schon eher gefragt.\nGetty Images\/iStockphoto\/netrun78\/iStockphotoEinwickeln, verknoten, dekorieren und nach dem Auspacken wiederverwenden: So geht nachhaltig verpackenMit Stoff statt Papier kreativ werden\n\nSchaut &nbsp;simpel aus, ist es auch:&nbsp;Ein quadratisches St\u00fcck Stoff oder ein Tuch mit einer Spitze nach unten hinlegen, das Geschenk daraufsetzen. Die Ober- und Unterkanten einschlagen und die beiden Zipfel rechts und links an &nbsp;der Oberseite zwei Mal verknoten, eventuell noch dekorieren, fertig!\n\nFuroshiki nennt sich dieser Verpackungstrend aus Japan, und nachhaltiger geht es kaum. Einfach selber ausprobieren oder eine der zahlreichen Videoanleitungen im Internet anschauen.\nWer bei Sabine Kastners Stoffgesch\u00e4ft \u201ekaysoo\u201c in der Linzer Herrenstra\u00dfe vorbeischaut, hat mehrere M\u00f6glichkeiten, f\u00fcndig zu werden: \u201eWir haben einen Stoffreste-Korb, in den alles reinkommt, was leer wird. Da sind sch\u00f6ne Schn\u00e4ppchen dabei\u201c, sagt Sabine Kastner.\nStadt Linz\/DworschakSabine Kastner betreibt das Stoffgesch\u00e4ft \"kaysoo\" in der Linzer Herrenstra\u00dfeVor sechs Jahren hat sie sich selbstst\u00e4ndig gemacht, die Nachfrage wird immer gr\u00f6\u00dfer. Bio- und Luxusstoffe verkauft Kastner in ihrem sch\u00f6nen Gesch\u00e4ft, \u201emir ist vor allem gute Beratung wichtig. Und ich schneide die Stoffe wirklich auf den Zentimeter genau runter. Es gibt keine Mindestmenge, die man kaufen muss. Somit bleibt &nbsp;nichts \u00fcbrig.\u201c Derzeit gibt es etliche Stoffe mit weihnachtlichen Motiven, die sich perfekt&nbsp;zum Einpacken eignen.\nKaysooPassende Stoffe zum Einwickeln der WeihnachtsgeschenkeBoxen, Sackerl oder Gef\u00e4\u00dfe\n\nWer Papier und Karton gerne mag, k\u00f6nnte doch zumindest zu solchen Verpackungen greifen, die nicht im Papierkorb landen.&nbsp;\n\u201eWir beobachten bei uns im Gesch\u00e4ft, dass die Leute immer \u00f6fter Geschenksackerl&nbsp;kaufen, mit dem Argument, dass man sie mehrmals verwenden kann\u201c, sagt Georg Schwarz, Inhaber des Fachgesch\u00e4fts \u201ePapiertiger\u201c am Linzer Pfarrplatz. \u201eUnd wenn jemand schon unbedingt Geschenkpapier will: Bei uns gibt es offenes in B\u00f6gen, das ist zumindest nicht in Plastik eingeschwei\u00dft.\u201c\nKikovic\/istockphotoKisten und Boxen aus Karton gibt es in allen Gr\u00f6\u00dfen und Ausf\u00fchrungen. Wer sein Geschenk so verpackt bekommt, kann die Box sp\u00e4ter entweder weiterschenken oder zum Verstauen von Gegenst\u00e4nden nutzen. Weggeschmissen wird dann nichts. Je neutraler das Design der Boxen und Sackerl ist, desto vielseitiger sind sie bei der Wiederverwendung einzusetzen. Und wer mag, dekoriert einfach saisonal mit Anh\u00e4ngern, getrockneten Blumen oder weihnachtlichen Zimtstangen.\n\nUnd ein&nbsp;letzter Tipp: Sch\u00f6ne, saubere Gl\u00e4ser eignen sind ebenfalls perfekt, um kleinere Pr\u00e4sente weiterzugeben. Vor allem Selbstgemachtes wie Gew\u00fcrzmischungen, Tees oder Marmeladen und Chutneys sehen in dekorierten, bemalten Gl\u00e4sern besonders sch\u00f6n aus. Der Deckel kann einfach mit Stoff umwickelt oder beklebt werden.\nGetty Images\/iStockphoto\/Rimma_Bondarenko\/Getty Images\/iStockphotoSelbst bedrucken oder Material umfunktionieren\n\nDie extrem Umweltbewussten nehmen Zeitungspapier zum Einpacken. Ist nat\u00fcrlich eine M\u00f6glichkeit, gef\u00e4llt aber nicht jedem. Wobei: Wer das Zeitungspapier noch selbst pimpt, zum Beispiel mit Stickern, Anh\u00e4ngern oder Stempeln, kann daraus durchaus h\u00fcbsche Verpackungen machen.&nbsp;\n\nPrinzipiell bieten sich viele Materialien als Alternative zum klassischen Geschenkpapier an: Notenbl\u00e4tter, Kinderzeichnungen, selbst bedrucktes oder bemaltes Pack- oder Butterbrotpapier.&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/oberoesterreich\/alternativen-zu-den-bergen-aus-geschenkpapier\/401126157","pubDate":"2020-12-13T16:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4813188\/46-104516610.jpg","length":"222132","type":"image\/jpeg"}],"id":"2be7f766","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4813188\/46-104516610.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2be7f766","keywords":{"1":"Stoffe,","2":"Sackerln","4":"Boxen,","5":"Zeichnungen","7":"Notenbl\u00e4tter","19":"Geschenken","23":"Heiligabend","26":"Berg","28":"Papier"}},"https:\/\/kurier.at\/politik\/inland\/oesterreich-feiert-65-jahre-uno-mitgliedschaft\/401128176":{"title":"\u00d6sterreich feiert 65 Jahre UNO-Mitgliedschaft","description":"Au\u00dfenministerium leuchtet im UNO-Blau - Schallenberg: \"Herz des effektiven Multilateralismus\".\u00d6sterreich feiert den 65. Jahrestag seiner Aufnahme in die Vereinten Nationen. Am morgigen Montag erstrahlt deswegen das Au\u00dfenministerium in Wien im charakteristischen Blauton der UNO-Fahne. Au\u00dfenminister Alexander Schallenberg (\u00d6VP) gibt aus diesem Anlass ein klares Bekenntnis zur Weltorganisation ab, die einen ihren Sitze in Wien hat. Die Corona-Pandemie \"hat uns in Erinnerung gerufen, wie unentbehrlich eine globale Organisation wie die UNO ist\", so Schallenberg.\n\n\"G\u00e4be es die Vereinten Nationen nicht, m\u00fcssten wir sie - schon aus Eigeninteresse - erfinden. Die UNO bleibt das Herz des effektiven Multilateralismus\", unterstrich der Au\u00dfenminister in einer der APA \u00fcbermittelten Stellungnahme. Die Coronakrise habe gezeigt, dass kein Staat die globalen Herausforderungen wie etwa auch den Klimawandel alleine besiegen k\u00f6nne. \"Das k\u00f6nnen wir nur gemeinsam. Als Vereinte Nationen.\"\n\u00d6sterreich sei \"stolz darauf, Amtssitz der UNO zu sein und seit sechs Jahrzehnten unseren Beitrag zu den Friedenserhaltenden Missionen zu leisten\". Zugleich erinnerte er an die historische Bedeutung des UNO-Beitritts am 14. Dezember 1955. \"Staatsvertrag und Neutralit\u00e4t brachten unserem Land die Freiheit. Die Aufnahme in die UNO besiegelte \u00d6sterreichs lang ersehnte Wiedereingliederung in die internationale Staatengemeinschaft.\"\n\n\u00d6sterreich wurde gemeinsam mit den heutigen EU-Staaten Bulgarien, Finnland, Ungarn, Irland, Italien, Portugal, Rum\u00e4nien und Spanien sowie Albanien, Kambodscha, Jordanien, Laos, Libyen, Nepal und Sri Lanka in die Weltgemeinschaft aufgenommen. Die Fahnen dieser \"Class of 55\" werden zum Jahrestag an der Fassade des Au\u00dfenministeriums angebracht.\n\nSchallenberg wies darauf hin, dass \u00d6sterreich seit dem Jahr 1960 mit 100.000 Soldaten und zivilen Helfern an \u00fcber 100 internationalen Missionen teilgenommen. Heute sei \u00d6sterreich an UNO-Missionen im Libanon, in Mali, auf Zypern, in der Westsahara und im Nahen Osten beteiligt. Als weitere Meilensteine der \u00f6sterreichischen UNO-Mitgliedschaft hob er die UNO-Menschenrechtskonferenz in Wien im Jahr 1993 hervor, die dreimalige Mitgliedschaft im UNO-Sicherheitsrat (die vierte wird f\u00fcr die Jahre 2027\/28 angestrebt) und die derzeitige zweite Mitgliedschaft im UNO-Menschenrechtsrates, dessen Pr\u00e4sidentin \u00d6sterreich heuer stelle. Unerw\u00e4hnt blieb, dass \u00d6sterreich mit Kurt Waldheim von 1972 bis 1981 w\u00e4hrend zwei Amtszeiten den Generalsekret\u00e4r der Vereinten Nationen stellte.","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/inland\/oesterreich-feiert-65-jahre-uno-mitgliedschaft\/401128176","pubDate":"2020-12-13T15:41:23.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818465\/_dsc0458.jpg","length":"3164921","type":"image\/jpeg"}],"id":"254c55ab","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818465\/_dsc0458.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/254c55ab","keywords":{"5":"Schallenberg:","6":"Herz","9":"Multilateralismus"}},"https:\/\/kurier.at\/kultur\/kunsthistorisches-museum-neue-direktoren-gesucht\/401128188":{"title":"Kunsthistorisches Museum: Neue Direktoren gesucht","description":"Und die Akademie der bildenden K\u00fcnste k\u00fcndigt an, mit Beginn \u00a02021 eine neue Leitung f\u00fcr die \u00a0Gem\u00e4ldegalerie zu suchen.Das Kunsthistorische Museum sucht \"f\u00fcr eine Anstellung zum ehest m\u00f6glichen Zeitpunkt\" wieder&nbsp;eine neue Leitung f\u00fcr die Gem\u00e4ldegalerie. Die Ausschreibung l\u00e4uft seit zwei Wochen, die Frist endet am 6. J\u00e4nner 2021. Angeboten wird ein Bruttojahresgehalt in der Gr\u00f6\u00dfenordnung von mindestens 70.000 Euro; das Ausma\u00df der \u00dcberzahlung ist abh\u00e4ngig von konkreter Qualifikation, ad\u00e4quater Berufserfahrung und zeitlichen Mehrleistungen.\n\nN\u00e4chstes Jahr will der&nbsp;KHM-Konzern die Direktion&nbsp;des&nbsp;Theatermuseums ausschreiben;&nbsp;der Vertrag von Thomas Trabitsch l\u00e4uft im Juni 2022 aus. Er leitet das Museum bereits seit 2002.\n\nWer auf Christian Schicklgruber folgen wird, dessen Vertrag als Leiter des Weltmuseums mit Jahresende ausl\u00e4uft, ist noch nicht entschieden. Er hatte den Job (mit einem Dreijahresvertrag) ohne Ausschreibung bekommen. Nun aber gab es eine \u00f6ffentliche Suche.&nbsp;\n\nUnd die Akademie der bildenden K\u00fcnste k\u00fcndigt an, mit Beginn 2021 eine neue Leitung f\u00fcr die &nbsp;Gem\u00e4ldegalerie und das Kupferstichkabinett zu suchen.&nbsp;Nach dem R\u00fcckzug von Julia M. Nauhaus, die das Haus Ende Juni vorzeitig&nbsp;verlassen hat, fand laut Rektor Johan F. Hartle eine \u201eausf\u00fchrliche interne Revision\u201c statt. Die Gem\u00e4ldegalerie, zwischenzeitlich im Theatermuseum einquartiert,&nbsp;wird seit dem Sommer interimistisch von einem dreik\u00f6pfigen Team geleitet.&nbsp;\n\nIm Sommer 2021 wird die Gem\u00e4ldegalerie zur\u00fcck ins frisch renovierte Hauptgeb\u00e4ude am Schillerplatz \u00fcbersiedeln.&nbsp;F\u00fcr die gro\u00dfe Er\u00f6ffnungsausstellung&nbsp;im Herbst 2021 wurde laut APA das Kuratorentrio \u201eRaqs Media Collective\u201c aus Delhi verpflichtet. Jeebesh Bagchi, Monica Narula und Shuddhabrata Sengupta sollen einen externen Blick auf die Sammlungen der Akademie werfen und sie mit dem aktuellen, zeitgen\u00f6ssischen Kunstschaffen in Bezug setzen.&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/kultur\/kunsthistorisches-museum-neue-direktoren-gesucht\/401128188","pubDate":"2020-12-13T15:41:15.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818372\/46-164252802.jpg","length":"751761","type":"image\/jpeg"}],"id":"ca8127e2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818372\/46-164252802.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ca8127e2","keywords":{"2":"Akademie","5":"K\u00fcnste","9":"Beginn","10":"\u00a02021","13":"Leitung","16":"\u00a0Gem\u00e4ldegalerie"}},"https:\/\/kurier.at\/sport\/fussball\/herbe-rueckschlaege-fuer-rapid-und-die-austria\/401128179":{"title":"Herbe R\u00fcckschl\u00e4ge f\u00fcr Rapid und die Austria","description":"Die H\u00fctteldorfer verlieren daheim gegen WSG Tirol mit 0:3. Die Favoritner kassieren in Wolfsberg ein sp\u00e4tes Tor zum 2:3Vom guten Saisonstart ist nicht mehr viel \u00fcbrig: Rapid blamiert sich mit einem 0:3 gegen WSG Tirol und ist nur noch Vierter. Zwischen dem Molde-Aus und dem Cup am Mittwoch in Salzburg setzte Trainer Didi K\u00fchbauer auf die Jugend. Die Achse Leo Greiml \u2013 Lion Schuster \u2013 Melih Ibrahimoglu \u2013 Yusuf Demir hat vor einem Jahr noch Rapid II in der Ostliga gepr\u00e4gt.\n\nDoch die Rotation ging komplett schief. Die Rapidler wirkten gegen mittlerweile gewohnt giftige Wattener fehlerhaft, frustriert und nat\u00fcrlich nicht gut eingespielt. Ein Jugendrekord beim Altersschnitt blieb aus, weil Mario Sonnleitner verteidigte. Vom angeschlagenen Max Hofmann \u00fcbernahm der 34-J\u00e4hrige&nbsp; auch die Kapit\u00e4nsbinde.\n\nWas gleich blieb, ist die Schw\u00e4che bei den Standards:Gleich zwei Mal lie\u00dfen sich die Rapidler von kurz abgespielten Ecken \u00fcberraschen. David Schnegg gelang das erste Tor der WSG-Historie gegen Rapid (5.). Es war bereits der sechste so fr\u00fche Liga-Treffer der Tiroler. Beim 0:2 wurde zur\u00fcckgelegt auf Thanos Petsos. Der Ex-Rapidler traf ins Eck (30.). Die einzige Top-Chance vergab Taxi Fountas gegen Ferdinand Oswald (39.).\n\nErcan Kara, Kelvin Arase und Mateo Barac sollten in H\u00e4lfte zwei f\u00fcr die Rettung sorgen. Filip Stojkovic erwies als n\u00e4chster Kapit\u00e4n seinem Team allerdings einen B\u00e4rendienst: Zur\u00fcckgehalten von Florian Rieder versuchte der Serbe eine T\u00e4tlichkeit \u2013 Rot (49.). Dann entglitt Schiedsrichter Hameter die Partie. Es ging zehn Minuten lang mit drei Stangensch\u00fcssen \u2013 von Florian Koch, Rieder und Kara \u2013 wild hin und her.\n\nDie endg\u00fcltige Entscheidung fiel sp\u00e4t, Joker Nikolai Frederiksen traf&nbsp; (90.). Und die WSG ist ein hei\u00dfer Kandidat f\u00fcr die Meistergruppe.\nAPA\/GERT EGGENBERGERSchwerarbeit an der Seitenlinie: Austria-Coach Peter St\u00f6ger\nNervenschlacht in Wolfsberg\n\nWAC - Austria, das war kein Spiel f\u00fcr schwache Nerven. Am Ende behielt diese der WAC und sicherte sich den Sieg mit einem verwandelten Elfmeter von Routinier Liendl in der 93. Minute. Vorangegangen war dem ein unfassbar sinnloses Foul von Sax. Am Ende hatten sich die K\u00e4rntner den Sieg etwas mehr verdient als die Wiener.\n\nDabei starteten die Veilchen perfekt in die Partie, Turgeman brachte die Austria nach Ma\u00dfflanke von Suttner per Kopf nach 52 Sekunden in F\u00fchrung. Der WAC verdaute den Schock mit Erfolg und \u00fcbernahm in Folge immer mehr das Kommando im Spiel. Beim Ausgleich nutzte Joveljic ein Schl\u00e4fersek\u00fcndchen von Teigl und Handl und traf zum 1:1. Wenig sp\u00e4ter hatte er die F\u00fchrung auf dem Fu\u00df, fand aber in Austria-Torh\u00fcter Pentz seinen Meister. Danach wachte die Austria wieder auf und vergab durch Turgeman und Pichler aus einem Bilderbuch-Konter zwei gro\u00dfe M\u00f6glichkeiten.\n\nNach der Pause hatte wieder der WAC mehr vom Spiel und nutzte die Passivit\u00e4t der Wiener gnadenlos aus, der eingewechselte Peretz lie\u00df das Lavanttal abermals jubeln (69.). Doch die Freude hielt nicht lange an, weil man der Austria praktisch mit einem unn\u00f6tigen Foul einen Elfmeter schenkte, den Monschein danken zum 2:2 annahm (71.). Die unterhaltsame Partie hatte sogar noch ein spannendes Finish mit einem Helden und einer dramatischen Figur anzubieten. Besagter Sax schenkte mit einem Aussetzer zwischen den Ohren WAC-Spielmacher Liendl die M\u00f6glichkeit, mit dem Siegtor zum Helden des Matches zu werden.\n\nDer WAC konnte mit den drei Punkten den Anschluss zu den Top 6 wahren, die Austria ist derzeit auf Platz neun einzementiert. Nach elf Spielen halten die Violetten bei nur zehn Punkten, eine Bilanz, bei der einem Schwarz vor den Augen wird. Die Meistergruppe r\u00fcckt somit immer mehr in die Ferne, ist ob der bisher gezeigten Leistungen auch kein realistisches Ziel. Kommendes Wochenende steht man beim Heimspiel gegen den LASK vor einer nur schwer l\u00f6sbaren Aufgabe.","link":"https:\/\/kurier.at\/sport\/fussball\/herbe-rueckschlaege-fuer-rapid-und-die-austria\/401128179","pubDate":"2020-12-13T15:37:44.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818387\/46-173528691.jpg","length":"425046","type":"image\/jpeg"}],"id":"ae0899ae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818387\/46-173528691.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ae0899ae","keywords":{"1":"H\u00fctteldorfer","6":"Tirol","8":"0:3"}},"https:\/\/kurier.at\/chronik\/welt\/hunderte-schulkinder-in-nigeria-nach-angriff-verschwunden\/401128167":{"title":"Hunderte Schulkinder in Nigeria nach Angriff verschwunden","description":"Bewaffnete Angreifer k\u00f6nnten bis zu 600 Kinder verschleppt haben. Von ihnen fehlt jede SpurNach einem Angriff bewaffneter M\u00e4nner auf eine Schule in Nigeria werden Hunderte Sch\u00fcler vermisst. Bei dem \u00dcberfall am Freitag auf die staatliche Oberschule in Kankara in der Nordregion Katsina schossen die Angreifer mit automatischen Waffen um sich, wie ein Polizeisprecher am Samstag sagte. Augenzeugen berichteten, dass zahlreiche Kinder verschleppt wurden.\n\nEtwa 200 Kinder und Jugendlichen auf dem Gel\u00e4nde des Internats konnten inmitten von Schusswechseln der Angreifer mit der Polizei entkommen. Hunderte verschwanden jedoch; von ihnen fehlte auch am Sonntag trotz einer gro\u00df angelegten Suche unter Mithilfe der Streitkr\u00e4fte noch jede Spur.\n\nProtestaktionen\n\nDie nigerianische Daily Post sprach am Sonntag von 600 verschleppten Sch\u00fclern. Die Zeitung Punch berichtete von Protestaktionen in Katsina am Sonntag, die sich auch gegen die Regierung richteten. Demonstranten h\u00e4tten \"Wir wollen unsere Kinder zur\u00fcck\" und \"Wir wollen Sicherheit in Kankara\" gerufen.\nIn der Vergangenheit hatte die islamistische Terrorgruppe Boko Haram bereits Schulen \u00fcberfallen, Kinder verschleppt und vor allem christliche M\u00e4dchen zwangskonvertiert.\n\nWer in diesem Fall hinter der Tat steckt, war unklar. Es k\u00f6nnte sich ersten Ermittlungen zufolge auch um Kriminelle handeln, die L\u00f6segeld erpressen wollen.\n\n&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/welt\/hunderte-schulkinder-in-nigeria-nach-angriff-verschwunden\/401128167","pubDate":"2020-12-13T15:34:46.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818414\/46-173529852.jpg","length":"277163","type":"image\/jpeg"}],"id":"97b545cc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818414\/46-173529852.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/97b545cc","keywords":{"1":"Angreifer","6":"Kinder"}},"https:\/\/kurier.at\/info\/wichtige-termine-auf-einen-blick\/400798319":{"title":"Wichtige Termine auf einen Blick","description":"Wirtschaft - Termine am Montag, 14. Dezember 2020.\u00d6sterreich\n\nWien\n\n11.00 PK SP\u00d6, NEOS \"Halbzeit im Ibiza-Untersuchungsausschuss\" mit SP\u00d6-Fraktionsf\u00fchrer Krainer, NEOS-Fraktionsf\u00fchrerin Krisper\n\n12.00 PK Arbeitsministerin Christine Aschbacher und Sozialminister Rudolf Anschober zum Thema \u201ePflege und Corona-Joboffensive\u201c\n\n21.00 Live-Diskussion \"Politik am Ring\" Parlament, Thema:&nbsp; \"Weihnachtsgesch\u00e4ft abgesagt? Wie kommen Handel und Tourismus aus der Krise?\" u.a. mit Baumgartner&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; (Wifo), Peters (Uni Innsbruck), Schmidhofer (\u00d6VP), Matznetter (SP\u00d6), G\u00f6tze (Gr\u00fcne), Schellhorn (NEOS) Angerer (FP\u00d6) live auf&nbsp; www.parlament.gv.at\/POLITIKAMRING\n\nEisenstadt \n\n14:30&nbsp; Commerzialbank Mattersburg (Cb): Online-PK \u00d6VP Burgenland \"Mattersburger Bank-Skandal: \u00d6VP-Delegation pr\u00fcft europ\u00e4ische Dimension\" mit&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Landesparteiobmann Sagartz, EU-Abg. Winzig\n\nLinz\n\n11.00 Online-PK Wirtschaftskammer O\u00d6 \"O\u00d6 Industrie in der Covid-19-Krise \u2013 Zwischenbilanz und Ausblick\" u.a. mit Obmann Frommwald (Sparte Industrie)\n\nEuropa\n\nEU-Br\u00fcssel\n\n10:00 Online-EU-Rat Verkehr, Telekommunikation und Energie (Energie) u.a. mit Energieministerin Gewessler\n\nDeutschland\n\n12:30 Deutscher Bundesgerichtshof (BGH) kl\u00e4rt umstrittene Frage der Verj\u00e4hrung bei Klagen von Diesel-K\u00e4ufern gegen Volkswagen\n\nFrankreich\n\nOnline-Veranstaltung OECD zum 60. Gr\u00fcndungstag 14.-16.12.\n\n&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/info\/wichtige-termine-auf-einen-blick\/400798319","pubDate":"2020-12-13T15:32:16.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/2738543\/46-111472793.jpg","length":"116558","type":"image\/jpeg"}],"id":"66335698","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/2738543\/46-111472793.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/66335698","keywords":{"2":"Termine","4":"Montag,"}},"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/corona-impfung-erste-sattelschlepper-verliessen-pfizer-werk-in-usa\/401128170":{"title":"Corona-Impfung: Erste Sattelschlepper verlie\u00dfen Pfizer-Werk in USA","description":"Bis Ende Dezember sollen 2,9 Millionen US-Amerikaner geimpft werden.In den USA haben am Sonntag die ersten drei Sattelschlepper mit Impf-Einheiten gegen das Coronavirus das Pfizer-Werk in Michigan verlassen. Sie stellen den Auftakt f\u00fcr die gr\u00f6\u00dfte je in den USA gestartete Impfkampagne dar. Voraussetzung war am Freitagabend die Notfallgenehmigung f\u00fcr den Wirkstoff des Mainzer Biotechunternehmens Biontech und seines amerikanischen Partners Pfizer.\nEPA\/MORRY GASH \/ POOLMit Gesichtsmasken gesch\u00fctzte Arbeiter begannen kurz nach 06.30 Uhr Ortszeit mit dem Verpacken der Impfungen in Trockeneis. Der Impfstoff muss bei minus 70 Grad Celsius gelagert werden. Sie nahmen die Kartons in der Gr\u00f6\u00dfe von Pizza-Schachteln mit den Ampullen aus einem Gefrierschrank und verpackten sie in gro\u00dfe blaue K\u00fchlboxen, die in die drei Lkw verladen wurden.\nEPA\/MORRY GASH \/ POOLDie Laster wurden bei ihrer Ausfahrt von bewaffneten Sicherheitskr\u00e4ften in zwei Fahrzeugen verladen und zu einem nahe gelegenen Flughafen gebracht. Von dort wurden die Impf-Dosen zu den Drehkreuzen der Logistik-Konzerne United Parcel Service und Fedex in Louisville\/Kentucky und Memphis\/Tennessee geflogen. Von diesen Standorten ging die Verteilung an 145 Empf\u00e4nger weiter, die am Montag als erste die Impfungen erhalten sollen.\nREUTERS\/REBECCA COOKBis Ende des Monats sollen 2,9 Millionen Impfeinheiten verabreicht werden. Vor allem Pflegepersonal und \u00e4ltere Menschen sollen unter den ersten Empf\u00e4ngern sein.","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/corona-impfung-erste-sattelschlepper-verliessen-pfizer-werk-in-usa\/401128170","pubDate":"2020-12-13T15:30:37.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818402\/46-173528841.jpg","length":"341650","type":"image\/jpeg"}],"id":"19d28399","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818402\/46-173528841.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/19d28399","keywords":{"1":"Ende","2":"Dezember","4":"2,9","5":"Millionen"}},"https:\/\/kurier.at\/stars\/us-rapper-lil-wayne-drohen-zehn-jahre-gefaengnis\/401128164":{"title":"US-Rapper Lil Wayne drohen zehn Jahre Gef\u00e4ngnis","description":"Der 38-J\u00e4hrige hat sich wegen des Besitzes einer Schusswaffe schuldig bekannt.Der US-Rapper Lil Wayne hat sich vor einem US-Bezirksgericht im Bundesstaat Florida wegen des Besitzes einer Schusswaffe schuldig bekannt. Der popul\u00e4re Musiker habe zugegeben, im vergangenen Dezember eine vergoldete Pistole mit sich gef\u00fchrt zu haben, berichtete die Zeitung Miami Herald.\n\nWeil der 38-J\u00e4hrige vor mehr als einem Jahrzehnt bereits wegen eines anderen Waffenvergehens verurteilt worden war, drohen ihm nun bis zu zehn Jahren Haft. Verurteilte Straft\u00e4ter d\u00fcrfen in den USA keine Waffe tragen.\nLil Wayne, der mit b\u00fcrgerlichem Namen Dwayne Michael Carter Jr. hei\u00dft, war im Dezember 2019 bei der polizeilichen Durchsuchung eines Privatjets laut den Gerichtsakten im Besitz einer Waffe und von Munition gefunden worden. Dem \"Miami Herald\" zufolge sagte der Musiker der Polizei, die Waffe sei ihm als Geschenk zu Vatertag gegeben worden.\n\nNeben der Waffe habe die Polizei au\u00dferdem Drogen, darunter Kokain, Ecstasy und Heroin, in seinem Gep\u00e4ck gefunden sowie mehr als 25.000 Dollar in bar. Das Urteil gegen den f\u00fcnffachen Grammy-Preistr\u00e4ger wird am 28. J\u00e4nner erwartet.","link":"https:\/\/kurier.at\/stars\/us-rapper-lil-wayne-drohen-zehn-jahre-gefaengnis\/401128164","pubDate":"2020-12-13T15:30:21.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4729890\/46-155075553.jpg","length":"208461","type":"image\/jpeg"}],"id":"09b5ba03","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4729890\/46-155075553.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/09b5ba03","keywords":{"1":"38-J\u00e4hrige","6":"Besitzes","8":"Schusswaffe"}},"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/donald-trump-sieht-sich-weiter-als-sieger-der-us-wahlen-es-ist-nicht-vorbei\/401128155":{"title":"Trump sieht sich weiter als Sieger: \"Es ist nicht vorbei\"","description":"Donald Trump und seine treuesten Anh\u00e4nger sprechen weiter von Wahlbetrug. Beweise daf\u00fcr haben sie aber immer noch nichtTrotz eines erneuten R\u00fcckschlags vor dem Supreme Court will der amtierende US-Pr\u00e4sident Donald Trump weiter gegen seine Wahlniederlage k\u00e4mpfen. \u201eEs ist nicht vorbei\u201c, sagte Trump in einem am Sonntag ausgestrahlten Interview des Senders Fox News. Es gebe noch \u201emehrere lokale F\u00e4lle\u201c in Bundesstaaten, bei denen seine Anw\u00e4lte gegen das Wahlergebnis vorgingen.\n\nReelle Chancen werden Trump nicht einger\u00e4umt. Der gew\u00e4hlte Pr\u00e4sident Joe Biden soll am 20. J\u00e4nner vereidigt werden. Trump sprach davon, dass das Land \u201eeinen illegitimen Pr\u00e4sidenten\u201c haben werde.\n\nWahlleute stimmen ab\n\nDie 538 Wahlleute in den USA stimmen an diesem Montag stellvertretend f\u00fcr das Volk \u00fcber den k\u00fcnftigen US-Pr\u00e4sidenten ab. Sie votieren bei den Treffen in ihren Bundesstaaten gem\u00e4\u00df den dortigen Ergebnissen. Demnach gibt es 306 Wahlleute f\u00fcr Biden und 232 f\u00fcr Trump. Offiziell wird das Ergebnis erst am 6. J\u00e4nner im Kongress bekannt gegeben.\nAPA\/AFP\/BRENDAN SMIALOWSKINoch-Pr\u00e4sident Trump mit Polizeikadetten\nTrump&nbsp; sieht sich durch Wahlbetrug um seinen Sieg gebracht - Beweise konnte er daf\u00fcr aber nicht vorlegen. Das Trump-Lager hat schon mehr als 50 juristische Niederlagen im Streit um die Wahlen am 3. November kassiert.\n\n\"Im Stich gelassen\"\n\nDas Oberste Gericht hatte am Freitag eine Klage des republikanischen Justizminister von Texas, Ken Paxton, und mehrerer seiner republikanischen Kollegen aus anderen Bundesstaaten abgewiesen.&nbsp;\n\n\"Das ist ein gro\u00dfer und skandal\u00f6ser Justizirrtum. Das Volk der Vereinigten Staaten wurde betrogen und unser Land blamiert\u201c, schrieb&nbsp; Trump am Samstag auf Twitter. \u201eDer Supreme Court hat uns wirklich im Stich gelassen. Keine Weisheit, kein Mut.\u201c\nAPA\/AFP\/GETTY IMAGES\/STEPHANIE KEITHFestnahme eines Mitglieds der rechtsextremen Proud Boys in Washington\nVerletzte in Washington\n\nUnterst\u00fctzer Trumps geben sich ebenfalls noch nicht geschlagen. Sie demonstrierten am Samstag in Washington erneut gegen das Wahlergebnis. US-Medien berichteten, mehrere Tausend Demonstranten, darunter Angeh\u00f6rige der rechtsextremen Gruppe Proud Boys, h\u00e4tten sich im Zentrum der Stadt versammelt.\n\nEs kam zu Zusammenst\u00f6\u00dfen zwischen linken und rechten Gruppen sowie zu Verhaftungen. In der Nacht sind laut Medien mindestens vier Menschen durch Messerstiche verletzt worden.","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/donald-trump-sieht-sich-weiter-als-sieger-der-us-wahlen-es-ist-nicht-vorbei\/401128155","pubDate":"2020-12-13T15:24:56.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818198\/46-173525433.jpg","length":"361209","type":"image\/jpeg"}],"id":"d291be3e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818198\/46-173525433.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d291be3e","keywords":{"1":"Trump","5":"Anh\u00e4nger","9":"Wahlbetrug"}},"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/spionagevorwuerfe-gegen-huawei-in-deutschland\/401128143":{"title":"Spionagevorw\u00fcrfe gegen Huawei in Deutschland","description":"Manager soll IT-Spezialisten in M\u00fcnchen beauftragt haben, Software von Konkurrent Cisco auszuforschen.Ein Manager des chinesischen Technologieriesen Huawei soll IT-Spezialisten des Huawei Forschungszentrums in M\u00fcnchen mit Industriespionage beauftragt haben. Laut Welt am Sonntag sollte das Entwicklerteam eine&nbsp; Software des Konkurrenten Cisco ausforschen und sie auf unerlaubte Weise nachbauen.\n\nDemnach k\u00f6nnte der Auftrag direkt aus dem Huawei-Hauptquartier in China gekommen sein. Teammitglieder schilderten laut&nbsp; Welt am Sonntag, dass sie sich gegen den Auftrag gewehrt und um Kl\u00e4rung mit der Rechtsabteilung gebeten h\u00e4tten. Diese Kl\u00e4rung habe jedoch nicht stattgefunden. Nach der Weigerung des Teams, den Auftrag auszuf\u00fchren, bekamen demnach mehrere von ihnen Konsequenzen zu sp\u00fcren. Einem Mitarbeiter sei der Arbeitsvertrag gek\u00fcndigt worden, ein weiterer sei degradiert worden und ein dritter, der als freier Mitarbeiter t\u00e4tig war, habe keine Vertragsverl\u00e4ngerung bekommen.\n\nHuawei weist Vorwurf zur\u00fcck\n\nHuawei Deutschland wies die Vorw\u00fcrfe auf Anfrage der Welt am Sonntag&nbsp; zur\u00fcck. Das Unternehmen erkl\u00e4rte, der Vorgang sei intern gepr\u00fcft worden. Es sei weder \"gegen externe gesetzliche oder vertragliche Vorschriften noch gegen interne Richtlinien zu irgendeinem Zeitpunkt versto\u00dfen\" worden. Eine Verletzung geistiger Eigentumsrechte habe nie stattgefunden und sei auch nie geplant oder intendiert gewesen. Zu den angegebenen Konsequenzen f\u00fcr die betroffenen Mitarbeiter \u00e4u\u00dferte sich Huawei nicht.\n\n5G-Problematik\n\nHuawei ist einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Telekommunikationsausr\u00fcster und f\u00fchrend etwa bei der 5G-Technologie. In zahlreichen L\u00e4ndern, darunter auch Deutschland, gibt es aber Sorgen, dass Huawei-Technik ein Einfallstor f\u00fcr chinesische Spionage oder Sabotage sein k\u00f6nnte. Die USA und Gro\u00dfbritannien haben das Unternehmen deshalb vom Aufbau ihrer 5G-Netze ausgeschlossen und \u00fcben Druck auf europ\u00e4ische Staaten aus, dies ebenfalls zu tun.","link":"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/spionagevorwuerfe-gegen-huawei-in-deutschland\/401128143","pubDate":"2020-12-13T15:09:40.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4817376\/78370011357946622_BLD_Online.jpg","length":"474049","type":"image\/jpeg"}],"id":"0f0456b4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4817376\/78370011357946622_BLD_Online.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0f0456b4","keywords":{"4":"M\u00fcnchen","7":"Software","9":"Konkurrent","10":"Cisco"}},"https:\/\/kurier.at\/sport\/motorsport\/max-verstappen-siegt-im-letzten-rennen-der-formel-1-saison\/401128140":{"title":"Max Verstappen siegt im letzten Rennen der Formel-1-Saison","description":"Der Red-Bull-Pilot setzte sich in Abu Dhabi vor den Mercedes-Fahrern Valtteri Bottas und Lewis Hamilton durchMax Verstappen hat am Sonntag das Saisonfinale der Formel-1-WM mit einem Start-Ziel-Sieg f\u00fcr sich entschieden. Der 23-j\u00e4hrige Niederl\u00e4nder setzte sich im Grand Prix in Abu Dhabi bei seinem zweiten Erfolg 2020 und dem insgesamt zehnten im Red Bull vor dem Mercedes-Duo Valtteri Bottas (FIN) und Lewis Hamilton (GBR), dem Weltmeister, durch. In der WM-Wertung blieb Verstappen hinter Siebenfach-Champion Hamilton und Bottas Dritter.\n\nVerstappen verteidigte seinePoleposition am Start souver\u00e4n und baute den Vorsprung zu Beginn aus. Hamilton kam nicht an Bottas vorbei und sah sich auf einem seiner Parade-Kurse in der Defensive. F\u00fcnfmal hatte Hamilton in der Vergangenheit in Abu Dhabi gewonnen - so oft wie kein anderer. Nach seiner Coronavirus-Infektion in der Vorwoche war der Routinier jedoch noch nicht in bester Verfassung. Erst am Donnerstag hatte er die Freigabe bekommen, starten zu d\u00fcrfen, nachdem er am vergangenen Sonntag in Bahrain noch pausieren musste.\n\nDie WM-Entscheidung war zwar schon vor einem Monat gefallen, als sich Hamilton in der T\u00fcrkei zum siebenmaligen Champion kr\u00f6nte, trotzdem wollte der Brite wieder dabei sein. Dabei erlebte er auch den finalen Grand Prix von Sebastian Vettel im Ferrari mit. \u201eDieses Jahr war schwierig in vielerlei Hinsicht. Ich hoffe, dass wir einen guten Abschluss finden k\u00f6nnen\u201c, sagte der Deutsche. Es sollte - mal wieder - bei einem Wunsch bleiben.\nAPA\/AFP\/POOL\/GIUSEPPE CACACEDer triste Abschied des Ex-Weltmeisters: Sebastian Vettel, ein letztes Mal im Ferrari\nFinaler Applaus f\u00fcr Vettel\n\nSeine Mechaniker applaudierten dem Routinier, als er zum letzten Mal aus der Garage der Scuderia fuhr, Teamkollege Charles Leclerc w\u00fcnschte pers\u00f6nlich viel Gl\u00fcck. Doch es lief wie in so vielen Rennen der vergangenen Monate. Vettel hatte erneut M\u00fche mit dem Auto, zu dem er im ganzen Jahr keinen richtigen Zugang fand. Von Position 13 gestartet kam Vettel aus eigener Kraft nicht nach vorne. Schon vor dem Wochenende hatte festgestanden, dass er sich in der Gesamtwertung nicht mehr verbessern konnte. Das letzte Jahr bei den Italienern wurde das frustrierendste, nachdem er es immerhin zweimal zum Vizeweltmeister geschafft hatte. Seinem Idol Michael Schumacher konnte er aber nicht nacheifern und Ferrari ganz nach vorne f\u00fchren.\n\nBesser werden soll alles 2021, wenn Vettel in den Aston Martin steigt. Dort ersetzt der Hesse den Mexikaner Sergio P\u00e9rez. Der Bahrain-Sieger aus der Vorwoche schied in seinem Racing Point in Abu Dhabi fr\u00fch raus. Einen neuen Arbeitgeber hat der 30-J\u00e4hrige noch nicht gefunden. Den P\u00e9rez-Ausfall mit anschlie\u00dfender Safety-Car-Phase nutzten die Topteams zum ersten Boxenstopp, das Feld schob sich fr\u00fch wieder dicht zusammen. Die Ferraris wechselten jedoch keine Reifen und Vettel lag zwischenzeitlich sogar auf Platz sieben.\n\nAn der Spitze drehte Verstappen einsam seine Runden und hielt die Silberpfeile locker auf Abstand. Schon in den vergangenen f\u00fcnf Jahren hatte in Abu Dhabi immer der Polesetter gewonnen. Auch Vettel hat drei Siege in den Emiraten in seiner Vita stehen - allerdings alle noch in seiner Zeit bei Red Bull. \u201eIch werde aufgefressen\u201c, funkte Vettel nun nach etwas mehr als der H\u00e4lfte an seine Box. Nachdem er in Runde 36 von 55 endlich neue Reifen bekam, fiel Vettel aus den Punkter\u00e4ngen heraus und \u00fcberquerte die Ziellinie fernab der Spitzenpl\u00e4tze. Kurz vor Ende wurde er sogar noch Verstappen \u00fcberrundet. Der Sieger sorgte sich zwar noch um seine Reifen, schaffte es aber problemlos zum zweiten Saisonerfolg.","link":"https:\/\/kurier.at\/sport\/motorsport\/max-verstappen-siegt-im-letzten-rennen-der-formel-1-saison\/401128140","pubDate":"2020-12-13T15:00:31.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818201\/46-173529228.jpg","length":"257751","type":"image\/jpeg"}],"id":"0a5b30f6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818201\/46-173529228.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0a5b30f6","keywords":{"1":"Red-Bull-Pilot","5":"Abu","6":"Dhabi","9":"Mercedes-Fahrern","10":"Valtteri","11":"Bottas","13":"Lewis","14":"Hamilton","16":"Verstappen","19":"Sonntag","21":"Saisonfinale","26":"Start-Ziel-Sieg"}},"https:\/\/kurier.at\/kultur\/buch\/und-wieder-18-buecher-ganz-kurz\/401127102":{"title":"... und wieder 18 B\u00fccher, ganz kurz","description":"Diesmal mit Fliegenfischen, kleinen Br\u00fcsten, der Ehefrau von Jesus, und Weihnachtsgeschichten mit tanzenden Fichten gibt's auchAm Comer See hei\u00dfen alle Lucia\n\nSchiffe. Die Zeichnungen des Berliners Florian Weiss haben eine um nichts schlechtere Geschichte: Er punktiert sie mit einer von ihm konstruierten Maschine. Er hat 27 ber\u00fchmte Schiffe punktiert, Santa Maria, Beagle, Arche Noah, Fliegender Holl\u00e4nder ... Dazu wird erz\u00e4hlt, Altes, Uraltes neu erz\u00e4hlt, dann wei\u00df man sogar, warum alle Fischerboote auf der Comer See \u201eLucia\u201c hei\u00dfen.\n\nLucia Jay Seldeneck:\n&nbsp;\u201eLogbuch\u201c\n&nbsp;Illustriert von Florian Weiss.\nKunstanstifter Verlag.\n116 Seiten. 24,90 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\nDie Zeichnung oben ist ein Ausschnitt aus dem Buch und zeigt den Fliegenden Holl\u00e4nder\n\n&nbsp;\n\nFast 1000 Seiten, bestens gef\u00fcllt\n\nLos Angeles. W\u00e4ren seine Romane Musik, es w\u00e4ren Symphonien des Grauens \u2013 schrieb der Spiegel \u00fcber James Ellroy, der im neuen Buch 90 Mitwirkende&nbsp; verbraucht, alle kaputt:&nbsp; keine Erl\u00f6sung im Los Angeles der&nbsp; 1940er. Menschenschmuggel, Heroinschmuggel, Leiche in Kiste, gestohlener Goldschatz usw. Die fast 1.000 Seiten sind, was bei Kollegen meist nicht ist, bestens gef\u00fcllt.\n\nJames Ellroy:\n&nbsp;\u201eJener Sturm\u201c\n\u00dcbersetzt von Stephen Tree.\nUllstein Verlag.\n976 S Seiten. 36 Euro\nKURIER-Wertung: **** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nDer Basilisk ist noch in Wien\n\nSagen. Was macht der Teufel im Krapfenwaldbad? Und der ziemlich nasse Wassermann im Wienfluss? Sie machen\u2019s nicht mehr so wie in den alten \u00f6sterreichischen Sagen: 38 Autorinnen und Autoren erz\u00e4hlen sie neu, meist mutig vom Ursprung entfernt. Unter ihnen der aktuelle Buchpreis-Gewinner Xaver Bayer mit dem Basilisken-Biest im Herzen der Stadt und im eigenen Herzen.\n\nSophie Reyer und Thomas\nBallhausen (Herausgeber):\n&nbsp; \u201eSagen reloaded\u201c\n&nbsp;Czernin Verlag.\n240 Seiten. 23 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nDiesmal nicht in der Hauptrolle\n\nIsland. Mit der \u201eErlendur\u201c-Serie wurde er bekannt. Seine Krimis spielen nicht nur in Island, sondern Island spielt mit. Im zweiten Buch mit dem pensionierten Kommissar Konr\u00e1\u00f0 allerdings nicht in der Hauptrolle. Er k\u00fcmmert sich um ein Kind, das vor Jahrzehnten&nbsp; ertrunken ist. Um ein aktuell abg\u00e4ngiges M\u00e4dchen. Um seinen toten Vater. Gekonnte, routinierte Verschmelzung.\n\nArnaldur Indri\u00f0ason:\n\u201eDas M\u00e4dchen an der Br\u00fccke\u201c\n\u00dcbersetzt von Anika Wolff.\nL\u00fcbbe Verlag.\n394 Seiten.&nbsp; 23,60 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nTragikom\u00f6die im Schreibkurs\n\nBiografisches. In seinem ersten Roman \u201eJud\u201c gab Georg Thiel den Lesern mit: Es mag ja sein, dass Gott auch auf krummen Zeilen gerade schreibt, \u201eaber er hat einen schlechten Stil.\u201c Das ist im aktuellen Roman nicht anders. Aber komischer. Ein Mann, kurz vor der Rente,&nbsp; nimmt an einem Kurs teil: Lerne deine Autobiografie zu schreiben. Dabei lernt&nbsp; er seine Familie besser kennen.\n\nGeorg Thiel:\n\u201eDie Natur der Dinge\u201c\nBraum\u00fcller Verlag.\n224 Seiten.\n22 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nMan muss so ein Gewitter m\u00f6gen\n\nThriller. Dem Titel wird die Wienerin Michaela Kastel gerecht: Sie st\u00fcrmt durch den Thriller, dass man sich festhalten muss. Wenn man ein derartiges Unwetter will: Eine gefangengehaltene, missbrauchte junge Frau entkommt ihren Peinigern und r\u00e4cht sich. \u201eEpischer Sound\u201c wird versprochen, Lieblingsstelle ist trotzdem (justament): \u201eEs ist Fr\u00fchling. Alles wirkt vollkommen.\u201c\n\nMichaela Kastel:\n\u201eIch bin der Sturm\u201c\n&nbsp;Emons Verlag.\n272 Seiten.\n20,60 Euro\nKURIER-Wertung: ***und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nAuf dem Weg nach Israel\n\nGraphic Novel. \u201eAuf dass wir uns von den wahnhaften Vorstellungen von Land, Staat und Nation befreien\u201c:&nbsp; Theodor Herzl und seine Wegbereitung nach Israel \u2013&nbsp; geschrieben aus Fakten; gezeichnet braun und oft wie Linolschnitte&nbsp; von Alexander Pavlenko, der in den 1990ern wegen des Antisemitismus Russland verlie\u00df. Sagen Sie niemals Comics zu dieser Graphic Novel.\n\nAlexander Pavlenko (Zeichnung) und Camille&nbsp; de Toledo (Text):\n&nbsp; \u201eHerzl \u2013 Eine europ\u00e4ische Geschichte\u201c J\u00fcdischer Verlag bei Suhrkamp. 352 Seiten. 25,70 Euro\nKURIER-Wertung: **** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nWas kommt nach dem Andersleben?\n\nSinnsuche. \u201eSinn-Dilettanten\u201c sind es, sympathische Menschen, die versucht haben, anders zu leben. Die Kommune in einem Bauernhof scheiterte \u2013 wo beginnt man neu? Und wie? Das verfolgt die Grazerin Birgit P\u00f6lzl&nbsp; ... im Wissen, dass unsere Zeit Wandel braucht \u201ewie Luft zum Atmen\u201c.&nbsp; Mit viel Sprachkunst geschrieben, was aber etwas auf Kosten der Geschichte geht.\n\nBirgit P\u00f6lzl:\n\u201eVon wegen\u201c\n&nbsp;Leykam Verlag.\n256 Seiten.\n21 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nTr\u00e4umen zwischen Affe und Mensch\n\nAbenteuer. Auch in Corona-Zeit kann man eine neue Bekanntschaft machen: In Papua-Neuguinea wird das Wesen zwischen Affe und Mensch gesucht. Und gefunden. Und erschossen ...&nbsp; Der viel beachtete Deb\u00fctroman des Schweizers Lukas Maisel ist trotzdem kein Dschungelbuch.&nbsp; Was gr\u00fcn sein m\u00fcsste, will bedrucktes Papier sein: Es ist ein Abenteuer des Tr\u00e4umens und Schreibens.\n\nLukas Maisel:\n\u201eBuch der getr\u00e4umten Inseln\u201c\n&nbsp;Rowohlt Verlag.\n272 Seiten.\n22,90 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nDas Leid und das Dings verstecken\n\nNS-Lager. Ein Ort im Innviertel, das SA-Lager Weyer \u2013 St. Pantaleon, an dem&nbsp; zw\u00f6lf Leben verkn\u00fcpft sind: Opfer der Nazis, T\u00e4ter, und selbst peripher, neben dem Verbrechen, Unbeteiligte, die sich beteiligen, indem sie sagen: Wo hintun h\u00e4tte man die Leut\u2019 sollen, wo wir Nachbarn nichts&nbsp; von dem Leid und dem Dings gesehen h\u00e4tten ... Verschiedene Formen des Menschseins.\n\nLudwig Laher:\n\u201eSchauplatzwunden\u201c\n&nbsp;Czernin Verlag.\n192 Seiten.\n20 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nAlfred Komarek, immer seltsamer\n\nWeihnachten. W\u00e4hrend Tannen und Fichten in harziger Ekstase miteinander tanzen, sieht ein Pflasterstein unbewegt dem Heiligen Abend entgegen ... Weihnachtsgeschichten von Alfred Komarek, der immer seltsamer wird (was lieb gemeint ist). Und weiser: Gemeinsam mit dem Weihnachtsraben wei\u00df er, dass es Kl\u00fcgeres gibt, als blo\u00df mit beiden Beinen fest auf der Erde zu stehen.\n\nAlfred Komareks\nWeihnachtsgeschichten:\n&nbsp;Illustriert von Eva Kellner.\nHaymon Verlag.\n176 Seiten. 17,90 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nLandschaften mit Sommersprossen\n\nAustralien. Soll niemand sagen, falls der Australier&nbsp; noch den Nobelpreis bekommt, er habe nie etwas von ihm geh\u00f6rt Der in Selbstisolation lebende Gerald Murnane&nbsp; erinnert an Calvinos von eins ins andere greifende Erz\u00e4hlen. Ertr\u00e4umte sommersprossige Frauen und Alkohol und ein junger Dichter und der Glaube der Katholiken ... Murnanes Geschichten sind Landschaften, sogar begehbare.\n\nGerald Murnane:\n\u201eLandschaft mit Landschaft\u201c\n&nbsp;\u00dcbersetzt von Rainer G. Schmidt.\nSuhrkamp Verlag.\n400 Seiten. 24,90 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nSeine Ehefrau ist interessanter\n\nJesus. Jesus aus Sicht seiner Ehefrau Ana: Das ist nicht ganz historisch, aber was ist schon in dieser Geschichte ganz historisch? Es ist eine M\u00f6glichkeit, Jesus etwas anders kennenzulernen (\u201eSein Lachen war wie ein springender Quell ...\u201c), aber Ana ist interessanter: als Partnerin und in ihrem Aufbegehren gegen Sachen, die Frauen nicht tun d\u00fcrfen \u2013 schon gar nicht in Galil\u00e4a.\n\nSue Monk Kidd:\n\u201eDas Buch Ana\u201c\n&nbsp;\u00dcbersetzt von Judith Schwaab.\nbtb.\n576 Seiten. 22,90 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nFl\u00fcgel m\u00fcssen aus Ninas Haar sein\n\nFliegenfischen.&nbsp; Fischer hei\u00dft der Ober\u00f6sterreicher,Leander Fischer,&nbsp; und w\u00e4hrend er vom Fliegenfischen erz\u00e4hlt, erz\u00e4hlt er vom Dorf, von gro\u00dfer Politik, vom Klosterstinkk\u00e4se ... Aber vor allem, wie man die K\u00f6der bindet \u2013 die Fl\u00fcgel der vermeintlichen Fliegen m\u00fcssen aus Ninas blondem Haar bestehen. Das sind fast 800 Seiten! Ob Leser einen so langen Atem haben wie der unglaublich begabte Autor?\n\nLeander Fischer:\n\u201eDie Forelle\u201c\n&nbsp;Wallstein Verlag.\n782 Seiten.\n28,80 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nBarbarotti h\u00f6rt doch nicht auf\n\nSchwedenkrimi. Nesser&nbsp; wollte mit Band 5 aufh\u00f6ren, jetzt macht sein Barbarotti aber weiter. Gute Idee. Der Polizist hat etwas von&nbsp; Don Camillo, er spricht mit Gott, und Gott spricht mit ihm, aber Barbarotti agiert langsamer als der Pfarrer.&nbsp; Ein Busfahrer mit 17 Toten auf dem Gewissen wird umgebracht, kann aber trotzdem Rad fahren. Der Roman spielt auf Gotland. Gotland, ein Traum!\n\nH\u00e5kan Nesser:\n\u201eBarbarotti und der schwerm\u00fctige Busfahrer\u201c \u00dcbersetzt von Paul Berf.\n&nbsp;btb\n416 Seiten. 22, 70 Euro\nKURIER-Wertung: ****\n\n&nbsp;\n\nKraxel-Kunst, damit Lichter aufgehen\n\nComic. Da m\u00fcsste sogar \u201erichtigen M\u00e4nnern\u201c einige Lichter aufgehen: Lisa Fr\u00fchbeis\u2019 feministische Kolumne, GEZEICHNET f\u00fcr den Berliner Tagesspiegel, ist Kraxel-Kunst (Betonung auf Kunst) \u00fcber (Tabu-)Themen wie Menstruation, behaarte Beine, kleine Br\u00fcste, gro\u00dfer Hintern, hohe Abs\u00e4tze, Gleichbehandlung. Diese Comics bereichern.\n\nLisa Fr\u00fchbeis:\n\u201eBusengewunder\u201c\n&nbsp;Carlsen Verlag.\n128 Seiten.\n15,50 Euro\nKURIER-Wertung: **** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nEine Sprache, die nach innen weint\n\nAbschied. Sie wundert sich, dass sie die Beerdigung \u00fcberlebt hat: Ihr Vater ist an Krebs gestorben. Wenn Zsuzsa B\u00e1nk&nbsp; \u00fcber&nbsp; die letzten gemeinsamen Tage schreibt, \u00fcber das Hinnehmen, das Vermissen, so ist es Vaters Biografie und zugleich Erinnerung an die Kindheit. Ihre Sprache sieht nicht nach Schmerz aus, aber sie weint nach innen. Wie beim Vater, der hat auch immer nach innen geweint.\n\nZsuzsa B\u00e1nk:\n\u201eSterben im Sommer\u201c\nS. Fischer Verlag.\n240 Seiten.\n22,90 Euro\nKURIER-Wertung: *** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\nK\u00f6nig und Schweinehund in Warschau\n\nPolen. Wer war mehr Henker bzw. mehr Opfer? Szczepan Twardoch erlaubt sich, der polnischen Geschichtsschreibung vernachl\u00e4ssigte Abgr\u00fcnde beizuf\u00fcgen. Er macht es um die Zeit des Aufstands im Getto mithilfe eines Warschauer Unterweltlers, einst K\u00f6nig und Schweinehund, seines traurigen Sohnes und einer fr\u00fcheren Prostituierten. \u00dcberlebensk\u00e4mpfe in hoher literarischer Qualit\u00e4t.\n\nSzczepan Twardoch:\n\u201eDas schwarze K\u00f6nigreich\u201c\n\u00dcbersetzt von Olaf K\u00fchl.\nRowohlt Berlin.\n416 Seiten. 24,70 Euro\nKURIER-Wertung: **** und ein halber Stern\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/kultur\/buch\/und-wieder-18-buecher-ganz-kurz\/401127102","pubDate":"2020-12-13T15:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4724799\/46-166589735.jpg","length":"466243","type":"image\/jpeg"}],"id":"5c50aff7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4724799\/46-166589735.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5c50aff7","keywords":{"2":"Fliegenfischen,","4":"Br\u00fcsten,","6":"Ehefrau","8":"Jesus,","10":"Weihnachtsgeschichten","13":"Fichten","16":"Comer","17":"See","20":"Lucia\n\nSchiffe"}},"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/griechen-nehmen-zwei-mutmassliche-spione-der-tuerkei-fest\/401128125":{"title":"Griechen nehmen zwei mutma\u00dfliche Spione der T\u00fcrkei fest","description":"Angespanntes Verh\u00e4ltnis zwischen den beiden Nachbarstaaten und NATO-Mitglieder versch\u00e4rft sich damit weiter.Die Energiekrise im \u00f6stlichen Mittelmeer hat zur Festnahme von zwei mutma\u00dflichen Agenten gef\u00fchrt. Zwei Griechen sollen Informationen \u00fcber Milit\u00e4ranlagen in der Region der griechischen Inseln Rhodos und Kastelorizo an die T\u00fcrkei geliefert haben.\n\n\u201eDie Beh\u00f6rden haben ihre Arbeit gemacht\u201c, sagte der griechische Regierungssprecher Stelios Petsas dem Athener Fernsehsender Alpha am Sonntag und best\u00e4tigte damit eine Mitteilung der griechischen Polizei vom Vorabend.\n\nDolmetscher unter Verdacht\n\nDie Festnahme k\u00f6nnte zu weiteren Spannungen zwischen Griechenland und der T\u00fcrkei f\u00fchren. Einer der Verhafteten ist n\u00e4mlich Mitarbeiter und Dolmetscher des t\u00fcrkischen Generalkonsulats auf der Touristeninsel Rhodos. Er ist zwar griechischer Staatsb\u00fcrger, geh\u00f6rt aber einer moslemisch-t\u00fcrkischen Minderheit an, die im Nordosten Griechenlands lebt, wie die griechische Presse am Sonntag berichtete.\nAuch der zweite Verhaftete geh\u00f6rt dieser Minderheit an. Er arbeitete auf einer F\u00e4hre, die zwischen Rhodos und Kastelorizo pendelt und soll Informationen \u00fcber die Bewegungen der griechischen Streitkr\u00e4fte an den Mitarbeiter des Konsulats der T\u00fcrkei auf Rhodos geliefert haben.\n\nAngespannte Lage\n\nIn der Region s\u00fcdlich von Rhodos und Kastelorizo ist die Lage seit Monaten \u00e4u\u00dferst angespannt. Ein t\u00fcrkisches Schiff suchte dort bis vor wenigen Tagen nach Erdgas. Die T\u00fcrkei argumentiert, dass die erkundeten Zonen s\u00fcdlich von Rhodos und Kastelorizo sowie Kreta zum t\u00fcrkischen Festlandsockel geh\u00f6ren. Zudem h\u00e4tten kleine griechische Eilande, aber auch gro\u00dfe Inseln wie Kreta und Rhodos nur sechs Seemeilen Hoheitsgew\u00e4sser und keinen Festlandsockel.\n\nDie EU hat diese t\u00fcrkischen Aktionen scharf kritisiert.","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/griechen-nehmen-zwei-mutmassliche-spione-der-tuerkei-fest\/401128125","pubDate":"2020-12-13T14:22:04.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818144\/46-168747104.jpg","length":"240358","type":"image\/jpeg"}],"id":"ad4581a5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818144\/46-168747104.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ad4581a5","keywords":{"1":"Verh\u00e4ltnis","5":"Nachbarstaaten"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/weissrussland-alles-wichtige-zu-den-demonstrationen-ld.1570498":{"title":"Unruhen in Weissrussland: Dutzende von Festnahmen bei Protesten, die Schweiz erl\u00e4sst\u00a0Sanktionen gegen\u00fcber Lukaschenko","description":"Seit der Pr\u00e4sidentschaftswahl in Weissrussland im August kommt es im ganzen Land zu Grossdemonstrationen gegen Staatschef Lukaschenko. Die Regierungen der EU-Staaten erkennen das umstrittene Wahlergebnis nicht an.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/weissrussland-alles-wichtige-zu-den-demonstrationen-ld.1570498","pubDate":"2020-12-13T17:35:49.000000Z","media":[],"id":"3d8f4ed7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3d8f4ed7","keywords":{"2":"Pr\u00e4sidentschaftswahl","4":"Weissrussland","6":"August","11":"Land","13":"Grossdemonstrationen","15":"Staatschef","16":"Lukaschenko"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/coronavirus-in-der-schweiz-die-neusten-entwicklungen-ld.1542664":{"title":"Coronavirus in der Schweiz: Corona-Leugner wollen ins Z\u00fcrcher Universit\u00e4tsspital eindringen, Pr\u00e4sident der Gesundheitsdirektoren sieht Handlungsbedarf","description":"Seit Beginn der Pandemie sind in der Schweiz und in Liechtenstein laut Angaben des Bundesamts f\u00fcr Gesundheit\u00a0373\u2005831 Personen positiv auf Sars-CoV-2 getestet worden, 5396 Infizierte sind gestorben.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/coronavirus-in-der-schweiz-die-neusten-entwicklungen-ld.1542664","pubDate":"2020-12-13T17:08:53.000000Z","media":[],"id":"b1262dba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b1262dba","keywords":{"1":"Beginn","3":"Pandemie","7":"Schweiz","10":"Liechtenstein","12":"Angaben","14":"Bundesamts","16":"Gesundheit\u00a0373\u2005831","17":"Personen","24":"Infizierte"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/verstappen-gewinnt-das-letzte-formel-1-rennen-der-saison-ueberlegen-caviezel-verletzt-sich-erneut-und-weitere-sportmeldungen-ld.1566300":{"title":"Verstappen gewinnt das letzte Formel-1-Rennen der Saison \u00fcberlegen +++ Caviezel verletzt sich erneut\u00a0\u2013 und weitere Sportmeldungen","description":"Schalke verpasst gegen Augsburg den ersten Sieg seit fast elf Monaten \u2013 2:2. Xamax entl\u00e4sst den Coach St\u00e9phane Henchoz. Und der Riesenslalom der Frauen in Courchevel ist auf den Sonntag verschoben worden. Die wichtigsten Sportmeldungen im \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/verstappen-gewinnt-das-letzte-formel-1-rennen-der-saison-ueberlegen-caviezel-verletzt-sich-erneut-und-weitere-sportmeldungen-ld.1566300","pubDate":"2020-12-13T17:00:00.000000Z","media":[],"id":"ae5223f4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ae5223f4","keywords":{"3":"Augsburg","6":"Sieg","10":"Monaten","12":"2:2"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/coronavirus-weltweit-die-neusten-entwicklungen-ld.1534367":{"title":"Coronavirus weltweit: Nach Notfallzulassung starten in den USA die\u00a0Impfungen","description":"\u00dcber 71,8 Millionen Menschen sind laut der Johns-Hopkins-Universit\u00e4t weltweit positiv auf das Virus getestet worden. Mehr als 1,6 Millionen Infizierte sind verstorben, \u00fcber 46,8 Millionen genesen.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/coronavirus-weltweit-die-neusten-entwicklungen-ld.1534367","pubDate":"2020-12-13T16:56:26.000000Z","media":[],"id":"a68432cd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a68432cd","keywords":{"1":"71,8","2":"Millionen","3":"Menschen","7":"Johns-Hopkins-Universit\u00e4t","12":"Virus"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/so-kickt-die-schweiz-lugano-erleidet-gegen-den-fc-zuerich-die-erste-heimniederlage-seit-13-monaten-ld.1576899":{"title":"\u00abSo kickt die Schweiz\u00bb: Lugano erleidet gegen den FC Z\u00fcrich die erste Heimniederlage seit 13 Monaten","description":"Sitten verliert in dieser Saison erstmals im Tourbillon \u2013 1:2 gegen Luzern. Und wir erinnern uns an den legend\u00e4ren Richard N\u00fa\u00f1ez, der mit seinen Toren GC zu zwei Meistertiteln verholfen hat. Wissenswertes, Legend\u00e4res und Spannendes zum Schweizer Fussball gibt es in \u00abSo kickt die Schweiz\u00bb.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/so-kickt-die-schweiz-lugano-erleidet-gegen-den-fc-zuerich-die-erste-heimniederlage-seit-13-monaten-ld.1576899","pubDate":"2020-12-13T16:55:00.000000Z","media":[],"id":"ea31fcb2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ea31fcb2","keywords":{"4":"Saison","7":"Tourbillon","9":"1:2","11":"Luzern"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/borussia-dortmund-entlaesst-den-trainer-lucien-favre-ld.1591866":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst den Trainer Lucien Favre","description":"Zu viel des Schlechten: Lucien Favre muss nach der 1:5-Heimniederlage gegen den Aufsteiger Stuttgart seinen Posten r\u00e4umen.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/borussia-dortmund-entlaesst-den-trainer-lucien-favre-ld.1591866","pubDate":"2020-12-13T16:30:00.000000Z","media":[],"id":"55f59c80","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55f59c80","keywords":{"4":"Lucien","5":"Favre","9":"1:5-Heimniederlage","12":"Aufsteiger","13":"Stuttgart","15":"Posten"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/dario-cologna-gelingt-ein-kleiner-schritt-vorwaerts-nicht-mehr-ld.1591895":{"title":"Dario Cologna gelingt ein kleiner Schritt vorw\u00e4rts \u2013 nicht mehr","description":"Der vierfache Langlauf-Olympiasieger bricht am Weltcup in Davos auf der zweiten Streckenh\u00e4lfte ein. Er ist nun immerhin wieder bester Schweizer. Aber das kann nicht sein Anspruch sein.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/dario-cologna-gelingt-ein-kleiner-schritt-vorwaerts-nicht-mehr-ld.1591895","pubDate":"2020-12-13T16:30:00.000000Z","media":[],"id":"c288c1d4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c288c1d4","keywords":{"2":"Langlauf-Olympiasieger","5":"Weltcup","7":"Davos","11":"Streckenh\u00e4lfte"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/das-bedeutet-der-deutsche-lockdown-fuer-einkaufstouristen-und-grenzgaenger-ld.1591881":{"title":"Das bedeutet der deutsche Lockdown f\u00fcr Einkaufstouristen und Grenzg\u00e4nger","description":"In Deutschland m\u00fcssen grosse Teile des Einzelhandels ab Mittwoch schliessen. Die Fahrt \u00fcber die Grenze bleibt aber weiterhin m\u00f6glich.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/das-bedeutet-der-deutsche-lockdown-fuer-einkaufstouristen-und-grenzgaenger-ld.1591881","pubDate":"2020-12-13T16:13:51.000000Z","media":[],"id":"25773402","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/25773402","keywords":{"4":"Teile","6":"Einzelhandels","8":"Mittwoch"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/venezuela-die-neuesten-entwicklungen-im-machtkampf-ld.1457301":{"title":"Krise in Venezuela: Venezolanische Fl\u00fcchtlinge in der Karibik ertrunken","description":"Der Machtkampf in Venezuela dauert bereits \u00fcber ein Jahr. Was sind die neuesten Entwicklungen, und wie kam es \u00fcberhaupt zum Konflikt?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/venezuela-die-neuesten-entwicklungen-im-machtkampf-ld.1457301","pubDate":"2020-12-13T15:58:16.000000Z","media":[],"id":"55b01fb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55b01fb3","keywords":{"1":"Machtkampf","3":"Venezuela","8":"Jahr"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/neue-hoffnung-fuer-die-brexit-gespraeche-ld.1591867":{"title":"Neue Hoffnung f\u00fcr die Brexit-Gespr\u00e4che","description":"Trotz der Kriegsrhetorik der vergangenen Tage wollen Boris Johnson und Ursula von der Leyen die Brexit-Verhandlungen fortf\u00fchren. Dies n\u00e4hrt Hoffnungen, dass ein Kompromiss in letzter Minute m\u00f6glich sein k\u00f6nnte. Doch wann verstreicht die letzte Frist?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/neue-hoffnung-fuer-die-brexit-gespraeche-ld.1591867","pubDate":"2020-12-13T15:49:44.000000Z","media":[],"id":"85e875fe","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/85e875fe","keywords":{"2":"Kriegsrhetorik","5":"Tage","7":"Boris","8":"Johnson","10":"Ursula","13":"Leyen","15":"Brexit-Verhandlungen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/korruptionsfaelle-aus-der-zuma-aera-abb-zahlt-suedafrikanischem-energieunternehmen-millionen-fuer-absprachen-bei-der-auftragsvergabe-ld.1591860":{"title":"Korruptionsf\u00e4lle aus der Zuma-\u00c4ra: ABB zahlt s\u00fcdafrikanischem Energieunternehmen Millionen f\u00fcr Absprachen bei der Auftragsvergabe","description":"Der schwedisch-schweizerische Industriekonzern gibt Absprachen mit Managern des staatlichen Energiekonzerns Eskom zu und zahlt 92 Millionen Franken zur\u00fcck. Zuvor hatte auch McKinsey Beratungshonorare erstattet. Die Aufarbeitung der Korruptionsf\u00e4lle aus der Zuma-\u00c4ra schreitet langsam voran.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/korruptionsfaelle-aus-der-zuma-aera-abb-zahlt-suedafrikanischem-energieunternehmen-millionen-fuer-absprachen-bei-der-auftragsvergabe-ld.1591860","pubDate":"2020-12-13T15:30:01.000000Z","media":[],"id":"fba77b07","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fba77b07","keywords":{"2":"Industriekonzern","4":"Absprachen","6":"Managern","9":"Energiekonzerns","10":"Eskom","15":"Millionen","16":"Franken"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/schon-wieder-auf-dem-podest-ploetzlich-ist-urs-kryenbuehl-mehr-als-ein-ueberraschungsmann-ld.1591852":{"title":"Schon wieder auf dem Podest: Pl\u00f6tzlich ist Urs Kryenb\u00fchl mehr als ein \u00dcberraschungsmann","description":"Der Schwyzer Urs Kryenb\u00fchl belegt in der turbulenten Abfahrt von Val-d'Is\u00e8re den dritten Rang. Doch eigentlich ist er nicht einmal der schnellste Schweizer.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/schon-wieder-auf-dem-podest-ploetzlich-ist-urs-kryenbuehl-mehr-als-ein-ueberraschungsmann-ld.1591852","pubDate":"2020-12-13T15:30:00.000000Z","media":[],"id":"5181247c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5181247c","keywords":{"1":"Schwyzer","2":"Urs","3":"Kryenb\u00fchl","8":"Abfahrt","13":"Rang"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/angriff-auf-schule-in-nigeria-viele-kinder-womoeglich-entfuehrt-ld.1591840":{"title":"Hunderte von Schulkindern in Nigeria nach Angriff verschwunden","description":"Rund 600 Kinder befanden sich auf dem Gel\u00e4nde einer Schule in Nigeria, als bewaffnete M\u00e4nner das Feuer er\u00f6ffneten. Zahlreiche Kinder sollen verschleppt worden sein. Der Vorfall erinnert an \u00dcberf\u00e4lle durch die Terrormiliz Boko Haram.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/angriff-auf-schule-in-nigeria-viele-kinder-womoeglich-entfuehrt-ld.1591840","pubDate":"2020-12-13T15:25:21.000000Z","media":[],"id":"1e3af383","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1e3af383","keywords":{"2":"Kinder","7":"Gel\u00e4nde","9":"Schule","11":"Nigeria,","14":"M\u00e4nner","16":"Feuer"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/iran-macht-jagd-auf-oppositionelle-im-ausland-ld.1591856":{"title":"Iran macht Jagd\u00a0auf Oppositionelle im Ausland","description":"Teheran hat den Regimekritiker Ruhollah Zam hingerichtet. Zam hatte in Frankreich Asyl und war w\u00e4hrend einer Auslandreise verschleppt worden. Er ist nicht der einzige Exiliraner, den Agenten in j\u00fcngster Zeit entf\u00fchrten.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/iran-macht-jagd-auf-oppositionelle-im-ausland-ld.1591856","pubDate":"2020-12-13T15:18:36.000000Z","media":[],"id":"3f77c2f5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3f77c2f5","keywords":{"3":"Regimekritiker","4":"Ruhollah","5":"Zam"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/nagorni-karabach-der-lange-armenisch-aserbaidschanische-konflikt-ld.1579039":{"title":"Konflikt um Nagorni Karabach: Tote bei neuem Gewaltausbruch, Aserbaidschan hebt Kriegszustand auf","description":"In einem sechsw\u00f6chigen Krieg um Nagorni\u00a0Karabach hat die armenische Seite eine verheerende Niederlage erlitten. Aserbaidschan hat grosse Gebiete zur\u00fcckgewonnen. Um den k\u00fcnftigen Status Karabachs wird weiter gestritten.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/nagorni-karabach-der-lange-armenisch-aserbaidschanische-konflikt-ld.1579039","pubDate":"2020-12-13T13:19:08.000000Z","media":[],"id":"565fa333","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/565fa333","keywords":{"5":"Nagorni\u00a0Karabach","9":"Seite","12":"Niederlage"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/coronavirus-in-deutschland-die-neusten-entwicklungen-ld.1543011":{"title":"Coronavirus in Deutschland: Harter Lockdown bis zum 10. Januar mit Ausnahme f\u00fcr Weihnachten","description":"Laut Robert Koch-Institut\u00a0haben sich bisher in Deutschland mehr als 1,3 Millionen Menschen infiziert, 21\u2005787 Personen sind in Zusammenhang mit dem Virus gestorben. 21\u2005786 Intensivbetten sind belegt, 5198 frei. 2602 Corona-Patienten werden invasiv beatmet.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/coronavirus-in-deutschland-die-neusten-entwicklungen-ld.1543011","pubDate":"2020-12-13T12:13:55.000000Z","media":[],"id":"bba46ef0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bba46ef0","keywords":{"1":"Robert","6":"Deutschland","9":"1,3","10":"Millionen","11":"Menschen","13":"21\u2005787","14":"Personen","17":"Zusammenhang","20":"Virus"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/nato-beitritt-ist-fuer-schweden-kein-tabu-mehr-ld.1591647":{"title":"Ein Nato-Beitritt ist f\u00fcr Schweden kein Tabu mehr","description":"Schwedens traditionelle Neutralit\u00e4tspolitik ist nicht mehr sakrosankt: Indem sich die rechtsnationalen Schwedendemokraten den b\u00fcrgerlichen Parteien anschliessen, die \u00fcber einen Beitritt zur Nato diskutieren wollen, wird ein solcher Schritt m\u00f6glich.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/nato-beitritt-ist-fuer-schweden-kein-tabu-mehr-ld.1591647","pubDate":"2020-12-13T12:13:09.000000Z","media":[],"id":"fbc152ee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fbc152ee","keywords":{"2":"Neutralit\u00e4tspolitik","7":"Indem","11":"Schwedendemokraten","14":"Parteien","19":"Beitritt","21":"Nato","27":"Schritt"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/brexit-verhandlungen-der-eu-mit-grossbritannien-ld.1579522":{"title":"Brexit-Streit: Gespr\u00e4che zwischen der EU und Grossbritannien werden trotz abgelaufener Frist fortgesetzt","description":"Das Vereinigte K\u00f6nigreich verl\u00e4sst Ende 2020 nach einer \u00dcbergangsphase den EU-Binnenmarkt und die Zollunion. Ohne Anschlussvertrag droht ein harter wirtschaftlicher Bruch mit Z\u00f6llen und weiteren Handelsh\u00fcrden. Um dies zu verhindern, wird momentan weiter \u00fcber ein Handelsabkommen verhandelt.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/brexit-verhandlungen-der-eu-mit-grossbritannien-ld.1579522","pubDate":"2020-12-13T11:53:25.000000Z","media":[],"id":"f576aabf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f576aabf","keywords":{"1":"Vereinigte","2":"K\u00f6nigreich","4":"Ende","8":"\u00dcbergangsphase","13":"Zollunion"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/streit-um-spitalkapazitaeten-erreicht-eine-neue-eskalationsstufe-ld.1591847":{"title":"St. Gallen verzeichnet eine \u00fcberdurchschnittlich hohe Todesfallrate bei Covid-19-Infizierten \u2013 trotzdem sind die Spit\u00e4ler nicht \u00fcberlastet","description":"\u00abIn einzelnen Pflegeheimen hatten wir eine Ansteckungsrate von 100 Prozent\u00bb, sagt der St.\u2005Galler Gesundheitsdirektor. Er sieht im Kanton eine \u00fcberdurchschnittlich hohe Sterblichkeit bei den \u00fcber 80-J\u00e4hrigen","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/streit-um-spitalkapazitaeten-erreicht-eine-neue-eskalationsstufe-ld.1591847","pubDate":"2020-12-13T11:36:51.000000Z","media":[],"id":"e7bef61b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e7bef61b","keywords":{"6":"Ansteckungsrate","9":"Prozent\u00bb,"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/harter-lockdown-in-deutschland-beschlossen-ab-mittwoch-beginnt-der-corona-winterschlaf-ld.1591846":{"title":"\u00abWir sind zum Handeln gezwungen\u00bb \u2013 Ab Mittwoch gilt in Deutschland ein harter Lockdown","description":"Das Land wird mindestens bis zum 10.\u2005Januar stillgelegt. Die Konferenz der deutschen Kanzlerin und der Ministerpr\u00e4sidenten ging dieses Mal schnell und ohne Streit \u00fcber die B\u00fchne. Die neue Philosophie f\u00fcr die kommenden Wochen, so hiess es, sei \u00abdaheim bleiben\u00bb.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/harter-lockdown-in-deutschland-beschlossen-ab-mittwoch-beginnt-der-corona-winterschlaf-ld.1591846","pubDate":"2020-12-13T11:10:38.000000Z","media":[],"id":"a28ef391","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a28ef391","keywords":{"1":"Land"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/frankreich-erneut-demonstrieren-tausende-gegen-sicherheitsgesetz-ld.1591850":{"title":"Erneut protestieren Tausende gegen ein neues Sicherheitsgesetz in Frankreich","description":"\u00dcberwiegend friedlich haben Tausende Menschen in Frankreich gegen ein umstrittenes Sicherheitsgesetz demonstriert. Wie das Innenministerium mitteilte, gingen bei 125 Protestaktionen landesweit am Samstag gut 26\u2005000 Menschen auf die Strasse.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/frankreich-erneut-demonstrieren-tausende-gegen-sicherheitsgesetz-ld.1591850","pubDate":"2020-12-13T09:49:37.000000Z","media":[],"id":"83639f44","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/83639f44","keywords":{"3":"Tausende","4":"Menschen","6":"Frankreich","10":"Sicherheitsgesetz"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/der-fahrplanwechsel-bringt-schnellere-verbindungen-ins-tessin-ld.1591845":{"title":"Der Fahrplanwechsel bringt schnellere Verbindungen ins Tessin, nach M\u00fcnchen und nach Mailand","description":"Die Inbetriebnahme des Ceneri-Basistunnels im Tessin pr\u00e4gt den diesj\u00e4hrigen Fahrplanwechsel. Die S\u00fcdostbahn steigt in den Fernverkehr ein.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/der-fahrplanwechsel-bringt-schnellere-verbindungen-ins-tessin-ld.1591845","pubDate":"2020-12-13T08:36:32.000000Z","media":[],"id":"49f768eb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/49f768eb","keywords":{"1":"Inbetriebnahme","3":"Ceneri-Basistunnels","5":"Tessin","9":"Fahrplanwechsel"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/uk-kein-geld-fuer-fossile-energie-im-ausland-wirtschafts-news-ld.1591772":{"title":"Huawei-Manager soll Mitarbeiter in M\u00fcnchen mit Spionage beauftragt haben +++ AstraZeneca will Biopharma-Unternehmen Alexion f\u00fcr 39 Milliarden Dollar kaufen \u2013 und weitere Wirtschaftsmeldungen","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/uk-kein-geld-fuer-fossile-energie-im-ausland-wirtschafts-news-ld.1591772","pubDate":"2020-12-13T06:28:00.000000Z","description":"","media":[],"id":"cbc93846","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cbc93846","keywords":[]},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/wie-geht-es-nach-dem-wahlsieg-von-biden-weiter-ld.1585459":{"title":"USA nach den Wahlen: Gewalt bei Demonstrationen von Trump-Anh\u00e4ngern in mehreren St\u00e4dten","description":"Joe Biden wird neuer Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. In den Wochen bis zur Amtseinf\u00fchrung legt ihm der abgew\u00e4hlte Amtsinhaber Donald Trump jedoch viele Steine in den Weg.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/wie-geht-es-nach-dem-wahlsieg-von-biden-weiter-ld.1585459","pubDate":"2020-12-13T05:04:47.000000Z","media":[],"id":"0732d04f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0732d04f","keywords":{"1":"Biden","4":"Pr\u00e4sident","6":"Vereinigten","7":"Staaten"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wissenschaft\/auch-kunstwerke-haben-ein-mikrobiom-und-es-verraet-so-einiges-ld.1590155":{"title":"Auch Kunstwerke haben ein Mikrobiom. Es zu entschl\u00fcsseln, l\u00fcftet so manches Geheimnis","description":"Auf alten Zeichnungen, Gem\u00e4lden und Fresken tummelt sich eine jeweils einzigartige Gemeinschaft von Mikroorganismen. Sammler und Museen f\u00fcrchten sie, doch Forscher aus Wien dient dieser Befall dazu, Neues \u00fcber Zustand und Historie der Kunstwerke zu erfahren.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wissenschaft\/auch-kunstwerke-haben-ein-mikrobiom-und-es-verraet-so-einiges-ld.1590155","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"3b45d47c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b45d47c","keywords":{"2":"Zeichnungen,","3":"Gem\u00e4lden","5":"Fresken","11":"Gemeinschaft","13":"Mikroorganismen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/reisen\/schimpansen-und-die-big-fife-auf-safari-in-rwanda-ld.1589991":{"title":"Schimpansen in der Wildnis zu begegnen, war schon immer grosses Theater: auf Safari in Rwanda","description":"Rwanda \u00f6ffnet sich wieder vorsichtig f\u00fcr Touristen. Wer jetzt hinreist, hat die dreizehn Primatenarten im Nyungwe- und im\u00a0Gishwati-Wald fast f\u00fcr sich allein.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/reisen\/schimpansen-und-die-big-fife-auf-safari-in-rwanda-ld.1589991","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"b344db49","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b344db49","keywords":{"6":"Touristen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/meinung\/einmal-trump-wieder-trump-joe-biden-und-das-vertrauen-ld.1591649":{"title":"Einmal Trump, wieder Trump?\u00a0\u2013\u00a0Der neue Pr\u00e4sident Joe Biden wird es nicht leicht haben, die Vertrauensw\u00fcrdigkeit der USA wiederherzustellen","description":"Ein Aufatmen ging durch die internationale Welt, als klarwurde, dass Joe Biden die amerikanischen Pr\u00e4sidentschaftswahlen gewonnen hat. Biden ist ein Mann der Kontinuit\u00e4t und des Vertrauens, doch wird er die von Trump geschlagenen Wunden nicht so schnell heilen k\u00f6nnen.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/meinung\/einmal-trump-wieder-trump-joe-biden-und-das-vertrauen-ld.1591649","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"c4a28981","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c4a28981","keywords":{"1":"Aufatmen","6":"Welt,","10":"Joe","11":"Biden","14":"Pr\u00e4sidentschaftswahlen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/er-wird-nie-etwas-ordentliches-machen-zum-ausklang-des-beethoven-jahres-2020-ld.1591383":{"title":"\u00abEr wird nie etwas Ordentliches machen!\u00bb","description":"Zum Ausklang des Beethoven-Gedenkjahrs 2020.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/er-wird-nie-etwas-ordentliches-machen-zum-ausklang-des-beethoven-jahres-2020-ld.1591383","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"9917dbe7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9917dbe7","keywords":{"1":"Ausklang","3":"Beethoven-Gedenkjahrs"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/deutschland\/kein-laptop-kein-internet-kein-konzept-die-milliarden-aus-dem-digitalpakt-kommen-bei-den-schulen-kaum-an-ld.1591617":{"title":"Kein Laptop, kein Internet, kein Konzept: Die Milliarden aus dem\u00a0Digitalpakt\u00a0kommen kaum bei den Schulen an","description":"Fast ein Jahr nach Beginn der Corona-Pandemie wartet ein Grossteil der Schulen noch immer auf das versprochene Geld f\u00fcr Ger\u00e4te und Software. Wie kann das sein?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/deutschland\/kein-laptop-kein-internet-kein-konzept-die-milliarden-aus-dem-digitalpakt-kommen-bei-den-schulen-kaum-an-ld.1591617","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"731cfe0b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/731cfe0b","keywords":{"2":"Jahr","4":"Beginn","6":"Corona-Pandemie","9":"Grossteil","11":"Schulen","17":"Geld","19":"Ger\u00e4te","21":"Software"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/250-jahre-beethoven-was-vom-meister-bleibt-ld.1591402":{"title":"250 Jahre Beethoven: Was vom Meister bleibt","description":"Im Kunsthistorischen Museum Wien ist eine besondere Beethoven-Reliquie zu sehen. Sie hat eine bewegte Geschichte.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/250-jahre-beethoven-was-vom-meister-bleibt-ld.1591402","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"4abf9a9b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4abf9a9b","keywords":{"2":"Museum","3":"Wien","7":"Beethoven-Reliquie"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/beethovens-politische-benutzeroberflaeche-zum-250-tauftag-ld.1591013":{"title":"Beethovens politische Benutzeroberfl\u00e4che","description":"Mit dem 17.\u2005Dezember naht der 250.\u2005Tauftag des grossen Komponisten. Sind wir nach einem Jahr des eingeschr\u00e4nkten, aber unverdrossenen Feierns kl\u00fcger geworden? Fest steht: Vom Sockel gest\u00fcrzt wurde der Titan diesmal nicht. Stattdessen menschelt es zeittypisch.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/beethovens-politische-benutzeroberflaeche-zum-250-tauftag-ld.1591013","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"cf4cd0fa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cf4cd0fa","keywords":["dem"]},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/tatort-aus-muenster-was-macht-boerne-im-kettenhemd-den-moonwalk-natuerlich-ld.1591068":{"title":"\u00abTatort\u00bb aus M\u00fcnster: Was macht\u00a0Boerne im Kettenhemd? Den Moonwalk nat\u00fcrlich!","description":"Der Fall ist, anders geht es in M\u00fcnster gar nicht, ein heiterer Spass, verpackt in ein brutales Kapitel der Stadtgeschichte.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/tatort-aus-muenster-was-macht-boerne-im-kettenhemd-den-moonwalk-natuerlich-ld.1591068","pubDate":"2020-12-13T04:30:00.000000Z","media":[],"id":"f5ce2583","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f5ce2583","keywords":{"1":"Fall","7":"M\u00fcnster","12":"Spass,","17":"Kapitel","19":"Stadtgeschichte"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/zuerich-frau-verletzt-partner-mit-messer-lebensgefaehrlich-ld.1589682":{"title":"Am Stephanstag verletzt eine Frau in Z\u00fcrich ihren Partner lebensgef\u00e4hrlich. Die Beschuldigte sagt vor Gericht: \u00abEs kam mir so vor, als ob das Messer von allein in meine Hand geraten sei\u00bb","description":"Nur aus Gl\u00fcck und reinem Zufall \u00fcberlebte ein 32-j\u00e4hriger Mann einen Messerstich seiner Partnerin in die Milz. Sie erkl\u00e4rt vor Gericht, sie habe nicht gewusst, dass Messerstiche in den Oberk\u00f6rper zum Tod f\u00fchren k\u00f6nnten.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/zuerich-frau-verletzt-partner-mit-messer-lebensgefaehrlich-ld.1589682","pubDate":"2020-12-13T04:05:00.000000Z","media":[],"id":"96cec300","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/96cec300","keywords":{"2":"Gl\u00fcck","5":"Zufall","9":"Mann","11":"Messerstich","13":"Partnerin","16":"Milz"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/country-star-charley-pride-mit-86-jahren-an-covid-19-gestorben-ld.1591839":{"title":"Country-Star Charley Pride mit 86 Jahren an Folgen von Covid-19 gestorben","description":"Charley Pride war in den Sechzigerjahren der erste Afroamerikaner, der in der Country-Szene Erfolge feierte und der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/country-star-charley-pride-mit-86-jahren-an-covid-19-gestorben-ld.1591839","pubDate":"2020-12-13T03:15:11.000000Z","media":[],"id":"5a779366","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5a779366","keywords":{"1":"Pride","5":"Sechzigerjahren","8":"Afroamerikaner,","12":"Country-Szene","13":"Erfolge","19":"Country","20":"Music","21":"Hall","23":"Fame"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/bundesliga-bvb-rutscht-nach-dem-15-gegen-stuttgart-in-die-krise-ld.1591805":{"title":"Der n\u00e4chste R\u00fcckschlag f\u00fcr Borussia Dortmund: Nach dem 1:5 in Stuttgart verabschiedet sich der BVB vorerst aus dem Meisterrennen","description":"Die Dortmunder geben sich selbstkritisch zu ihrer Verteidigungsarbeit. Damit tritt ein, was der Klub zuletzt vermeiden wollte: Eine Diskussion um den Trainer Lucien Favre.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/bundesliga-bvb-rutscht-nach-dem-15-gegen-stuttgart-in-die-krise-ld.1591805","pubDate":"2020-12-12T21:26:32.000000Z","media":[],"id":"e5742b00","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e5742b00","keywords":{"1":"Dortmunder","7":"Verteidigungsarbeit"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/schauspielerin-paula-beer-gewinnt-europaeischen-filmpreis-ld.1591831":{"title":"Schauspielerin Paula Beer gewinnt Europ\u00e4ischen Filmpreis","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/schauspielerin-paula-beer-gewinnt-europaeischen-filmpreis-ld.1591831","pubDate":"2020-12-12T20:45:06.000000Z","description":"","media":[],"id":"2236ddd1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2236ddd1","keywords":[]},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/waffen-fuer-rechtsradikale-festnahmen-in-oesterreich-und-bayern-ld.1591808":{"title":"Waffen f\u00fcr Rechtsradikale \u2013 Festnahmen in \u00d6sterreich und Bayern","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/waffen-fuer-rechtsradikale-festnahmen-in-oesterreich-und-bayern-ld.1591808","pubDate":"2020-12-12T17:14:09.000000Z","description":"","media":[],"id":"b7f8b8cb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b7f8b8cb","keywords":[]},"https:\/\/www.nzz.ch\/gesellschaft\/ich-fuehlte-mich-wie-eine-versagerin-eine-ballerina-spricht-ueber-body-shaming-im-ballett-ld.1586458":{"title":"\u00abIch f\u00fchlte mich wie eine Versagerin\u00bb \u2013 eine Ballerina spricht \u00fcber Bodyshaming im Ballett","description":"Kathryn Morgan ist eine der ber\u00fchmtesten Ballettt\u00e4nzerinnen der Welt. Aber ihre Kompanie will sie nicht mehr, weil sie zu dick sei. Nun geht sie ihren eigenen Weg.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/gesellschaft\/ich-fuehlte-mich-wie-eine-versagerin-eine-ballerina-spricht-ueber-body-shaming-im-ballett-ld.1586458","pubDate":"2020-12-12T17:07:08.000000Z","media":[],"id":"f7294e8b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f7294e8b","keywords":{"1":"Morgan","6":"Ballettt\u00e4nzerinnen","8":"Welt"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/kultur-im-lockdown-corona-legt-die-kulturwelt-lahm-wen-trifft-es-wer-wehrt-sich-ld.1584252":{"title":"Neuer Shutdown f\u00fcr Kulturanl\u00e4sse: Veranstaltungen sind wieder verboten, selbst Kinovorf\u00fchrungen fallen aus \u2013 so steht es um die Kultur in der Schweiz zu Zeiten der Pandemie","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft die Bestimmungen f\u00fcr Veranstaltungen und verh\u00e4ngt eine Sperrstunde. Schon zuvor war es still geworden auf vielen Schweizer B\u00fchnen. Ein \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/feuilleton\/kultur-im-lockdown-corona-legt-die-kulturwelt-lahm-wen-trifft-es-wer-wehrt-sich-ld.1584252","pubDate":"2020-12-12T16:28:18.000000Z","media":[],"id":"9b54a7fa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9b54a7fa","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Bestimmungen","6":"Veranstaltungen","10":"Sperrstunde"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/mauro-caviezel-rast-aus-der-reha-aufs-siegerpodest-ld.1591781":{"title":"Mauro Caviezel rast aus der Reha aufs Siegerpodest","description":"Caviezel, letztj\u00e4hriger Sieger der Super-G-Disziplinenwertung, gewinnt mit 32 Jahren in Val-d\u2019Is\u00e8re\u00a0erstmals ein Weltcup-Rennen. Der Zeitpunkt \u00fcberrascht, hatte er sich doch vor sechs Monaten die linke Achillessehne gerissen. Und einst stand sogar die Karriere auf der Kippe.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/mauro-caviezel-rast-aus-der-reha-aufs-siegerpodest-ld.1591781","pubDate":"2020-12-12T15:09:47.000000Z","media":[],"id":"f406a931","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f406a931","keywords":{"2":"Sieger","4":"Super-G-Disziplinenwertung,","8":"Jahren","12":"Weltcup-Rennen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/gereimtheiten-nzz-zuerich-der-vers-zur-woche-ld.1568445":{"title":"Der Vers zur Woche: Vor dem Winterschlaf","description":"Urs B\u00fchlers \u00abGereimtheiten\u00bb sind Woche f\u00fcr Woche dem aktuellen Geschehen und den saisonalen Stimmungslagen in Stadt und Region Z\u00fcrich gewidmet. Jeden Samstag erscheint hier ein neuer Vers.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/gereimtheiten-nzz-zuerich-der-vers-zur-woche-ld.1568445","pubDate":"2020-12-12T14:20:57.000000Z","media":[],"id":"ecb58263","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ecb58263","keywords":{"1":"B\u00fchlers","2":"Gereimtheiten\u00bb","4":"Woche","6":"Woche","9":"Geschehen","13":"Stimmungslagen","15":"Stadt","17":"Region","18":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/schummeln-bei-online-pruefung-zhaw-studenten-geben-den-betrug-zu-ld.1591779":{"title":"Fast 150 Studenten sollen bei den Online-Pr\u00fcfungen der ZHAW geschummelt haben","description":"Die Z\u00fcrcher Hochschule hat 148 Disziplinarverfahren er\u00f6ffnet. Der Vorwurf: Studenten sollen w\u00e4hrend der Semesterpr\u00fcfungen gemogelt haben. Die meisten geben den Betrug zu.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/schummeln-bei-online-pruefung-zhaw-studenten-geben-den-betrug-zu-ld.1591779","pubDate":"2020-12-12T13:03:42.000000Z","media":[],"id":"76ee1438","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/76ee1438","keywords":{"1":"Z\u00fcrcher","2":"Hochschule","5":"Disziplinarverfahren"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/engadin-tausend-gruende-gegen-corona-massentest-ld.1591391":{"title":"\u00abTausend Gr\u00fcnde\u00bb gegen den Corona-Massentest im Engadin \u2013 trotzdem hoffen die Verantwortlichen auf eine hohe Beteiligung","description":"Erstmals wird in der Schweiz ein Massentest auf Covid-19-Infektionen durchgef\u00fchrt. Die Bev\u00f6lkerung in S\u00fcdb\u00fcnden schwankt zwischen Kooperationswille und Skepsis. Mit dem Massentest soll die Wintersaison gerettet werden. Trotz vielen Einw\u00e4nden zeigt sich der F\u00fchrungsstab\u00a0zuversichtlich.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/engadin-tausend-gruende-gegen-corona-massentest-ld.1591391","pubDate":"2020-12-12T10:58:56.000000Z","media":[],"id":"0fe6ee23","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0fe6ee23","keywords":{"4":"Schweiz","6":"Massentest","8":"Covid-19-Infektionen"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/die-truemmerfrau-hat-es-gerichtet-ld.1591656":{"title":"Die Tr\u00fcmmerfrau hat es gerichtet","description":"Ob Haushaltsstreit, Rechtsstaatlichkeit, Migration oder Aussenpolitik: Die EU hat einen Haufen Probleme angesammelt, von denen Angela Merkel einige abtragen konnte. Damit bleibt der Gemeinschaft am Ende des Corona-Jahres ein gr\u00f6sseres Fiasko erspart.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/die-truemmerfrau-hat-es-gerichtet-ld.1591656","pubDate":"2020-12-12T09:12:58.000000Z","media":[],"id":"6760faca","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6760faca","keywords":{"2":"Rechtsstaatlichkeit,","3":"Migration","5":"Aussenpolitik:","6":"Die","10":"Haufen","11":"Probleme","15":"Angela","16":"Merkel"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/coronavirus-diese-massnahmen-gelten-in-zuerich-ld.1590731":{"title":"Sperrstunde um 19 Uhr und Verbot von Sonntagsverk\u00e4ufen: Bund versch\u00e4rft Corona-Massnahmen, doch der \u00abZ\u00fcrcher Weg\u00bb gilt weiterhin","description":"Weil die Corona-Fallzahlen wieder ansteigen, greift der Bund ein und versch\u00e4rft die Massnahmen in Eigenregie. Doch was gilt nun im Kanton Z\u00fcrich? Die Fragen und Antworten.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/zuerich\/coronavirus-diese-massnahmen-gelten-in-zuerich-ld.1590731","pubDate":"2020-12-12T08:13:48.000000Z","media":[],"id":"64e3b1bc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/64e3b1bc","keywords":{"2":"Corona-Fallzahlen","7":"Bund","12":"Massnahmen","14":"Eigenregie"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/iranischer-blogger-ruhollah-zam-hingerichtet-ld.1591775":{"title":"Deutschland und Frankreich entsetzt \u00fcber Hinrichtung Ruhollah Sams","description":"Auf seiner Webseite \u00abAmad News\u00bb verurteilte der 47-J\u00e4hrige die\u00a0angebliche Wahlf\u00e4lschung bei der Pr\u00e4sidentenwahl 2009 und die Wiederwahl von Mahmud Ahmadinejad - und floh aus Angst vor Verfolgung ins Ausland. Mit einem Trick brachte ihn Iran zur\u00fcck.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/iranischer-blogger-ruhollah-zam-hingerichtet-ld.1591775","pubDate":"2020-12-12T08:02:04.000000Z","media":[],"id":"d0169ee6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d0169ee6","keywords":{"2":"Webseite","3":"Amad","4":"News\u00bb","7":"47-J\u00e4hrige","9":"Wahlf\u00e4lschung","12":"Pr\u00e4sidentenwahl","16":"Wiederwahl","18":"Mahmud","19":"Ahmadinejad","24":"Angst","26":"Verfolgung","28":"Ausland"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/us-schauspieler-shia-labeouf-wegen-missbrauchs-verklagt-ld.1591771":{"title":"US-Schauspieler Shia LaBeouf wegen schweren Missbrauchs von Ex-Freundin FKA Twigs\u00a0verklagt","description":"Die britische S\u00e4ngerin FKA Twigs\u00a0hat eine Zivilklage gegen ihren Ex-Freund, den Hollywoodschauspieler LaBeouf (\u00abTransformers\u00bb), angestrengt, um andere zu warnen. Sie sei so erniedrigt worden, dass sie kaum die Kraft gehabt habe, einen Schlussstrich zu ziehen.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/us-schauspieler-shia-labeouf-wegen-missbrauchs-verklagt-ld.1591771","pubDate":"2020-12-12T07:11:07.000000Z","media":[],"id":"bda4d010","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bda4d010","keywords":{"2":"S\u00e4ngerin","6":"Zivilklage","9":"Ex-Freund,","11":"Hollywoodschauspieler","13":"Transformers\u00bb,"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/brexit-wegen-grenzkontrollen-droht-chaos-in-grossbritannien-ld.1590293":{"title":"Absehbares Chaos am \u00c4rmelkanal: Ab Januar wird der Brexit sp\u00fcrbar","description":"Mit dem Jahreswechsel werden wieder Zollkontrollen zwischen Grossbritannien und Frankreich eingef\u00fchrt. Das hat London schlecht vorbereitet. Bef\u00fcrchtet wird ein logistischer Albtraum \u2013 und ein Lastwagenstau von mehr als hundert Kilometer.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wirtschaft\/brexit-wegen-grenzkontrollen-droht-chaos-in-grossbritannien-ld.1590293","pubDate":"2020-12-12T06:47:06.000000Z","media":[],"id":"99730025","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/99730025","keywords":{"2":"Jahreswechsel","5":"Zollkontrollen","7":"Grossbritannien","9":"Frankreich"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/wissenschaft\/klimawandel-wo-die-klimaziele-in-der-praxis-harzen-ld.1590883":{"title":"L\u00f6sungen im Kampf gegen den Klimawandel w\u00e4ren da, trotzdem verfehlt die Schweiz die Zwischenziele \u2013\u00a0eine Spurensuche","description":"Vor f\u00fcnf Jahren wurde das Klimaabkommen von Paris geschlossen. Was bremst die CO2-Reduktion in der Praxis?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/wissenschaft\/klimawandel-wo-die-klimaziele-in-der-praxis-harzen-ld.1590883","pubDate":"2020-12-12T05:30:00.000000Z","media":[],"id":"9fdc24e6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9fdc24e6","keywords":{"2":"Jahren","5":"Klimaabkommen","7":"Paris"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/gesellschaft\/bildstrecke\/der-lange-abschied-ld.1591358":{"title":"Der lange Abschied","description":"Vor zehn Jahren entstand bereits eine Reportage \u00fcber die Familie Schwaninger. Sie erschien in \u00abDas Magazin\u00bb mit den Bildern von Dan Cermak. Im R\u00fcckblick erkennt man das Fortschreiten der Zeit.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/gesellschaft\/bildstrecke\/der-lange-abschied-ld.1591358","pubDate":"2020-12-12T05:00:00.000000Z","media":[],"id":"cdf3ee4b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cdf3ee4b","keywords":{"2":"Jahren","6":"Reportage","9":"Familie","10":"Schwaninger"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Zum-Abschied-Elefanten-Letzte-Aktuelle-Kamera-vor-30-Jahren-4988243.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"DDR-Fernsehen: Zum Abschied Elefanten \u2013 Letzte \"Aktuelle Kamera\" vor 30 Jahren","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Zum-Abschied-Elefanten-Letzte-Aktuelle-Kamera-vor-30-Jahren-4988243.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Vor 30 Jahren ging ein St\u00fcck deutsch-deutscher Mediengeschichte zu Ende: Kurz nach der DDR verschwand auch die \"Aktuelle Kamera\".","pubDate":"2020-12-13T15:05:00.000000Z","media":[],"id":"e7c7969e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e7c7969e","keywords":{"2":"Jahren","5":"St\u00fcck","7":"Mediengeschichte","9":"Ende:","10":"Kurz","17":"Aktuelle","18":"Kamera"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Klimagipfel-zum-Paris-Jubilaeum-Viele-Versprechen-etwas-Hoffnung-4988235.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Klimagipfel zum Paris-Jubil\u00e4um: Viele Versprechen, etwas Hoffnung","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Klimagipfel-zum-Paris-Jubilaeum-Viele-Versprechen-etwas-Hoffnung-4988235.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Wegen der Corona-Pandemie gibt es zum f\u00fcnften Geburtstag des Klimaabkommens von Paris statt einer gro\u00dfen UN-Konferenz nur einen digitalen Mini-Gipfel.","pubDate":"2020-12-13T14:37:00.000000Z","media":[],"id":"4a7d6ce4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4a7d6ce4","keywords":{"2":"Corona-Pandemie","7":"Geburtstag","9":"Klimaabkommens","11":"Paris","19":"Mini-Gipfel"}},"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Das-taugen-Xbox-Series-und-PS5-als-Player-fuer-4K-Blu-rays-und-Videostreaming-4981993.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Das taugen Xbox Series und PS5 als Player f\u00fcr (4K-)Blu-rays und Videostreaming","link":"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Das-taugen-Xbox-Series-und-PS5-als-Player-fuer-4K-Blu-rays-und-Videostreaming-4981993.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"Beide neuen Spielkonsolen \u00fcbertreffen teilweise dedizierte Player, bleiben bei machen Bild- und Tonformaten aber hinter diesen zur\u00fcck.","pubDate":"2020-12-13T14:30:00.000000Z","media":[],"id":"08df93d4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/08df93d4","keywords":{"2":"Spielkonsolen","6":"Player,","10":"Bild-","12":"Tonformaten"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Indien-Bausteine-aus-Masken-und-Corona-Schutzanzuegen-4988209.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Indien: Bausteine aus Masken und Corona-Schutzanz\u00fcgen","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Indien-Bausteine-aus-Masken-und-Corona-Schutzanzuegen-4988209.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Binish Desai aus Indien machte der viele Kunststoffm\u00fcll Sorgen, nun fertigt er daraus Bausteine. Dem europ\u00e4ischen Standard entsprechen die Steine aber nicht.","pubDate":"2020-12-13T13:11:00.000000Z","media":[],"id":"043e9d57","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/043e9d57","keywords":{"1":"Desai","3":"Indien","7":"Kunststoffm\u00fcll","8":"Sorgen,","13":"Bausteine"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/NVIDIA-Eingriff-in-redaktionelle-Inhalte-wieder-einmal-4988193.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"NVIDIA: Eingriff in redaktionelle Inhalte \u2013 wieder einmal","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/NVIDIA-Eingriff-in-redaktionelle-Inhalte-wieder-einmal-4988193.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"NVIDIA missf\u00e4llt ein Test von Hardware Unboxed. Die Folge: Ausschluss von Testexemplaren. Anschlie\u00dfend rudert NVIDIA wieder zur\u00fcck und hebt den Bann auf.","pubDate":"2020-12-13T12:08:00.000000Z","media":[],"id":"594f8395","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/594f8395","keywords":{"5":"Hardware","6":"Unboxed"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Mediengruppe-RTL-testet-im-Netz-Live-Formate-zu-Nachrichten-4988181.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Mediengruppe RTL testet im Netz Live-Formate zu Nachrichten","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Mediengruppe-RTL-testet-im-Netz-Live-Formate-zu-Nachrichten-4988181.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Bei aktuellen Nachrichtenlagen spielt f\u00fcr deutsche Medienh\u00e4user das Internet als Ausspielweg eine immer wichtigere Rolle. Das zeigt sich am Trend Live-Formate.","pubDate":"2020-12-13T11:32:00.000000Z","media":[],"id":"ec4a673b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ec4a673b","keywords":{"2":"Nachrichtenlagen","6":"Medienh\u00e4user","8":"Internet","10":"Ausspielweg","14":"Rolle"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Surfin-in-the-USA-zum-Tode-des-Informatikers-Norman-Abramson-4988176.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Surfin' in the USA: zum Tode des Informatikers Norman Abramson","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Surfin-in-the-USA-zum-Tode-des-Informatikers-Norman-Abramson-4988176.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Abramson leitete an der Universit\u00e4t von Hawaii die Entwicklung des ALOHAnet, des ersten paketvermittelten Funknetzes. Er wurde 88 Jahre alt.","pubDate":"2020-12-13T10:45:00.000000Z","media":[],"id":"6077b64f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6077b64f","keywords":{"4":"Universit\u00e4t","6":"Hawaii","8":"Entwicklung","14":"Funknetzes"}},"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/Recht-Mitarbeiterueberwachung-im-Unternehmen-und-im-Homeoffice-4975806.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Recht: Mitarbeiter\u00fcberwachung im Unternehmen und im Homeoffice","link":"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/Recht-Mitarbeiterueberwachung-im-Unternehmen-und-im-Homeoffice-4975806.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"Digitale Workflows geben Unternehmern vielfache \u00dcberwachungsoptionen in die Hand. Dazu geh\u00f6rt auch manches, was die Grenzen des Erlaubten \u00fcberschreitet.","pubDate":"2020-12-13T10:00:00.000000Z","media":[],"id":"db783f49","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/db783f49","keywords":{"1":"Workflows","3":"Unternehmern","5":"\u00dcberwachungsoptionen","8":"Hand"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Bundeshaushalt-Deutlich-mehr-Geld-fuer-Polizei-und-Geheimdienste-4988155.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Bundeshaushalt: Deutlich mehr Geld f\u00fcr Polizei und Geheimdienste","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Bundeshaushalt-Deutlich-mehr-Geld-fuer-Polizei-und-Geheimdienste-4988155.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"F\u00fcr die Sicherheitsbeh\u00f6rden sieht der Etat 2021 rund 2000 neue Stellen vor. Der BND bekommt erstmals \u00fcber eine Milliarde Euro, das BKA 832 Millionen.","pubDate":"2020-12-13T09:16:00.000000Z","media":[],"id":"4d589588","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4d589588","keywords":{"2":"Sicherheitsbeh\u00f6rden","5":"Etat","10":"Stellen"}},"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/Missing-Link-Autonomes-Fahren-Deutschland-will-weltweit-fuehrend-sein-Teil-1-4986653.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Missing Link: Autonomes Fahren \u2013 ja, wo fahren sie denn? (Teil 1)","link":"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/Missing-Link-Autonomes-Fahren-Deutschland-will-weltweit-fuehrend-sein-Teil-1-4986653.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Das Verkehrsministerium arbeitet an einem Gesetz f\u00fcr das  vollautomatisierte Fahren, die deutschen Hersteller verabschieden sich derweil von dieser Perspektive.","pubDate":"2020-12-13T07:05:00.000000Z","media":[],"id":"9f104a9a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9f104a9a","keywords":{"1":"Verkehrsministerium","5":"Gesetz","10":"Fahren,","13":"Hersteller","19":"Perspektive"}},"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/PicAsSo-Adventskalender-Das-dritte-Tuerchen-darf-endlich-geoeffnet-werden-4980711.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"PicAsSo-Adventskalender: Das dritte T\u00fcrchen darf endlich ge\u00f6ffnet werden","link":"https:\/\/www.heise.de\/hintergrund\/PicAsSo-Adventskalender-Das-dritte-Tuerchen-darf-endlich-geoeffnet-werden-4980711.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Diese Woche schicken wir bin\u00e4re Bilddateien an einen externen Speicher und geben Text aus. Damit das mehr Spa\u00df macht, spielen wir mit Fonts und Gr\u00f6\u00dfen.","pubDate":"2020-12-13T07:00:00.000000Z","media":[],"id":"cc04df87","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cc04df87","keywords":{"1":"Woche","5":"Bilddateien","9":"Speicher","12":"Text"}},"https:\/\/www.heise.de\/meinung\/Was-war-Was-wird-gemeinsamfeiern-mit-Besonnenheit-4987886.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"4W: Was war. Was wird. #gemeinsamfeiern mit Besonnenheit.","link":"https:\/\/www.heise.de\/meinung\/Was-war-Was-wird-gemeinsamfeiern-mit-Besonnenheit-4987886.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"So ein sch\u00f6nes Schneckes\u00fcpple, das w\u00e4r doch auch was, sinniert Hal Faber \u00fcber Regionales und zu Feierndes. Fressen und saufen sollten schon dabei sein.","pubDate":"2020-12-12T23:09:00.000000Z","media":[],"id":"307d5671","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/307d5671","keywords":{"10":"Hal","11":"Faber","13":"Regionales","16":"Feierndes"}},"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Nicht-nur-fuer-Nerds-Schneiden-und-Gravieren-mit-dem-Laser-4987791.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"TechStage | Nicht nur f\u00fcr Nerds: Schneiden und Gravieren mit dem Laser","link":"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Nicht-nur-fuer-Nerds-Schneiden-und-Gravieren-mit-dem-Laser-4987791.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"G\u00fcnstige Laser-Gravierer f\u00fcr Einsteiger gibt es f\u00fcr weniger als 100 Euro. Je nach Leistung gravieren sie nicht nur, sondern schneiden sogar Holz oder Acrylglas.","pubDate":"2020-12-12T18:30:00.000000Z","media":[],"id":"a872d79b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.techstage.de","domain":"www.techstage.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a872d79b","keywords":{"1":"Laser-Gravierer","3":"Einsteiger","10":"Euro"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/EU-Studie-Ermittler-brauchen-Vorratsdatenspeicherung-nicht-unbedingt-4987878.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"EU-Studie: Ermittler brauchen Vorratsdatenspeicherung nicht unbedingt","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/EU-Studie-Ermittler-brauchen-Vorratsdatenspeicherung-nicht-unbedingt-4987878.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Verkehrs- und Bestandsdatenabfragen sind meist erfolgreich in der EU, ergibt eine Analyse f\u00fcr die EU-Kommission. Der Regulierungsrahmen sei aber uneinheitlich.","pubDate":"2020-12-12T17:00:00.000000Z","media":[],"id":"bb15f8cd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bb15f8cd","keywords":{"2":"Bestandsdatenabfragen","11":"Analyse"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Digitalisierung-SPD-Chefin-will-unfaehigen-Lehrern-helfen-4987859.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Digitalisierung: SPD-Chefin will unf\u00e4higen Lehrern helfen","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Digitalisierung-SPD-Chefin-will-unfaehigen-Lehrern-helfen-4987859.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Saskia Esken will Lehrer unterst\u00fctzen, die Hilfe bei der Digitalisierung ben\u00f6tigen. F\u00fcr Schulen, Sch\u00fcler und Lehrkr\u00e4fte soll ein Schulweb eingef\u00fchrt werden.","pubDate":"2020-12-12T15:38:00.000000Z","media":[],"id":"04903438","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/04903438","keywords":{"1":"Esken","3":"Lehrer","6":"Hilfe","9":"Digitalisierung"}},"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Ratgeber-Soviel-Smartphone-gibt-es-unter-100-Euro-4573625.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"TechStage | Ratgeber: Soviel Smartphone gibt es unter 100 Euro","link":"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Ratgeber-Soviel-Smartphone-gibt-es-unter-100-Euro-4573625.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Billig soll es sein und dennoch m\u00f6glichst viel k\u00f6nnen? TechStage  erkl\u00e4rt, was Smartphones bis 100 Euro bieten \u2013 und was nicht.","pubDate":"2020-12-12T15:30:00.000000Z","media":[],"id":"4374dd4a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.techstage.de","domain":"www.techstage.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4374dd4a","keywords":{"13":"Smartphones","16":"Euro"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Regierungskritischer-Blogger-in-Iran-hingerichtet-4987855.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Regierungskritischer Blogger im Iran hingerichtet","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Regierungskritischer-Blogger-in-Iran-hingerichtet-4987855.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Der iranische Blogger und Journalist Ruhollah Zam ist hingerichtet worden. Er hatte 2017 landesweite regierungskritische Proteste im Iran befeuert.","pubDate":"2020-12-12T15:08:00.000000Z","media":[],"id":"e6ee2473","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e6ee2473","keywords":{"2":"Blogger","4":"Journalist","5":"Ruhollah","6":"Zam"}},"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Teamwork-Dienst-Sichere-Telekommunikation-mit-vOffice-4980499.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Teamwork-Dienst: Sichere Telekommunikation mit vOffice","link":"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Teamwork-Dienst-Sichere-Telekommunikation-mit-vOffice-4980499.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"Die Webanwendung vOffice des Berliner Softwarehauses RA Micro integriert regul\u00e4re und Homeoffice-Arbeitspl\u00e4tze zu einer abh\u00f6rsicheren, gemeinsamen B\u00fcroumgebung.","pubDate":"2020-12-12T14:00:00.000000Z","media":[],"id":"ab3bcc95","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ab3bcc95","keywords":{"1":"Webanwendung","4":"Berliner","5":"Softwarehauses","7":"Micro","11":"Homeoffice-Arbeitspl\u00e4tze","16":"B\u00fcroumgebung"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Umfrage-Corona-Hilfen-fuer-den-Mittelstand-oft-zu-buerokratisch-4987816.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Umfrage: Corona-Hilfen f\u00fcr den Mittelstand oft zu b\u00fcrokratisch","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Umfrage-Corona-Hilfen-fuer-den-Mittelstand-oft-zu-buerokratisch-4987816.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise machen vielen Mittelst\u00e4ndlern Sorgen. Doch die Pandemie ist nicht das gr\u00f6\u00dfte Problem der Unternehmen.","pubDate":"2020-12-12T13:03:00.000000Z","media":[],"id":"3a961556","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3a961556","keywords":{"2":"Folgen","4":"Corona-Krise","7":"Mittelst\u00e4ndlern","8":"Sorgen"}},"https:\/\/www.heise.de\/meinung\/Best-of-Informationsfreiheit-Nicht-Wissen-als-Programm-4987773.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Best of Informationsfreiheit: Nicht-Wissen als Programm","link":"https:\/\/www.heise.de\/meinung\/Best-of-Informationsfreiheit-Nicht-Wissen-als-Programm-4987773.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Verf\u00fcgbare Informationen sind transparent. Wichtiger ist aber der Blick auf solche Informationen, die absichtlich nicht gesammelt werden, findet Arne Semsrott.","pubDate":"2020-12-12T11:59:00.000000Z","media":[],"id":"c556b720","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c556b720","keywords":{"1":"Informationen"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Oracle-verlegt-Hauptquartier-nach-Texas-4987777.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Oracle verlegt Hauptquartier nach Texas","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Oracle-verlegt-Hauptquartier-nach-Texas-4987777.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Oracle verl\u00e4sst das Silicon Valley und baut in Houston die neue Firmenzentrale. Dort erhofft sich Oracle besseres Wachstum und Flexibilit\u00e4t f\u00fcr die Mitarbeiter.","pubDate":"2020-12-12T11:14:00.000000Z","media":[],"id":"9e69dd85","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9e69dd85","keywords":{"3":"Silicon","4":"Valley","8":"Houston","11":"Firmenzentrale"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Biontech-Pfizer-Impfstoff-auch-in-USA-zugelassen-Druck-von-Trump-4987762.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Biontech\/Pfizer-Impfstoff auch in USA zugelassen \u2013 Druck von Trump","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Biontech-Pfizer-Impfstoff-auch-in-USA-zugelassen-Druck-von-Trump-4987762.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Auch in den USA ist der Corona-Impfstoff von Biontech\/Pfizer zugelassen. Zuvor hatte das Wei\u00dfe Haus der Arzneimittelbeh\u00f6rde FDA m\u00e4chtig Druck gemacht.","pubDate":"2020-12-12T10:35:00.000000Z","media":[],"id":"7d442ad6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7d442ad6","keywords":{"6":"Corona-Impfstoff","8":"Biontech\/Pfizer"}},"https:\/\/www.heise.de\/ratgeber\/Alle-gegen-AirPods-Pro-Kaufberatung-fuer-kabelgebundene-und-Bluetooth-Kopfhoerer-4984894.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Alle gegen AirPods Pro: Kaufberatung f\u00fcr kabelgebundene und Bluetooth-Kopfh\u00f6rer","link":"https:\/\/www.heise.de\/ratgeber\/Alle-gegen-AirPods-Pro-Kaufberatung-fuer-kabelgebundene-und-Bluetooth-Kopfhoerer-4984894.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"Wir haben uns In-, On- und Over-Ear-Modelle zwischen 50 und 500 Euro angeh\u00f6rt und sagen, worauf Sie beim Kauf achten sollten.","pubDate":"2020-12-12T10:00:00.000000Z","media":[],"id":"f5ee4d6f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f5ee4d6f","keywords":{"3":"In-,","4":"On-","6":"Over-Ear-Modelle","11":"Euro","16":"Sie","18":"Kauf"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Studie-Registermodernisierung-mit-zentraler-Buerger-ID-ist-verfassungswidrig-4987747.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Studie: Registermodernisierung mit zentraler B\u00fcrger-ID ist verfassungswidrig","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Studie-Registermodernisierung-mit-zentraler-Buerger-ID-ist-verfassungswidrig-4987747.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Gutachter warnen vor dem gl\u00e4sernen B\u00fcrger, wenn die Steuer-ID k\u00fcnftig auch als allgemeine Personenkennziffer beh\u00f6rden\u00fcbergreifend genutzt werden k\u00f6nnte.","pubDate":"2020-12-12T10:00:00.000000Z","media":[],"id":"5b8ccc7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5b8ccc7d","keywords":{"5":"B\u00fcrger,","13":"Personenkennziffer"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Hessen-Privacy-Experte-Rossnagel-wird-Landesdatenschutzbeauftragter-4987739.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Hessen: Privacy-Experte Ro\u00dfnagel wird Landesdatenschutzbeauftragter","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Hessen-Privacy-Experte-Rossnagel-wird-Landesdatenschutzbeauftragter-4987739.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Der hessische Landtag hat Alexander Ro\u00dfnagel zum Datenschutzbeauftragten gew\u00e4hlt. Der Jurist warnt vor der zunehmenden Aush\u00f6hlung der Privatsph\u00e4re der B\u00fcrger.","pubDate":"2020-12-12T09:17:00.000000Z","media":[],"id":"55662dcb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55662dcb","keywords":{"2":"Landtag","4":"Alexander","5":"Ro\u00dfnagel","7":"Datenschutzbeauftragten"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Duisburger-Drohnenshot-und-Lichtspiele-am-Himmel-Die-Bilder-der-Woche-KW50-4985688.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Duisburger Drohnenshot und Lichtspiele am Himmel: Die Bilder der Woche (KW50)","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Duisburger-Drohnenshot-und-Lichtspiele-am-Himmel-Die-Bilder-der-Woche-KW50-4985688.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Die Bilder der Woche leben von den magischen Farben des Himmels. Besonders faszinierend: das Polarlicht im Norden Norwegens.","pubDate":"2020-12-12T08:30:00.000000Z","media":[],"id":"ab4e4730","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ab4e4730","keywords":{"1":"Bilder","3":"Woche","8":"Farben","10":"Himmels"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Die-eigene-Werkstatt-und-die-Arbeit-mit-Holz-c-t-uplink-35-7-4987037.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Die eigene Werkstatt und die Arbeit mit Holz | c't uplink #35.7","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Die-eigene-Werkstatt-und-die-Arbeit-mit-Holz-c-t-uplink-35-7-4987037.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Heute gibt es einen Blick in die Werkst\u00e4tten unseres Teams. Au\u00dferdem sprechen wir \u00fcber den Einstieg in die Verarbeitung von Holz.","pubDate":"2020-12-12T05:30:00.000000Z","media":[],"id":"9e5fb7b6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9e5fb7b6","keywords":{"4":"Blick","7":"Werkst\u00e4tten","9":"Teams"}},"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Ratgeber-Helle-Fahrradleuchten-fuer-die-dunkle-Jahreszeit-4931213.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"TechStage | Ratgeber: Helle Fahrradleuchten f\u00fcr die dunkle Jahreszeit","link":"https:\/\/www.techstage.de\/news\/Ratgeber-Helle-Fahrradleuchten-fuer-die-dunkle-Jahreszeit-4931213.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Wer im Dunkeln mit dem Fahrrad unterwegs ist, braucht eine Akku-Leuchte. TechStage zeigt akkubetriebene Scheinwerfer und R\u00fccklichter f\u00fcr alle Einsatzgebiete.","pubDate":"2020-12-11T19:00:00.000000Z","media":[],"id":"4d785ac6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.techstage.de","domain":"www.techstage.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4d785ac6","keywords":{"2":"Dunkeln","5":"Fahrrad","10":"Akku-Leuchte"}},"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Im-Test-Aggregation-Switch-XS-5110F-von-Lancom-4971978.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Im Test: Aggregation-Switch XS-5110F von Lancom","link":"https:\/\/www.heise.de\/tests\/Im-Test-Aggregation-Switch-XS-5110F-von-Lancom-4971978.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"XS-5110F hei\u00dft Lancoms erster Aggregation-Switch f\u00fcrs Enter\u00adprise-Segment, mit dem der deutsche Hersteller interna\u00adtional mithalten und lokal punkten will.","pubDate":"2020-12-11T18:45:00.000000Z","media":[],"id":"ae32d23d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ae32d23d","keywords":{"4":"Aggregation-Switch","6":"Enter\u00adprise-Segment,","11":"Hersteller"}},"https:\/\/www.heise.de\/tests\/AirPods-Max-Apples-neue-kabellose-Buegel-Kopfhoerer-im-ganz-persoenlichen-Hoertest-4987597.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"AirPods Max: Apples neue kabellose B\u00fcgel-Kopfh\u00f6rer im ganz pers\u00f6nlichen H\u00f6rtest","link":"https:\/\/www.heise.de\/tests\/AirPods-Max-Apples-neue-kabellose-Buegel-Kopfhoerer-im-ganz-persoenlichen-Hoertest-4987597.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Binnen Tagen waren die beinahe 600 Euro teuren Kopfh\u00f6rer auf Monate ausverkauft. Wir haben einen ausprobiert.","pubDate":"2020-12-11T17:50:00.000000Z","media":[],"id":"36da273b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/36da273b","keywords":{"1":"Tagen","6":"Euro","8":"Kopfh\u00f6rer","10":"Monate"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Vorschau-Neue-PC-Spiele-im-Januar-2021-4987045.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Vorschau: Neue PC-Spiele im Januar 2021","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Vorschau-Neue-PC-Spiele-im-Januar-2021-4987045.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Das neue Jahr startet unter anderem mit \"Hitman\", dem Strategiespiel \"Stronghold: Warlords\" und dem Weltraum-Shooter \"Everspace 2\".","pubDate":"2020-12-11T17:16:00.000000Z","media":[],"id":"23243fa9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/23243fa9","keywords":{"2":"Jahr","7":"Hitman,","9":"Strategiespiel","10":"Stronghold:","11":"Warlords","14":"Weltraum-Shooter","15":"Everspace"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/EU-Staatschefs-und-Innenminister-draengen-auf-neue-Vorratsdatenspeicherung-4987621.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"EU-Staatschefs und Innenminister dr\u00e4ngen auf neue Vorratsdatenspeicherung","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/EU-Staatschefs-und-Innenminister-draengen-auf-neue-Vorratsdatenspeicherung-4987621.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Die Innenminister von Bund und L\u00e4ndern halten es f\u00fcr n\u00f6tig, vor allem IP-Adressen wieder zeitnah verdachtsunabh\u00e4ngig zu protokollieren.","pubDate":"2020-12-11T16:54:00.000000Z","media":[],"id":"f82e2262","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f82e2262","keywords":{"1":"Innenminister","3":"Bund","5":"L\u00e4ndern"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/New-Relic-hat-die-Oberservability-Plattform-Pixie-Labs-uebernommen-4987239.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Oberservability-Plattformen: New Relic \u00fcbernimmt Pixie Labs","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/New-Relic-hat-die-Oberservability-Plattform-Pixie-Labs-uebernommen-4987239.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Pixie Labs' Plattform f\u00fcr Cloud-Monitoring erhielt eine Serie-A-Finanzierung und ist seit zwei Monaten  verf\u00fcgbar  \u2013 jetzt schl\u00e4gt Mitbewerber New Relic zu.","pubDate":"2020-12-11T16:19:00.000000Z","media":[],"id":"9d5e81b0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9d5e81b0","keywords":{"1":"Labs","2":"Plattform","4":"Cloud-Monitoring","7":"Serie-A-Finanzierung","12":"Monaten","19":"Mitbewerber","20":"New","21":"Relic"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Kurz-informiert-Disney-Impfstoffe-Terrorpropaganda-Weltraum-4987027.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Kurz informiert: Disney+, Impfstoffe, Terrorpropaganda, Weltraum","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Kurz-informiert-Disney-Impfstoffe-Terrorpropaganda-Weltraum-4987027.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Unser werkt\u00e4glicher News-\u00dcberblick fasst die wichtigsten Nachrichten des Tages kurz und knapp zusammen.","pubDate":"2020-12-11T16:00:00.000000Z","media":[],"id":"d80d1391","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d80d1391","keywords":{"2":"News-\u00dcberblick","6":"Nachrichten","8":"Tages"}},"https:\/\/www.heise.de\/ratgeber\/Einstieg-ins-CNC-Fraesen-Ein-Ueberblick-und-Praxistipps-4976823.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus":{"title":"heise+ | Einstieg ins CNC-Fr\u00e4sen: Ein \u00dcberblick und Praxistipps","link":"https:\/\/www.heise.de\/ratgeber\/Einstieg-ins-CNC-Fraesen-Ein-Ueberblick-und-Praxistipps-4976823.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag_plus.beitrag_plus","description":"Mittlerweile gibt es etliche CNC-Fr\u00e4sen f\u00fcr den Hobby-Bereich. Je nach eigener Motivation und Budget findet sich f\u00fcr jeden die passende Fr\u00e4se.","pubDate":"2020-12-11T15:30:00.000000Z","media":[],"id":"281fd994","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/281fd994","keywords":{"7":"Hobby-Bereich"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Tuerkei-verhaengt-Geldstrafen-gegen-Facebook-Twitter-und-Co-4987194.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"T\u00fcrkei verh\u00e4ngt Geldstrafen gegen Facebook, Twitter und Co.","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Tuerkei-verhaengt-Geldstrafen-gegen-Facebook-Twitter-und-Co-4987194.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Weil soziale Medien keine Niederlassung samt t\u00fcrkischem Vertreter eingerichtet haben, m\u00fcssen sie nach dem neuen Mediengesetz nun Strafe zahlen.","pubDate":"2020-12-11T14:04:00.000000Z","media":[],"id":"54c13eff","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/54c13eff","keywords":{"2":"Medien","4":"Niederlassung","7":"Vertreter","15":"Mediengesetz","17":"Strafe"}},"https:\/\/www.heise.de\/news\/Containerisierung-Docker-fuer-Desktop-3-0-stellt-um-auf-kleinere-Updates-4986923.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Containerisierung: Docker f\u00fcr Desktop 3.0 stellt um auf kleinere Updates","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Containerisierung-Docker-fuer-Desktop-3-0-stellt-um-auf-kleinere-Updates-4986923.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"K\u00fcnftig sollen die Aktualisierungen der Desktop-Version schlanker sein und rascher in Auslieferung gehen, der Download l\u00e4uft dann im Hintergrund.","pubDate":"2020-12-11T13:49:00.000000Z","media":[],"id":"d027ecba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d027ecba","keywords":{"3":"Aktualisierungen","5":"Desktop-Version","11":"Auslieferung","14":"Download","18":"Hintergrund"}},"http:\/\/www.fussball.ch\/So+viel+Geld+bringt+YB+der+K+o+Einzug\/700252\/detail.htm?ref=rss":{"title":"So viel Geld bringt YB der K.o.-Einzug","link":"http:\/\/www.fussball.ch\/So+viel+Geld+bringt+YB+der+K+o+Einzug\/700252\/detail.htm?ref=rss","description":"Der Sieg gegen Cluj und die Qualifikation f\u00fcr die Europa League-Sechzehntelfinals ist f\u00fcr die Young Boys nicht nur sportlich, sondern auch wirtschaftlich sehr wertvoll.","pubDate":"2020-12-11T15:38:39.000000Z","media":[],"id":"1dd9977c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.fussball.ch","domain":"www.fussball.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1dd9977c","keywords":{"1":"Sieg","3":"Cluj","6":"Qualifikation","9":"Europa","10":"League-Sechzehntelfinals","14":"Young","15":"Boys"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369":{"title":"Corona-Leugner wollten in Notfallstation von Z\u00fcrcher Unispital eindringen","description":"Corona-Leugner verabredeten sich in einem Gruppenchat und hatten vor, in die Notfallstation des Universit\u00e4tsspital Z\u00fcrich (USZ) einzudringen. Sie wollten sehen, wie viele Personen dort wegen Corona behandelt werden.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369","pubDate":"2020-12-13T16:52:15.000000Z","media":[],"id":"4af2a370","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4af2a370","keywords":{"5":"Gruppenchat","11":"Notfallstation","13":"Universit\u00e4tsspital","14":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/eisenbahn-die-renaissance-dergotthard-bergstrecke-ld.2075337":{"title":"Die Renaissance der Gotthard-Bergstrecke","description":"Die S\u00fcdostbahn f\u00e4hrt wieder mit dem Treno Gottardo Fernverkehrsz\u00fcge von der Deutschschweiz umsteigefrei ins Tessin. So wird die die historische Bahnlinie wieder aufgewertet.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/eisenbahn-die-renaissance-dergotthard-bergstrecke-ld.2075337","pubDate":"2020-12-13T15:14:47.000000Z","media":[],"id":"c0811c89","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c0811c89","keywords":{"1":"S\u00fcdostbahn","6":"Treno","7":"Gottardo","8":"Fernverkehrsz\u00fcge","11":"Deutschschweiz","14":"Tessin"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/vermischtes-people\/glarus-groesster-felssturz-in-glarner-gemeinde-seit-25-jahren-ld.2075345":{"title":"Gr\u00f6sster Felssturz in Glarner Gemeinde seit 25 Jahren","description":"In der Glarner Gemeinde Bilten kam es am Mittag zu einem Felssturz. Dabei bahnte sich eine gr\u00f6ssere Menge Gestein den Weg ins Tal. Verletzte wurde niemand.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/vermischtes-people\/glarus-groesster-felssturz-in-glarner-gemeinde-seit-25-jahren-ld.2075345","pubDate":"2020-12-13T15:00:29.000000Z","media":[],"id":"07a7f17d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/07a7f17d","keywords":{"3":"Gemeinde","4":"Bilten","8":"Mittag","11":"Felssturz"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/fahrplanwechsel-zugdurchsage-von-simonetta-sommaruga-ein-freudentag-fuer-die-schweiz-ld.2075272":{"title":"Zugdurchsage von Simonetta Sommaruga: \u00abEin Freudentag f\u00fcr die Schweiz\u00bb","description":"Mit dem Fahrplanwechsel 2020 ist der Ceneri-Basistunnel am Sonntag offiziell in Betrieb genommen worden. Bundespr\u00e4sidentin Simonetta Sommaruga begr\u00fcsste die Passagiere per Lautsprecher.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/fahrplanwechsel-zugdurchsage-von-simonetta-sommaruga-ein-freudentag-fuer-die-schweiz-ld.2075272","pubDate":"2020-12-13T10:27:36.000000Z","media":[],"id":"2bd60411","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2bd60411","keywords":{"2":"Fahrplanwechsel","6":"Ceneri-Basistunnel","8":"Sonntag","11":"Betrieb"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/bildstrecke\/bildergalerie-inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-die-bilder-ld.2075310":{"title":"Inbetriebnahme des Ceneri-Basistunnels: Die Bilder","description":"Am 13. Dezember 2020 wurde um 10 Uhr der Ceneri-Basistunnel in Betrieb genommen.\u00a0Mit dem\u00a0Fahrplanwechsel verkehren Personen- und G\u00fcterz\u00fcge im Tessin neu regul\u00e4r durch den Ceneri-Basistunnel. Das Bauwerk, das im September eingeweiht wurde, vollendet die Neue Eisenbahn-Alpentransversale (Neat) und bringt schnellere Nord-S\u00fcd-Verbindungen.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/bildstrecke\/bildergalerie-inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-die-bilder-ld.2075310","pubDate":"2020-12-13T13:19:46.000000Z","media":[],"id":"f73f6dc5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f73f6dc5","keywords":[]},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-lage-falsch-beurteilt-hotelleriesuisse-chef-gibt-fehler-zu-ld.2075259":{"title":"\u00abLage falsch beurteilt\u00bb: HotellerieSuisse-Chef gibt Fehler zu","description":"Er habe die Lage im Oktober falsch eingesch\u00e4tzt, hat der Pr\u00e4sident von HotellerieSuisse\u00a0\u00f6ffentlich einger\u00e4umt. Andreas Z\u00fcllig hatte sich damals gegen weitere Coronamassnahmen ausgesprochen.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-lage-falsch-beurteilt-hotelleriesuisse-chef-gibt-fehler-zu-ld.2075259","pubDate":"2020-12-13T09:40:41.000000Z","media":[],"id":"76bef49f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/76bef49f","keywords":{"5":"Oktober","10":"Pr\u00e4sident"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/berner-gastro-szene-demonstriert-auf-dem-bundesplatz-ld.2075185":{"title":"Berner Gastro-Szene demonstriert auf dem Bundesplatz","description":"Im Rahmen eines \u00abGastro-Streiks\u00bb sind am Samstagnachmittag Gruppen von Demonstranten durch die Berner Innenstadt gezogen. Demonstriert wurde auch auf dem Bundesplatz.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/berner-gastro-szene-demonstriert-auf-dem-bundesplatz-ld.2075185","pubDate":"2020-12-12T16:03:05.000000Z","media":[],"id":"eb6b9d12","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eb6b9d12","keywords":{"3":"Gastro-Streiks\u00bb","6":"Samstagnachmittag","7":"Gruppen","9":"Demonstranten","12":"Berner","13":"Innenstadt"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/zensuriert-umgehung-von-corona-massnahmen-propagiert-twitter-zensuriert-svp-hess-ld.2075175":{"title":"Umgehung von Corona-Massnahmen propagiert: Twitter zensiert SVP-Hess","description":"Der Berner Nationalrat Erich Hess hat auf Twitter zur Umgehung der Corona-Massnahmen des Bundesrates aufgerufen. Der Nachrichtendienst hat sein Video gel\u00f6scht.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/zensuriert-umgehung-von-corona-massnahmen-propagiert-twitter-zensuriert-svp-hess-ld.2075175","pubDate":"2020-12-12T15:14:47.000000Z","media":[],"id":"4b401b48","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4b401b48","keywords":{"1":"Berner","2":"Nationalrat","3":"Erich","4":"Hess","7":"Twitter","9":"Umgehung","11":"Corona-Massnahmen","13":"Bundesrates"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/nidwaldner-regierungsrat-verlaengert-sperrstunde-um-1900-uhr-bis-im-januar-ld.2075164":{"title":"Nidwaldner Regierungsrat verl\u00e4ngert Sperrstunde um 19.00 Uhr bis im Januar","description":"Um den Betrieben Planungssicherheit zu garantieren, schliesst der Nidwaldner Regierungsrat Lockerungen bis am 4. Januar aus. Im Nachbarkanton Obwalden gilt Sperrstunde 22.00 Uhr.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/nidwaldner-regierungsrat-verlaengert-sperrstunde-um-1900-uhr-bis-im-januar-ld.2075164","pubDate":"2020-12-12T13:57:37.000000Z","media":[],"id":"2465a9fc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2465a9fc","keywords":{"3":"Planungssicherheit","8":"Nidwaldner","9":"Regierungsrat","10":"Lockerungen"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124":{"title":"Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr: Erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests im Januar","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so der scheidende Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124","pubDate":"2020-12-12T11:23:44.000000Z","media":[],"id":"2cfe5064","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2cfe5064","keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","21":"Thomas","22":"Kl\u00fchr"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-ab-sonntag-gilt-in-st-gallen-das-neue-corona-regime-ld.2075117":{"title":"Ab Sonntag gilt in St. Gallen das neue Corona-Regime","description":"Ab dem 13. Dezember gilt in St. Gallen zus\u00e4tzlich zu den Einschr\u00e4nkungen des Bundes das am vergangenen Mittwoch vorgestellte Massnahmenpaket.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-ab-sonntag-gilt-in-st-gallen-das-neue-corona-regime-ld.2075117","pubDate":"2020-12-12T09:47:15.000000Z","media":[],"id":"9bdfee49","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9bdfee49","keywords":["dem"]},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-der-kanton-neuenburg-greift-seiner-gastronomie-unter-die-arme-ld.2075110":{"title":"Der Kanton Neuenburg greift seiner Gastronomie unter die Arme","description":"Der Regierungsrat des Kantons Neuenburg unterst\u00fctzt Gastrobetriebe mit bis zu 25'000 Franken. Die L\u00f6sung wurde zusammen mit den Branchenverb\u00e4nden erarbeitet.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-der-kanton-neuenburg-greift-seiner-gastronomie-unter-die-arme-ld.2075110","pubDate":"2020-12-12T09:19:47.000000Z","media":[],"id":"3404b685","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3404b685","keywords":{"1":"Regierungsrat","3":"Kantons","4":"Neuenburg","6":"Gastrobetriebe","11":"Franken"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronamassnahmen-bestuerzung-bei-gewerkschaften-und-wirtschaftsverbaenden-ld.2074932":{"title":"Best\u00fcrzung bei Gewerkschaften und Wirtschaftsverb\u00e4nden","description":"Die Versch\u00e4rfung der Corona-Massnahmen durch den Bundesrat l\u00f6st in der Arbeitswelt Best\u00fcrzung aus. Gewerkschaften und Branchenverbande fordern mehr finanzielle Unterst\u00fctzung.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronamassnahmen-bestuerzung-bei-gewerkschaften-und-wirtschaftsverbaenden-ld.2074932","pubDate":"2020-12-11T18:29:37.000000Z","media":[],"id":"7e642cfb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7e642cfb","keywords":{"1":"Versch\u00e4rfung","3":"Corona-Massnahmen","6":"Bundesrat","10":"Arbeitswelt","11":"Best\u00fcrzung"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/massentests-in-graubuenden-4249-liessen-sich-testen-38-waren-positiv-ld.2075004":{"title":"Massentests in Graub\u00fcnden: 4249 liessen sich testen, 38 waren positiv","description":"In den B\u00fcndner S\u00fcdt\u00e4lern fand am Freitag der erste Tag der Massentests statt, f\u00fcr die 11'325 Personen angemeldet sind. Von der 4249 getesteten erhielten 38 ein positives Ergebnis.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/massentests-in-graubuenden-4249-liessen-sich-testen-38-waren-positiv-ld.2075004","pubDate":"2020-12-11T17:38:25.000000Z","media":[],"id":"ca5572d6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ca5572d6","keywords":{"3":"S\u00fcdt\u00e4lern","6":"Freitag","9":"Tag","11":"Massentests","16":"Personen"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/gastrosuissse-praesident-gastgewerbe-muss-fuer-symbolpolitik-herhalten-ld.2074925":{"title":"Gastro-Branche ist entsetzt - nur in diesen Kantonen darf man noch l\u00e4nger als bis 19 Uhr essen","description":"Gastrosuisse-Pr\u00e4sident Casimir Platzer ist nach den Massnahmen, die der Bundesrat am Freitag getroffen hat, sauer. Insbesondere Gesundheitsminister Alain Berset wird scharf kritisiert.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/gastrosuissse-praesident-gastgewerbe-muss-fuer-symbolpolitik-herhalten-ld.2074925","pubDate":"2020-12-11T16:13:18.000000Z","media":[],"id":"ecbf68b3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ecbf68b3","keywords":{"1":"Casimir","2":"Platzer","6":"Massnahmen,","9":"Bundesrat","11":"Freitag"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/newsticker\/schweiz\/inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-pragt-den-fahrplanwechsel-ld.2075233":{"title":"Inbetriebnahme des Ceneri-Basistunnels pr\u00e4gt den Fahrplanwechsel \u2013 und die S\u00fcdostbahn (SOB) steigt erstmals in den Fernverkehr ein","description":"Mit dem heutigen Fahrplanwechsel verkehren Personen- und G\u00fcterz\u00fcge im Tessin neu regul\u00e4r durch den Ceneri-Basistunnel. Das Bauwerk, das im September eingeweiht wurde, vollendet die Neue Eisenbahn-Alpentransversale (Neat) und bringt schnellere Nord-S\u00fcd-Verbindungen.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/newsticker\/schweiz\/inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-pragt-den-fahrplanwechsel-ld.2075233","pubDate":"2020-12-13T03:32:37.000000Z","media":[],"id":"0c3ea471","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0c3ea471","keywords":{"3":"Fahrplanwechsel","5":"Personen-","7":"G\u00fcterz\u00fcge","9":"Tessin","14":"Ceneri-Basistunnel"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/sonntagszeitungen-gesundheitsbranche-wehrt-sich-die-schweiz-hat-sars-cov-2-ueberhaupt-nicht-im-griff-ld.2075238":{"title":"Gesundheitsbranche wehrt sich: \u00abDie Schweiz hat Sars-CoV-2 \u00fcberhaupt nicht im Griff\u00bb","description":"Das Pflegepersonal ist am Anschlag und drei Chef\u00e4rzte kritisieren die Politik. Wie bedroht ist das Schweizer Gesundheitswesen durch das Coronavirus?","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/sonntagszeitungen-gesundheitsbranche-wehrt-sich-die-schweiz-hat-sars-cov-2-ueberhaupt-nicht-im-griff-ld.2075238","pubDate":"2020-12-13T05:54:33.000000Z","media":[],"id":"0a16d39d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0a16d39d","keywords":{"1":"Pflegepersonal","4":"Anschlag","7":"Chef\u00e4rzte","10":"Politik"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronakrise-sperrstunde-weihnachtsmaerkte-und-ein-offenes-tuerchen-fuer-die-vorzeigekantone-die-8-wichtigsten-antworten-zu-den-neuen-regeln-des-bundesrats-ld.2075041":{"title":"Sperrstunde, Weihnachtsm\u00e4rkte und ein offenes T\u00fcrchen f\u00fcr die \u00abVorzeigekantone\u00bb \u2013 die 8 wichtigsten Antworten zu den neuen Regeln des Bundesrats","description":"Mit schweizweit geltenden Regeln will der Bundesrat die Ausbreitung des Coronavirus bremsen. Sie betreffen Restaurants, L\u00e4den, M\u00e4rkte und Veranstaltungen. Alles Wissenswerte im \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronakrise-sperrstunde-weihnachtsmaerkte-und-ein-offenes-tuerchen-fuer-die-vorzeigekantone-die-8-wichtigsten-antworten-zu-den-neuen-regeln-des-bundesrats-ld.2075041","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"dacab9ff","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dacab9ff","keywords":{"3":"Regeln","6":"Bundesrat","8":"Ausbreitung","10":"Coronavirus"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst aber dann auf R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100","pubDate":"2020-12-12T05:52:02.000000Z","media":[],"id":"4a62a077","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4a62a077","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/maskenkaeufen-durch-die-armee-bis-zu-990-franken-pro-stueck-wie-es-zum-deal-mit-den-suendteuren-masken-kam-ld.2075059":{"title":"Bis zu 9.90 Franken pro St\u00fcck: Wie es zum Deal mit den s\u00fcndteuren Masken kam","description":"Brigadier Markus N\u00e4f \u00e4ussert sich zum Kauf von hochpreisigen Masken bei Jungunternehmern.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/maskenkaeufen-durch-die-armee-bis-zu-990-franken-pro-stueck-wie-es-zum-deal-mit-den-suendteuren-masken-kam-ld.2075059","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"c6212e7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c6212e7d","keywords":{"1":"Markus","2":"N\u00e4f","6":"Kauf","9":"Masken","11":"Jungunternehmern"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/gebuehrengelder-sie-geisseln-die-radio-und-tv-gebuehren-als-diskriminierend-jetzt-wehren-sich-die-singles-ld.2075026":{"title":"Sie geisseln die\u00a0Radio- und TV-Geb\u00fchren als diskriminierend: Jetzt wehren sich die Singles","description":"Alleinstehende Personen werden \u00fcberproportional stark zur Kasse gebeten. Jetzt k\u00e4mpft ein Betroffener auf juristischer Ebene dagegen \u2013 notfalls auch beim Europ\u00e4ischen Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/gebuehrengelder-sie-geisseln-die-radio-und-tv-gebuehren-als-diskriminierend-jetzt-wehren-sich-die-singles-ld.2075026","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"e6a59e07","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e6a59e07","keywords":{"1":"Personen","6":"Kasse"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/meinung\/die-rhetorik-der-verzweifelten-ld.2074910":{"title":"Die Rhetorik der Verzweifelten: So hat sich die Tonalit\u00e4t der Politiker in der Pandemie ver\u00e4ndert","description":"Patrick Marcolli \u00e4ussert sich in seinem Wochenkommentar zur verzweifelten Rhetorik der Politiker in der zweiten Welle.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/meinung\/die-rhetorik-der-verzweifelten-ld.2074910","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"199ff960","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/199ff960","keywords":{"1":"Marcolli","6":"Wochenkommentar","9":"Rhetorik","11":"Politiker","15":"Welle"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017":{"title":"Dritte Welle startet auf hohem Niveau: Schweiz droht nach Weihnachten gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"be2a6c2e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/be2a6c2e","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857":{"title":"Nachrichtendienst beobachtet Lage:\u00a0Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten?","description":"Die Geheimdienstler des Bundes bef\u00fcrchten, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die \u00abRessentiments dieser Kreise gegen\u00fcber der Schweiz verst\u00e4rken\u00bb k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"135c5dce","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/135c5dce","keywords":{"1":"Geheimdienstler","3":"Bundes","7":"Annahme","9":"Verh\u00fcllungsverbots","11":"Ressentiments","13":"Kreise","16":"Schweiz"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronakrise-lohn-fuer-anstrengungen-im-kampf-gegen-die-pandemie-der-bundesrat-besaenftigt-die-romandie-ld.2075039":{"title":"Lohn f\u00fcr Anstrengungen im Kampf gegen die Pandemie: Der Bundesrat bes\u00e4nftigt die Romandie","description":"Die Aufregung \u00fcber eine \u00abBestrafung\u00bb hat sich gelegt. Die Westschweizer atmen auf, weil ihnen die Landesregierung entgegenkommt - und sie die Restaurants bis 23 Uhr \u00f6ffnen d\u00fcrfen.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/schweiz\/coronakrise-lohn-fuer-anstrengungen-im-kampf-gegen-die-pandemie-der-bundesrat-besaenftigt-die-romandie-ld.2075039","pubDate":"2020-12-11T18:47:07.000000Z","media":[],"id":"ded9de70","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ded9de70","keywords":{"1":"Aufregung","4":"Bestrafung\u00bb"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/international\/deutschland-coronamassnahmen-baden-wuerttemberg-zieht-die-schrauben-massiv-an-einkaufstourismus-bleibt-noch-moeglich-ld.2074937":{"title":"Corona-Massnahmen: Baden-W\u00fcrttemberg zieht die Schrauben massiv an \u2013 Einkaufstourismus bleibt noch m\u00f6glich","description":"Ausgangsbeschr\u00e4nkungen ab Samstag und ein harter Lockdown nach Weihnachten in Baden-W\u00fcrttemberg treffen auch Schweizer Einkaufstouristen.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/international\/deutschland-coronamassnahmen-baden-wuerttemberg-zieht-die-schrauben-massiv-an-einkaufstourismus-bleibt-noch-moeglich-ld.2074937","pubDate":"2020-12-11T16:15:07.000000Z","media":[],"id":"26adb298","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/26adb298","keywords":{"2":"Samstag","6":"Lockdown","8":"Weihnachten","10":"Baden-W\u00fcrttemberg","13":"Schweizer","14":"Einkaufstouristen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/zu-geringe-nachfrage-tesla-haelt-produktion-von-model-s-und-x-an-2012-152809-rss.html":{"title":"Zu geringe Nachfrage: Tesla h\u00e4lt wohl Produktion von Model S und X an","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/zu-geringe-nachfrage-tesla-haelt-produktion-von-model-s-und-x-an-2012-152809-rss.html","description":"Tesla setzt die Herstellung zweier Modelle aus, weil die Nachfrage offenbar nicht hoch genug ist. Dennoch sollen im laufenden Jahr 500.000 Autos verkauft werden. (Tesla, Technologie)","pubDate":"2020-12-13T14:00:00.000000Z","media":[],"id":"c40edb61","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c40edb61","keywords":{"3":"Herstellung","5":"Modelle","9":"Nachfrage"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/apple-fehler-bei-iphone-benachrichtigungen-besteht-seit-monaten-2012-152810-rss.html":{"title":"Apple: Fehler bei iPhone-Benachrichtigungen besteht seit Monaten","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/apple-fehler-bei-iphone-benachrichtigungen-besteht-seit-monaten-2012-152810-rss.html","description":"Wer ein iPhone besitzt, muss versuchen, sich mit Kniffen zu behelfen. (iPhone, Apple)","pubDate":"2020-12-13T13:00:00.000000Z","media":[],"id":"c9fd2a5c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c9fd2a5c","keywords":{"8":"Kniffen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/klare-sprache-ard-testet-bessere-sprachverstaendlichkeit-im-tv-2012-152811-rss.html":{"title":"Klare Sprache: ARD testet bessere Sprachverst\u00e4ndlichkeit im TV","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/klare-sprache-ard-testet-bessere-sprachverstaendlichkeit-im-tv-2012-152811-rss.html","description":"Am (heutigen) Sonntag k\u00f6nnen WDR-Zuschauer ausprobieren, wie das neue System \"Klare Sprache\" zur verbesserten Sprachverst\u00e4ndlichkeit im Fernsehen funktioniert. (Barrierefreiheit, Internet)","pubDate":"2020-12-13T11:28:00.000000Z","media":[],"id":"c4fe9878","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c4fe9878","keywords":{"9":"System","10":"Klare","11":"Sprache","14":"Sprachverst\u00e4ndlichkeit","16":"Fernsehen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/volkswagen-neuer-id-3-soll-bald-mit-bis-zu-170-kilowatt-laden-koennen-2012-152789-rss.html":{"title":"Volkswagen: Neuer ID.3 soll bald mit bis zu 170 Kilowatt laden k\u00f6nnen","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/volkswagen-neuer-id-3-soll-bald-mit-bis-zu-170-kilowatt-laden-koennen-2012-152789-rss.html","description":"Der Volkswagen ID.3 soll bald noch deutlich schneller laden k\u00f6nnen als mit der bisherigen Spitzenmarke von 125 Kilowatt. (Volkswagen ID., Technologie)","pubDate":"2020-12-13T11:20:00.000000Z","media":[],"id":"e8332ad1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e8332ad1","keywords":{"1":"Volkswagen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/streit-um-gehalt-gewalttaetige-ausschreitungen-in-iphone-fertigungsanlage-2012-152808-rss.html":{"title":"Streit um Gehalt: Gewaltt\u00e4tige Ausschreitungen in iPhone-Fertigungsanlage","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/streit-um-gehalt-gewalttaetige-ausschreitungen-in-iphone-fertigungsanlage-2012-152808-rss.html","description":"Die Polizei hat Angestellte festgenommen - es soll im Streit um ausstehende Gehaltszahlungen gegangen sein. (iPhone, Apple)","pubDate":"2020-12-13T10:51:00.000000Z","media":[],"id":"8c467f33","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8c467f33","keywords":{"1":"Polizei","3":"Angestellte","9":"Streit","12":"Gehaltszahlungen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/autovermietung-sixt-verteilt-weiterhin-irrefuehrende-gutscheine-2012-152807-rss.html":{"title":"Autovermietung: Sixt verteilt weiterhin irref\u00fchrende Gutscheine","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/autovermietung-sixt-verteilt-weiterhin-irrefuehrende-gutscheine-2012-152807-rss.html","description":"Sixt hatte sich dazu verpflichtet, keine Gutscheine mehr mit unzureichenden Informationen zu verteilen. Jetzt geht der Rechtsstreit weiter. (Autovermietung, Verbraucherschutz)","pubDate":"2020-12-13T10:21:00.000000Z","media":[],"id":"9c5ac47b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9c5ac47b","keywords":{"6":"Gutscheine","10":"Informationen"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/knights-of-the-old-republic-2003-auf-zu-neuen-horizonten-2012-152725-rss.html":{"title":"Knights of the Old Republic (2003): Auf zu neuen Horizonten","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/knights-of-the-old-republic-2003-auf-zu-neuen-horizonten-2012-152725-rss.html","description":"Diverse Auszeichnungen zum Spiel des Jahres, hohe Verkaufszahlen und Begeisterung nicht nur unter reinen Star-Wars-Anh\u00e4ngern - wir spielen Kotor im Golem retro_. (golem retro_, Command & Conquer)","pubDate":"2020-12-13T08:00:00.000000Z","media":[],"id":"eee51329","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eee51329","keywords":{"1":"Auszeichnungen","3":"Spiel","5":"Jahres,","7":"Verkaufszahlen","9":"Begeisterung","14":"Star-Wars-Anh\u00e4ngern","18":"Kotor","20":"Golem"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/inkompatibilitaeten-apples-29-w-netzteil-kann-magsafe-duo-nicht-versorgen-2012-152788-rss.html":{"title":"Inkompatibilit\u00e4ten: Apples 29-W-Netzteil kann Magsafe Duo nicht versorgen","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/inkompatibilitaeten-apples-29-w-netzteil-kann-magsafe-duo-nicht-versorgen-2012-152788-rss.html","description":"Apple hat ein 29-Watt-Ladenetzteil im Sortiment, das aber zum \u00c4rger vieler Nutzer nicht am Magsafe-Duo-Ladeger\u00e4t betrieben werden kann. (USB PD, Apple)","pubDate":"2020-12-12T11:32:00.000000Z","media":[],"id":"c89b0fbb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c89b0fbb","keywords":{"3":"29-Watt-Ladenetzteil","5":"Sortiment,","9":"\u00c4rger","11":"Nutzer","14":"Magsafe-Duo-Ladeger\u00e4t"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/teardown-speichererweiterung-der-playstation-5-sehr-gut-erreichbar-2012-152787-rss.html":{"title":"Teardown: Speichererweiterung der Playstation 5 \"sehr gut erreichbar\"","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/teardown-speichererweiterung-der-playstation-5-sehr-gut-erreichbar-2012-152787-rss.html","description":"Nun hat iFixit auch die Playstation 5 auseinandergenommen. Es gibt Kritik, aber auch Lob wegen k\u00fcnftiger Speichererweiterungen. (Playstation 5, Sony)","pubDate":"2020-12-12T10:20:00.000000Z","media":[],"id":"1d5647d9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1d5647d9","keywords":{"5":"Playstation"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/cd-projekt-red-cyberpunk-2077-zwischen-hotfix-und-aktienabsturz-2012-152785-rss.html":{"title":"CD Projekt Red: Cyberpunk 2077 zwischen Hotfix und Aktienabsturz","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/cd-projekt-red-cyberpunk-2077-zwischen-hotfix-und-aktienabsturz-2012-152785-rss.html","description":"Der erste Hotfix f\u00fcr Cyberpunk 2077 korrigiert viele Fehler - der Aktienkurs von CD Projekt Red bricht trotz eines Verkaufsrekords ein. (Cyberpunk 2077, Rollenspiel)","pubDate":"2020-12-12T09:50:00.000000Z","media":[],"id":"6477e7ab","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6477e7ab","keywords":{"2":"Hotfix","4":"Cyberpunk","8":"Fehler","11":"Aktienkurs","14":"Projekt","15":"Red","19":"Verkaufsrekords"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/softwarekonzern-auch-oracle-verlegt-hauptquartier-aus-silicon-valley-2012-152784-rss.html":{"title":"Softwarekonzern: Auch Oracle verlegt Hauptquartier aus Silicon Valley","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/softwarekonzern-auch-oracle-verlegt-hauptquartier-aus-silicon-valley-2012-152784-rss.html","description":"Erst HPE und Palantir, nun Oracle: Softwarefirmen geben ihr Hauptquartier im Silicon Valley auf - auch aufgrund des Trends zum Home Office. (Oracle, SAP)","pubDate":"2020-12-12T09:24:00.000000Z","media":[],"id":"aba87e35","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aba87e35","keywords":{"3":"Palantir,","5":"Oracle:","6":"Softwarefirmen","9":"Hauptquartier","11":"Silicon","12":"Valley","18":"Trends","20":"Home","21":"Office"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/perfect-dark-geheimagentin-in-oekologischer-mission-2012-152783-rss.html":{"title":"Perfect Dark: Geheimagentin in \u00f6kologischer Mission","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/perfect-dark-geheimagentin-in-oekologischer-mission-2012-152783-rss.html","description":"Die fr\u00fchen Perfect Dark waren ein Ersatz f\u00fcr James Bond, nun k\u00fcndigt Microsoft einen Neustart der Serie um Spionin Joanna Dark an. (Microsoft, James Bond)","pubDate":"2020-12-12T08:21:00.000000Z","media":[],"id":"f2bf86f5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2bf86f5","keywords":{"2":"Perfect","3":"Dark","6":"Ersatz","8":"James","9":"Bond,","12":"Microsoft","14":"Neustart","16":"Serie","18":"Spionin","19":"Joanna","20":"Dark"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/glasfaser-dnsnet-baut-weiteren-gemeinde-in-brandenburg-aus-2012-152781-rss.html":{"title":"Glasfaser: DNS:NET baut weitere Gemeinde in Brandenburg aus","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/glasfaser-dnsnet-baut-weiteren-gemeinde-in-brandenburg-aus-2012-152781-rss.html","description":"Im Wettstreit zwischen Telekom, Deutsche Glasfaser und DNS:NET hat wohl einer das Rennen f\u00fcr den Ausbau in Michendorf gewonnen. Doch auch die Konkurrenten wollten dort ausbauen. (Glasfaser, Telekom)","pubDate":"2020-12-11T18:15:00.000000Z","media":[],"id":"18432cf4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/18432cf4","keywords":{"3":"Telekom,","4":"Deutsche","5":"Glasfaser","12":"Rennen","15":"Ausbau","17":"Michendorf"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/messenger-signal-kann-bald-videokonferenzen-2012-152780-rss.html":{"title":"Messenger: Signal kann bald Videokonferenzen","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/messenger-signal-kann-bald-videokonferenzen-2012-152780-rss.html","description":"Das Entwicklerteam von Signal arbeitet an einem Gruppenanruf - nat\u00fcrlich mit Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselung. Eine Beta-Version gibt es bereits. (Signal, Instant Messenger)","pubDate":"2020-12-11T17:45:00.000000Z","media":[],"id":"6717773a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6717773a","keywords":{"1":"Entwicklerteam","3":"Signal","7":"Gruppenanruf"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/adblock-plus-ublock-origin-chrome-fuehrt-umstrittene-api-ein-2012-152779-rss.html":{"title":"Adblock Plus & Ublock Origin: Chrome f\u00fchrt umstrittene API ein","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/adblock-plus-ublock-origin-chrome-fuehrt-umstrittene-api-ein-2012-152779-rss.html","description":"Der Manifest V3 genannte API-Wechsel f\u00fcr Erweiterungen k\u00f6nnte vor allem Adblocker einschr\u00e4nken. (Chrome Web Store, Google)","pubDate":"2020-12-11T16:55:00.000000Z","media":[],"id":"68ef2215","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/68ef2215","keywords":{"1":"Manifest","6":"Erweiterungen","10":"Adblocker"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/bioshock-mass-effect-sambanova-sonst-noch-was-2012-152746-rss.html":{"title":"Bioshock, Mass Effect, SambaNova,: Sonst noch was?","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/bioshock-mass-effect-sambanova-sonst-noch-was-2012-152746-rss.html","description":"Was am 11. Dezember 2020 neben den gro\u00dfen Meldungen sonst noch passiert ist, in aller K\u00fcrze. (Kurznews, Bioshock)","pubDate":"2020-12-11T16:40:00.000000Z","media":[],"id":"2577314d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2577314d","keywords":["was"]},"https:\/\/www.golem.de\/news\/seznam-suchmaschine-verklagt-google-auf-417-millionen-dollar-2012-152778-rss.html":{"title":"Seznam: Suchmaschine verklagt Google auf 417 Millionen Dollar","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/seznam-suchmaschine-verklagt-google-auf-417-millionen-dollar-2012-152778-rss.html","description":"Ein tschechischer Internetkonzern wurde von Google von der Marktf\u00fchrung verdr\u00e4ngt und fordert nun Schadensersatz. Es geht um die Verkn\u00fcpfung der Dienste mit Android. (Rechtsstreitigkeiten, Google)","pubDate":"2020-12-11T16:34:00.000000Z","media":[],"id":"addffaf4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/addffaf4","keywords":{"2":"Internetkonzern","5":"Google","8":"Marktf\u00fchrung","13":"Schadensersatz"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/colossus-mk2-gc200-graphcore-will-nvidias-a100-schlagen-2012-152776-rss.html":{"title":"Colossus MK2 GC200: Graphcore will Nvidias A100 schlagen","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/colossus-mk2-gc200-graphcore-will-nvidias-a100-schlagen-2012-152776-rss.html","description":"In diversen AI-Benchmarks sieht sich Graphcore weit vor Nvidia, wohlgemerkt bei \u00e4hnlichem Energiebedarf und Systempreis. (Deep Learning, KI)","pubDate":"2020-12-11T16:16:00.000000Z","media":[],"id":"f917f4e2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f917f4e2","keywords":{"8":"Nvidia,","12":"Energiebedarf","14":"Systempreis"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/windows-10-microsoft-erzwingt-update-auf-neuere-version-2012-152777-rss.html":{"title":"Windows 10: Microsoft erzwingt Update auf neuere Version","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/windows-10-microsoft-erzwingt-update-auf-neuere-version-2012-152777-rss.html","description":"Mit dem Support-Ende f\u00fcr Windows 10 Version 1903 werden entsprechende Systeme automatisch auf den neuesten Stand gebracht. (Microsoft, Server)","pubDate":"2020-12-11T15:55:00.000000Z","media":[],"id":"1abc3cc7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1abc3cc7","keywords":{"2":"Support-Ende","4":"Windows","6":"Version","10":"Systeme","15":"Stand"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/the-callisto-protocol-dead-space-macher-arbeitet-an-neuem-horror-2012-152775-rss.html":{"title":"The Callisto Protocol: Dead-Space-Macher arbeitet an neuem Horror","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/the-callisto-protocol-dead-space-macher-arbeitet-an-neuem-horror-2012-152775-rss.html","description":"Im Auftrag von Pubg Corporation arbeitet Glen Schofield an einem handlungsbasierten Horrorspiel. Der erste Teaser erinnert an Dead Space. (Playerunknown&#039;s Battlegrounds, Call of Duty)","pubDate":"2020-12-11T15:32:00.000000Z","media":[],"id":"6d1b7604","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6d1b7604","keywords":{"3":"Pubg","4":"Corporation","6":"Glen","7":"Schofield","11":"Horrorspiel"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/glasfaser-telekom-beginnt-mit-ftth-in-kiel-2012-152774-rss.html":{"title":"Glasfaser: Telekom beginnt mit FTTH in Kiel","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/glasfaser-telekom-beginnt-mit-ftth-in-kiel-2012-152774-rss.html","description":"Die Telekom wirbt um 25.000 Haushalte in der Landeshauptstadt von Kiel. Doch hier sind auch Vodafone und Wilhelm.tel aktiv. (Glasfaser, DSL)","pubDate":"2020-12-11T15:11:00.000000Z","media":[],"id":"b7e991f4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b7e991f4","keywords":{"1":"Telekom"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/disney-disney-muss-seinen-katalog-aufstocken-2012-152772-rss.html":{"title":"Disney+: Disney muss seinen Katalog aufstocken","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/disney-disney-muss-seinen-katalog-aufstocken-2012-152772-rss.html","description":"Je teurer Disney+ wird, desto schwerer wird es das Filmstudio im Markt haben. Ein IMHO von Ingo Pakalski (Disney+, Disney)","pubDate":"2020-12-11T14:23:00.000000Z","media":[],"id":"87d5f715","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/87d5f715","keywords":{"9":"Filmstudio","11":"Markt"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/anzeige-aus-dem-verlag-pcgh-ratgeber-mit-neuen-produktvideos-2012-152760-rss.html":{"title":"Anzeige: Aus dem Verlag - PCGH-Ratgeber mit neuen Produktvideos","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/anzeige-aus-dem-verlag-pcgh-ratgeber-mit-neuen-produktvideos-2012-152760-rss.html","description":"Der PCGH-Ratgeber stellt neue Produkte mit Videos vor. (PC-Hardware, Display)","pubDate":"2020-12-11T14:02:00.000000Z","media":[],"id":"0cfeb8bc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0cfeb8bc","keywords":{"4":"Produkte","6":"Videos"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369":{"title":"Corona-Leugner wollten in Notfallstation von Z\u00fcrcher Unispital eindringen","description":"Corona-Leugner verabredeten sich in einem Gruppenchat und hatten vor, in die Notfallstation des Universit\u00e4tsspital Z\u00fcrich (USZ) einzudringen. Sie wollten sehen, wie viele Personen dort wegen Corona behandelt werden.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369","pubDate":"2020-12-13T16:52:15.000000Z","media":[],"id":"6978c63e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6978c63e","keywords":{"5":"Gruppenchat","11":"Notfallstation","13":"Universit\u00e4tsspital","14":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/eisenbahn-die-renaissance-der-gotthard-bergstrecke-die-sob-wird-zum-anbieter-im-nationalen-fernverkehr-ld.2075367":{"title":"Meilenstein f\u00fcr das Ostschweizer Bahnunternehmen SOB: Die Renaissance der Gotthard-Bergstrecke \u2013 alles \u00fcber die erste Fahrt","description":"Die S\u00fcdostbahn AG f\u00e4hrt mit dem \u00abTreno Gottardo\u00bb Fernverkehrsz\u00fcge von der Deutschschweiz umsteigefrei ins Tessin. So wird die die historische Bahnlinie wieder aufgewertet, und das Ostschweizer Bahnunternehmen steigt damit erstmals in den Fernverkehr ein: der Bericht von der ersten Fahrt am Sonntag.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/eisenbahn-die-renaissance-der-gotthard-bergstrecke-die-sob-wird-zum-anbieter-im-nationalen-fernverkehr-ld.2075367","pubDate":"2020-12-13T15:33:45.000000Z","media":[],"id":"af9020ad","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/af9020ad","keywords":{"1":"S\u00fcdostbahn","6":"Treno","7":"Gottardo\u00bb","8":"Fernverkehrsz\u00fcge","11":"Deutschschweiz","14":"Tessin"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/vermischtes-people\/glarus-groesster-felssturz-in-glarner-gemeinde-seit-25-jahren-ld.2075345":{"title":"Gr\u00f6sster Felssturz in Glarner Gemeinde seit 25 Jahren","description":"In der Glarner Gemeinde Bilten kam es am Mittag zu einem Felssturz. Dabei bahnte sich eine gr\u00f6ssere Menge Gestein den Weg ins Tal. Verletzte wurde niemand.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/vermischtes-people\/glarus-groesster-felssturz-in-glarner-gemeinde-seit-25-jahren-ld.2075345","pubDate":"2020-12-13T15:00:29.000000Z","media":[],"id":"6087a4f6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6087a4f6","keywords":{"3":"Gemeinde","4":"Bilten","8":"Mittag","11":"Felssturz"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/fahrplanwechsel-zugdurchsage-von-simonetta-sommaruga-ein-freudentag-fuer-die-schweiz-ld.2075272":{"title":"Zugdurchsage von Simonetta Sommaruga: \u00abEin Freudentag f\u00fcr die Schweiz\u00bb","description":"Mit dem Fahrplanwechsel 2020 ist der Ceneri-Basistunnel am Sonntag offiziell in Betrieb genommen worden. Bundespr\u00e4sidentin Simonetta Sommaruga begr\u00fcsste die Passagiere per Lautsprecher.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/fahrplanwechsel-zugdurchsage-von-simonetta-sommaruga-ein-freudentag-fuer-die-schweiz-ld.2075272","pubDate":"2020-12-13T10:27:36.000000Z","media":[],"id":"81ff4dfa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/81ff4dfa","keywords":{"2":"Fahrplanwechsel","6":"Ceneri-Basistunnel","8":"Sonntag","11":"Betrieb"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/bildstrecke\/bildergalerie-inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-die-bilder-ld.2075310":{"title":"Inbetriebnahme des Ceneri-Basistunnels: Die Bilder","description":"Am 13. Dezember 2020 wurde um 10 Uhr der Ceneri-Basistunnel in Betrieb genommen.\u00a0Mit dem\u00a0Fahrplanwechsel verkehren Personen- und G\u00fcterz\u00fcge im Tessin neu regul\u00e4r durch den Ceneri-Basistunnel. Das Bauwerk, das im September eingeweiht wurde, vollendet die Neue Eisenbahn-Alpentransversale (Neat) und bringt schnellere Nord-S\u00fcd-Verbindungen.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/bildstrecke\/bildergalerie-inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-die-bilder-ld.2075310","pubDate":"2020-12-13T13:19:46.000000Z","media":[],"id":"54ce6b6e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/54ce6b6e","keywords":[]},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-lage-falsch-beurteilt-hotelleriesuisse-chef-gibt-fehler-zu-ld.2075259":{"title":"\u00abLage falsch beurteilt\u00bb: HotellerieSuisse-Chef gibt Fehler zu","description":"Er habe die Lage im Oktober falsch eingesch\u00e4tzt, hat der Pr\u00e4sident von HotellerieSuisse\u00a0\u00f6ffentlich einger\u00e4umt. Andreas Z\u00fcllig hatte sich damals gegen weitere Coronamassnahmen ausgesprochen.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-lage-falsch-beurteilt-hotelleriesuisse-chef-gibt-fehler-zu-ld.2075259","pubDate":"2020-12-13T09:40:41.000000Z","media":[],"id":"5eaa310c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5eaa310c","keywords":{"5":"Oktober","10":"Pr\u00e4sident"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/berner-gastro-szene-demonstriert-auf-dem-bundesplatz-ld.2075185":{"title":"Berner Gastro-Szene demonstriert auf dem Bundesplatz","description":"Im Rahmen eines \u00abGastro-Streiks\u00bb sind am Samstagnachmittag Gruppen von Demonstranten durch die Berner Innenstadt gezogen. Demonstriert wurde auch auf dem Bundesplatz.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/berner-gastro-szene-demonstriert-auf-dem-bundesplatz-ld.2075185","pubDate":"2020-12-12T16:03:05.000000Z","media":[],"id":"5eefcaee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5eefcaee","keywords":{"3":"Gastro-Streiks\u00bb","6":"Samstagnachmittag","7":"Gruppen","9":"Demonstranten","12":"Berner","13":"Innenstadt"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/zensuriert-umgehung-von-corona-massnahmen-propagiert-twitter-zensuriert-svp-hess-ld.2075175":{"title":"Umgehung von Corona-Massnahmen propagiert: Twitter zensiert SVP-Hess","description":"Der Berner Nationalrat Erich Hess hat auf Twitter zur Umgehung der Corona-Massnahmen des Bundesrates aufgerufen. Der Nachrichtendienst hat sein Video gel\u00f6scht.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/zensuriert-umgehung-von-corona-massnahmen-propagiert-twitter-zensuriert-svp-hess-ld.2075175","pubDate":"2020-12-12T15:14:47.000000Z","media":[],"id":"972f268f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/972f268f","keywords":{"1":"Berner","2":"Nationalrat","3":"Erich","4":"Hess","7":"Twitter","9":"Umgehung","11":"Corona-Massnahmen","13":"Bundesrates"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/nidwaldner-regierungsrat-verlaengert-sperrstunde-um-1900-uhr-bis-im-januar-ld.2075164":{"title":"Nidwaldner Regierungsrat verl\u00e4ngert Sperrstunde um 19.00 Uhr bis im Januar","description":"Um den Betrieben Planungssicherheit zu garantieren, schliesst der Nidwaldner Regierungsrat Lockerungen bis am 4. Januar aus. Im Nachbarkanton Obwalden gilt Sperrstunde 22.00 Uhr.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/nidwaldner-regierungsrat-verlaengert-sperrstunde-um-1900-uhr-bis-im-januar-ld.2075164","pubDate":"2020-12-12T13:57:37.000000Z","media":[],"id":"07efccb2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/07efccb2","keywords":{"3":"Planungssicherheit","8":"Nidwaldner","9":"Regierungsrat","10":"Lockerungen"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124":{"title":"Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr: Erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests im Januar","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so der scheidende Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124","pubDate":"2020-12-12T11:23:44.000000Z","media":[],"id":"f0916da3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f0916da3","keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","21":"Thomas","22":"Kl\u00fchr"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-ab-sonntag-gilt-in-st-gallen-das-neue-corona-regime-ld.2075117":{"title":"Ab Sonntag gilt in St. Gallen das neue Corona-Regime","description":"Ab dem 13. Dezember gilt in St. Gallen zus\u00e4tzlich zu den Einschr\u00e4nkungen des Bundes das am vergangenen Mittwoch vorgestellte Massnahmenpaket.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-ab-sonntag-gilt-in-st-gallen-das-neue-corona-regime-ld.2075117","pubDate":"2020-12-12T09:47:15.000000Z","media":[],"id":"e6610f53","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e6610f53","keywords":["dem"]},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-der-kanton-neuenburg-greift-seiner-gastronomie-unter-die-arme-ld.2075110":{"title":"Der Kanton Neuenburg greift seiner Gastronomie unter die Arme","description":"Der Regierungsrat des Kantons Neuenburg unterst\u00fctzt Gastrobetriebe mit bis zu 25'000 Franken. Die L\u00f6sung wurde zusammen mit den Branchenverb\u00e4nden erarbeitet.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-der-kanton-neuenburg-greift-seiner-gastronomie-unter-die-arme-ld.2075110","pubDate":"2020-12-12T09:19:47.000000Z","media":[],"id":"67064772","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/67064772","keywords":{"1":"Regierungsrat","3":"Kantons","4":"Neuenburg","6":"Gastrobetriebe","11":"Franken"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronamassnahmen-bestuerzung-bei-gewerkschaften-und-wirtschaftsverbaenden-ld.2074932":{"title":"Best\u00fcrzung bei Gewerkschaften und Wirtschaftsverb\u00e4nden","description":"Die Versch\u00e4rfung der Corona-Massnahmen durch den Bundesrat l\u00f6st in der Arbeitswelt Best\u00fcrzung aus. Gewerkschaften und Branchenverbande fordern mehr finanzielle Unterst\u00fctzung.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronamassnahmen-bestuerzung-bei-gewerkschaften-und-wirtschaftsverbaenden-ld.2074932","pubDate":"2020-12-11T18:29:37.000000Z","media":[],"id":"2d66dd0c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2d66dd0c","keywords":{"1":"Versch\u00e4rfung","3":"Corona-Massnahmen","6":"Bundesrat","10":"Arbeitswelt","11":"Best\u00fcrzung"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/massentests-in-graubuenden-4249-liessen-sich-testen-38-waren-positiv-ld.2075004":{"title":"Massentests in Graub\u00fcnden: 4249 liessen sich testen, 38 waren positiv","description":"In den B\u00fcndner S\u00fcdt\u00e4lern fand am Freitag der erste Tag der Massentests statt, f\u00fcr die 11'325 Personen angemeldet sind. Von der 4249 getesteten erhielten 38 ein positives Ergebnis.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/massentests-in-graubuenden-4249-liessen-sich-testen-38-waren-positiv-ld.2075004","pubDate":"2020-12-11T17:38:25.000000Z","media":[],"id":"db970f09","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/db970f09","keywords":{"3":"S\u00fcdt\u00e4lern","6":"Freitag","9":"Tag","11":"Massentests","16":"Personen"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/gastrosuissse-praesident-gastgewerbe-muss-fuer-symbolpolitik-herhalten-ld.2074925":{"title":"Gastro-Branche ist entsetzt - nur in diesen Kantonen darf man noch l\u00e4nger als bis 19 Uhr essen","description":"Gastrosuisse-Pr\u00e4sident Casimir Platzer ist nach den Massnahmen, die der Bundesrat am Freitag getroffen hat, sauer. Insbesondere Gesundheitsminister Alain Berset wird scharf kritisiert.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/news-service\/inland-schweiz\/gastrosuissse-praesident-gastgewerbe-muss-fuer-symbolpolitik-herhalten-ld.2074925","pubDate":"2020-12-11T16:13:18.000000Z","media":[],"id":"c4abad20","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c4abad20","keywords":{"1":"Casimir","2":"Platzer","6":"Massnahmen,","9":"Bundesrat","11":"Freitag"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/newsticker\/schweiz\/inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-pragt-den-fahrplanwechsel-ld.2075233":{"title":"Inbetriebnahme des Ceneri-Basistunnels pr\u00e4gt den Fahrplanwechsel \u2013 und die S\u00fcdostbahn (SOB) steigt erstmals in den Fernverkehr ein","description":"Mit dem heutigen Fahrplanwechsel verkehren Personen- und G\u00fcterz\u00fcge im Tessin neu regul\u00e4r durch den Ceneri-Basistunnel. Das Bauwerk, das im September eingeweiht wurde, vollendet die Neue Eisenbahn-Alpentransversale (Neat) und bringt schnellere Nord-S\u00fcd-Verbindungen.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/newsticker\/schweiz\/inbetriebnahme-des-ceneri-basistunnels-pragt-den-fahrplanwechsel-ld.2075233","pubDate":"2020-12-13T03:32:37.000000Z","media":[],"id":"afcfa2da","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/afcfa2da","keywords":{"3":"Fahrplanwechsel","5":"Personen-","7":"G\u00fcterz\u00fcge","9":"Tessin","14":"Ceneri-Basistunnel"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/sonntagszeitungen-gesundheitsbranche-wehrt-sich-die-schweiz-hat-sars-cov-2-ueberhaupt-nicht-im-griff-ld.2075238":{"title":"Gesundheitsbranche wehrt sich: \u00abDie Schweiz hat Sars-CoV-2 \u00fcberhaupt nicht im Griff\u00bb","description":"Das Pflegepersonal ist am Anschlag und drei Chef\u00e4rzte kritisieren die Politik. Wie bedroht ist das Schweizer Gesundheitswesen durch das Coronavirus?","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/sonntagszeitungen-gesundheitsbranche-wehrt-sich-die-schweiz-hat-sars-cov-2-ueberhaupt-nicht-im-griff-ld.2075238","pubDate":"2020-12-13T05:54:33.000000Z","media":[],"id":"d679ee5a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d679ee5a","keywords":{"1":"Pflegepersonal","4":"Anschlag","7":"Chef\u00e4rzte","10":"Politik"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronakrise-sperrstunde-weihnachtsmaerkte-und-ein-offenes-tuerchen-fuer-die-vorzeigekantone-die-8-wichtigsten-antworten-zu-den-neuen-regeln-des-bundesrats-ld.2075041":{"title":"Sperrstunde, Weihnachtsm\u00e4rkte und ein offenes T\u00fcrchen f\u00fcr die \u00abVorzeigekantone\u00bb \u2013 die 8 wichtigsten Antworten zu den neuen Regeln des Bundesrats","description":"Mit schweizweit geltenden Regeln will der Bundesrat die Ausbreitung des Coronavirus bremsen. Sie betreffen Restaurants, L\u00e4den, M\u00e4rkte und Veranstaltungen. Alles Wissenswerte im \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronakrise-sperrstunde-weihnachtsmaerkte-und-ein-offenes-tuerchen-fuer-die-vorzeigekantone-die-8-wichtigsten-antworten-zu-den-neuen-regeln-des-bundesrats-ld.2075041","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"77131ca4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/77131ca4","keywords":{"3":"Regeln","6":"Bundesrat","8":"Ausbreitung","10":"Coronavirus"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst aber dann auf R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100","pubDate":"2020-12-12T05:52:02.000000Z","media":[],"id":"0bc52b11","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0bc52b11","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/maskenkaeufen-durch-die-armee-bis-zu-990-franken-pro-stueck-wie-es-zum-deal-mit-den-suendteuren-masken-kam-ld.2075059":{"title":"Bis zu 9.90 Franken pro St\u00fcck: Wie es zum Deal mit den s\u00fcndteuren Masken kam","description":"Brigadier Markus N\u00e4f \u00e4ussert sich zum Kauf von hochpreisigen Masken bei Jungunternehmern.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/maskenkaeufen-durch-die-armee-bis-zu-990-franken-pro-stueck-wie-es-zum-deal-mit-den-suendteuren-masken-kam-ld.2075059","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"74ab5747","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/74ab5747","keywords":{"1":"Markus","2":"N\u00e4f","6":"Kauf","9":"Masken","11":"Jungunternehmern"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/gebuehrengelder-sie-geisseln-die-radio-und-tv-gebuehren-als-diskriminierend-jetzt-wehren-sich-die-singles-ld.2075026":{"title":"Sie geisseln die\u00a0Radio- und TV-Geb\u00fchren als diskriminierend: Jetzt wehren sich die Singles","description":"Alleinstehende Personen werden \u00fcberproportional stark zur Kasse gebeten. Jetzt k\u00e4mpft ein Betroffener auf juristischer Ebene dagegen \u2013 notfalls auch beim Europ\u00e4ischen Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/gebuehrengelder-sie-geisseln-die-radio-und-tv-gebuehren-als-diskriminierend-jetzt-wehren-sich-die-singles-ld.2075026","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"d1d78cbe","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d1d78cbe","keywords":{"1":"Personen","6":"Kasse"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/meinung\/die-rhetorik-der-verzweifelten-ld.2074910":{"title":"Die Rhetorik der Verzweifelten: So hat sich die Tonalit\u00e4t der Politiker in der Pandemie ver\u00e4ndert","description":"Patrick Marcolli \u00e4ussert sich in seinem Wochenkommentar zur verzweifelten Rhetorik der Politiker in der zweiten Welle.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/meinung\/die-rhetorik-der-verzweifelten-ld.2074910","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"028f7148","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/028f7148","keywords":{"1":"Marcolli","6":"Wochenkommentar","9":"Rhetorik","11":"Politiker","15":"Welle"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017":{"title":"Dritte Welle startet auf hohem Niveau: Schweiz droht nach Weihnachten gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"b859607f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b859607f","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857":{"title":"Nachrichtendienst beobachtet Lage:\u00a0Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten?","description":"Die Geheimdienstler des Bundes bef\u00fcrchten, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die \u00abRessentiments dieser Kreise gegen\u00fcber der Schweiz verst\u00e4rken\u00bb k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"id":"7a728bf5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7a728bf5","keywords":{"1":"Geheimdienstler","3":"Bundes","7":"Annahme","9":"Verh\u00fcllungsverbots","11":"Ressentiments","13":"Kreise","16":"Schweiz"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronakrise-lohn-fuer-anstrengungen-im-kampf-gegen-die-pandemie-der-bundesrat-besaenftigt-die-romandie-ld.2075039":{"title":"Lohn f\u00fcr Anstrengungen im Kampf gegen die Pandemie: Der Bundesrat bes\u00e4nftigt die Romandie","description":"Die Aufregung \u00fcber eine \u00abBestrafung\u00bb hat sich gelegt. Die Westschweizer atmen auf, weil ihnen die Landesregierung entgegenkommt - und sie die Restaurants bis 23 Uhr \u00f6ffnen d\u00fcrfen.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronakrise-lohn-fuer-anstrengungen-im-kampf-gegen-die-pandemie-der-bundesrat-besaenftigt-die-romandie-ld.2075039","pubDate":"2020-12-11T18:47:07.000000Z","media":[],"id":"020a0f87","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/020a0f87","keywords":{"1":"Aufregung","4":"Bestrafung\u00bb"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/international\/deutschland-coronamassnahmen-baden-wuerttemberg-zieht-die-schrauben-massiv-an-einkaufstourismus-bleibt-noch-moeglich-ld.2074937":{"title":"Corona-Massnahmen: Baden-W\u00fcrttemberg zieht die Schrauben massiv an \u2013 Einkaufstourismus bleibt noch m\u00f6glich","description":"Ausgangsbeschr\u00e4nkungen ab Samstag und ein harter Lockdown nach Weihnachten in Baden-W\u00fcrttemberg treffen auch Schweizer Einkaufstouristen.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/international\/deutschland-coronamassnahmen-baden-wuerttemberg-zieht-die-schrauben-massiv-an-einkaufstourismus-bleibt-noch-moeglich-ld.2074937","pubDate":"2020-12-11T16:15:07.000000Z","media":[],"id":"c523c89e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c523c89e","keywords":{"2":"Samstag","6":"Lockdown","8":"Weihnachten","10":"Baden-W\u00fcrttemberg","13":"Schweizer","14":"Einkaufstouristen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/948248825-corona-leugner-wollen-ins-unispital-zuerich-eindringen":{"title":"Corona-Leugner wollen ins Unispital Z\u00fcrich eindringen \u2013 noch keine Konfrontation","description":"Corona-Leugner haben angek\u00fcndigt, am Sonntagnachmittag in die Notfallstation des Universit\u00e4tsspitals Z\u00fcrich (USZ) einzudringen. Man wolle auf der Station nachschauen, wie viele Personen dort tats\u00e4chlich liegen, schreiben sie in einem Gruppenchat im Messengerdienst Telegram. Einer der Initianten hat zudem ein Video mit dem Aufruf gepostet. Dar\u00fcber hat Medinside zuerst berichtet.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/948248825-corona-leugner-wollen-ins-unispital-zuerich-eindringen","pubDate":"2020-12-13T15:40:01.000000Z","media":[],"id":"704d5e43","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/704d5e43","keywords":{"4":"Sonntagnachmittag","7":"Notfallstation","9":"Universit\u00e4tsspitals","10":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/sbb\/721366811-sbb-eurocity-nach-muenchen-bleibt-auf-stromlosen-geleise-stecken":{"title":"Panne bei Premiere: SBB-Eurocity nach M\u00fcnchen bleibt auf Gleis ohne Strom stecken","description":"Eigentlich w\u00e4re heute f\u00fcr die SBB Freudentag. Mit dem Fahrplanwechsel wurde die neue, komplett elektrifizierte Strecke auf dem Weg vom Bodensee nach M\u00fcnchen in Betrieb genommen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/sbb\/721366811-sbb-eurocity-nach-muenchen-bleibt-auf-stromlosen-geleise-stecken","pubDate":"2020-12-13T15:00:06.000000Z","media":[],"id":"b8708553","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b8708553","keywords":{"6":"Freudentag"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/447610992-diese-konflikte-bremsen-die-schweizer-corona-politik":{"title":"Streit statt Einigkeit: Diese Konflikte bremsen die Schweizer Corona-Politik","description":"Die Corona-Politik wirkt chaotisch. Konflikte auf allen Ebenen sorgen daf\u00fcr, dass die Schweiz im internationalen Vergleich schlecht dasteht.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/447610992-diese-konflikte-bremsen-die-schweizer-corona-politik","pubDate":"2020-12-13T13:38:57.000000Z","media":[],"id":"f292f212","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f292f212","keywords":{"1":"Corona-Politik"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/liveticker\/957417812-coronavirus-cyber-attacke-gegen-ema-pfizer-biontech-daten-erbeutet":{"title":"Deutschland geht in harten Lockdown ++ Corona-Demo sorgt in Bern f\u00fcr Kopfsch\u00fctteln","description":"Corona Schweiz: Im Liveticker findest du alle aktuellen Informationen und Updates zur Coronavirus-Lage in der Schweiz.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/liveticker\/957417812-coronavirus-cyber-attacke-gegen-ema-pfizer-biontech-daten-erbeutet","pubDate":"2020-12-13T10:48:05.000000Z","media":[],"id":"43bc7245","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/43bc7245","keywords":{"1":"Schweiz:","3":"Liveticker","8":"Informationen","10":"Updates","12":"Coronavirus-Lage","15":"Schweiz"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wintersport\/930266636-hotellerie-lobbyierte-gegen-massnahmen-jetzt-bereut-der-chef":{"title":"Hotellerie lobbyierte gegen Corona-Massnahmen \u2013 jetzt bereut der Chef","description":"Der oberste Hotelier im Land, Andreas Z\u00fcllig, bereut, den Bundesrat im Oktober zur Zur\u00fcckhaltung gedr\u00e4ngt zu haben. Seine wichtigsten Aussagen aus dem Gespr\u00e4ch mit der \u00abSonntagszeitung\u00bb.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wintersport\/930266636-hotellerie-lobbyierte-gegen-massnahmen-jetzt-bereut-der-chef","pubDate":"2020-12-13T10:35:07.000000Z","media":[],"id":"b0e6cbec","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b0e6cbec","keywords":{"2":"Hotelier","4":"Land,","5":"Andreas","6":"Z\u00fcllig,","9":"Bundesrat","11":"Oktober","13":"Zur\u00fcckhaltung"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/gesellschaft%20&%20politik\/886944723-das-schreiben-die-sonntagszeitungen":{"title":"Missbrauch im Leistungssport nicht nur im Turnen \u2013 das schreiben die Sonntagszeitungen","description":"Die Debatte um Missbrauch im Sport hat sich bisher auf das Turnen beschr\u00e4nkt \u2013 doch nun berichtet die \u00abNZZ am Sonntag\u00bb, dass auch andere Athletinnen betroffen gewesen sein sollen. So war Marina Ganci im Synchronschwimmen international erfolgreich \u2013 die 25-J\u00e4hrige erz\u00e4hlte aber dem Blatt, wie qualvoll sie manche Trainings bei den Limmat-Nixen Z\u00fcrich empfunden habe. Ganci berichtete, es sei oft passiert, dass sie oder andere Athletinnen vor Anstrengung oder Schmerz weinen mussten. Ganci rutschte zeitweise in die Magersucht ab, wof\u00fcr sie jene Trainerin mitverantwortlich macht. Das Gleiche sei Alyssa Th\u00f6ni, ebenfalls Synchronschwimmerin, sowie der Eiskunstl\u00e4uferin Yoonmi Lehmann passiert, hiess es. Die Westschweizerin wog nur noch 30 Kilo, als sie 2019 ins Spital kam. Alle drei berichten in der \u00abNZZ am Sonntag\u00bb von abf\u00e4lligen Bemerkungen ihrer Trainer \u00fcber ihr Gewicht.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/gesellschaft%20&%20politik\/886944723-das-schreiben-die-sonntagszeitungen","pubDate":"2020-12-13T07:11:01.000000Z","media":[],"id":"734b5347","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/734b5347","keywords":{"1":"Debatte","3":"Missbrauch","5":"Sport","11":"Turnen","20":"Sonntag\u00bb,","24":"Athletinnen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/640902633-gesundheitsbranche-wehrt-sich-gegen-corona-politik":{"title":"Gesundheitsbranche wehrt sich: \u00abDie Schweiz hat Sars-CoV-2 \u00fcberhaupt nicht im Griff\u00bb","description":"Das Pflegepersonal ist am Anschlag und drei Chef\u00e4rzte kritisieren die Politik. Wie bedroht ist das Schweizer Gesundheitswesen durch das Coronavirus?","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/640902633-gesundheitsbranche-wehrt-sich-gegen-corona-politik","pubDate":"2020-12-13T04:56:37.000000Z","media":[],"id":"f0a07f3e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f0a07f3e","keywords":{"1":"Pflegepersonal","4":"Anschlag","7":"Chef\u00e4rzte","10":"Politik"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/738323055-moderna-chef-im-interview-ueber-corona-impfung-bin-froh-um-impf-skeptiker":{"title":"Moderna-Chef Bancel zur Impfstoff-Debatte: \u00abIch bin sogar froh um diese Skeptiker\u00bb","description":"Der 48-j\u00e4hrige St\u00e9phane Bancel geh\u00f6rt mit seinem US-Biotechunternehmen Moderna zu den f\u00fchrenden Herstellern von Corona-Impfungen. Bereits vor einem Jahr begann er \u00fcber Wege nachzudenken, das Virus zu bek\u00e4mpfen. Das exklusive Interview.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/738323055-moderna-chef-im-interview-ueber-corona-impfung-bin-froh-um-impf-skeptiker","pubDate":"2020-12-13T03:45:31.000000Z","media":[],"id":"21a7bf09","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/21a7bf09","keywords":{"2":"St\u00e9phane","3":"Bancel","8":"Moderna","12":"Herstellern","14":"Corona-Impfungen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/islam\/458762294-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-das-sagt-der-ndb":{"title":"Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten? Das sagt der NDB","description":"Der Nachrichtendienst beobachtet die Lage. Er bef\u00fcrchtet, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die Ressentiments verst\u00e4rken k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/islam\/458762294-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-das-sagt-der-ndb","pubDate":"2020-12-13T03:44:21.000000Z","media":[],"id":"e3cf6dbc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e3cf6dbc","keywords":{"1":"Nachrichtendienst","4":"Lage"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/869379515-die-lebenserwartung-in-der-schweiz-ist-wegen-corona-gesunken":{"title":"Die Lebenserwartung in der Schweiz ist wegen Corona vor\u00fcbergehend gesunken","description":"Schweizweit betr\u00e4gt der R\u00fcckgang der Lebenserwartung derzeit drei bis vier Monate. Im Tessin ist sie bei M\u00e4nnern w\u00e4hrend der ersten Corona-Welle von 82 auf 76 Jahre gesunken. Das tats\u00e4chliche Ausmass wird aber davon abh\u00e4ngen, wie die zweite Welle endet.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/869379515-die-lebenserwartung-in-der-schweiz-ist-wegen-corona-gesunken","pubDate":"2020-12-12T21:03:02.000000Z","media":[],"id":"49426bf3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/49426bf3","keywords":{"3":"R\u00fcckgang","5":"Lebenserwartung","10":"Monate"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/leben\/677404027-umarmverbot-das-machen-die-corona-regeln-mit-einem-suchtkranken-16":{"title":"Umarmen verboten: Was die Corona-Regeln mit einem Suchtkranken (16) machen","description":"Elias K. (16) ist seit einem Monat in einer Entzugsklinik. Es gelten strenge Corona-Massnahmen wie Ausgeh- und Umarmverbote. Das ist seine Geschichte.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/leben\/677404027-umarmverbot-das-machen-die-corona-regeln-mit-einem-suchtkranken-16","pubDate":"2020-12-12T20:46:11.000000Z","media":[],"id":"22f61115","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/22f61115","keywords":["elias"]},"https:\/\/www.watson.ch\/quiz\/schweiz\/112195866-quizzticle-gesucht-sind-die-25-laengsten-schweizer-fluesse":{"title":"Aufgepasst! Gesucht sind die 25 l\u00e4ngsten Schweizer Fl\u00fcsse","description":"Liebe Quizzticle-Klasse","link":"https:\/\/www.watson.ch\/quiz\/schweiz\/112195866-quizzticle-gesucht-sind-die-25-laengsten-schweizer-fluesse","pubDate":"2020-12-12T12:17:29.000000Z","media":[],"id":"7bcc7c68","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7bcc7c68","keywords":{"1":"Quizzticle-Klasse"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/703253104-swiss-fuehrt-im-januar-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-durch":{"title":"Swiss f\u00fchrt im Januar erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests durch","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/703253104-swiss-fuehrt-im-januar-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-durch","pubDate":"2020-12-12T11:40:10.000000Z","media":[],"id":"0454be26","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0454be26","keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","19":"Thomas","20":"Kl\u00fchr"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/607736942-corona-schweiz-droht-uns-das-gleiche-wie-den-usa-nach-thanksgiving":{"title":"Der Schweiz droht nach Weihnachten die gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/607736942-corona-schweiz-droht-uns-das-gleiche-wie-den-usa-nach-thanksgiving","pubDate":"2020-12-12T11:26:17.000000Z","media":[],"id":"99b1e6ad","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/99b1e6ad","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wissen\/327795798-corona-impfung-was-du-ueber-den-impfstoff-wissen-musst":{"title":"Wann kommt sie? Wie wirkt sie? Die wichtigsten Fragen rund um die Corona-Impfung","description":"Corona-Impfungen dominieren weltweit die Schlagzeilen. Noch sind viele Fragen ungekl\u00e4rt, einiges ist bekannt. Die wichtigsten Fragen und Antworten im \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wissen\/327795798-corona-impfung-was-du-ueber-den-impfstoff-wissen-musst","pubDate":"2020-12-12T08:55:38.000000Z","media":[],"id":"52561490","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/52561490","keywords":{"4":"Schlagzeilen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/702125830-neue-corona-regeln-schweiz-diese-massnahmen-gelten-in-deinem-kanton":{"title":"Das sind die wichtigsten Corona-Massnahmen in jedem Schweizer Kanton","description":"In jedem Kanton gelten andere Corona-Massnahmen. Hier gibt es die \u00dcbersicht","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/702125830-neue-corona-regeln-schweiz-diese-massnahmen-gelten-in-deinem-kanton","pubDate":"2020-12-12T07:39:48.000000Z","media":[],"id":"ffc45785","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ffc45785","keywords":{"5":"Corona-Massnahmen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/review\/308813803-srf-arena-jon-pult-und-albert-roesti-zu-corona":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst dann aber auf SVP-R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/review\/308813803-srf-arena-jon-pult-und-albert-roesti-zu-corona","pubDate":"2020-12-11T23:21:18.000000Z","media":[],"id":"6ff56da7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6ff56da7","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/663482618-das-sagen-parteien-gastro-und-co-zu-den-neuen-bundesregeln":{"title":"\u00abPolitisches Trauerspiel\u00bb: So reagieren Parteien, Gastro und Co. auf die Bundesregeln","description":"Die SP stellt sich hinter die neuen Corona-Massnahmen des Bundesrates. SVP und Gastrosuisse und die Barbetreiber sch\u00e4umen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/663482618-das-sagen-parteien-gastro-und-co-zu-den-neuen-bundesregeln","pubDate":"2020-12-11T21:15:36.000000Z","media":[],"id":"51bf40e9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/51bf40e9","keywords":{"7":"Corona-Massnahmen","9":"Bundesrates"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/299142331-konti-eingefroren-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-lukaschenko":{"title":"Konti eingefroren: Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen Lukaschenko","description":"Die Schweiz hat wegen der Gewalt nach den umstrittenen Pr\u00e4sidentenwahlen in Belarus (Weissrussland) Sanktionen gegen\u00fcber Machthaber Alexander Lukaschenko erlassen. F\u00fcr ihn und 14 weitere Personen gelten seit Freitagabend Finanzsanktionen und ein Einreiseverbot.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/299142331-konti-eingefroren-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-lukaschenko","pubDate":"2020-12-11T19:39:16.000000Z","media":[],"id":"8160f1bb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8160f1bb","keywords":{"1":"Schweiz","5":"Gewalt","9":"Pr\u00e4sidentenwahlen","11":"Belarus","12":"Weissrussland","13":"Sanktionen","15":"Machthaber","16":"Alexander","17":"Lukaschenko"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/tier\/601577561-ukrainische-zirkusbaerin-findet-neues-zuhause-im-arosa-baerenland":{"title":"Ukrainische Zirkusb\u00e4rin findet neues Zuhause in der Schweiz","description":"Nach \u00fcber 2400 Kilometern ist sie endlich am Ziel: Jambolina, eine ehemalige Zirkusb\u00e4rin aus der Ukraine, darf das B\u00e4renland im Ferienort Arosa ihr neues Zuhause nennen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/tier\/601577561-ukrainische-zirkusbaerin-findet-neues-zuhause-im-arosa-baerenland","pubDate":"2020-12-11T18:37:37.000000Z","media":[],"id":"907e4df3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/907e4df3","keywords":{"3":"Kilometern","8":"Ziel:","9":"Jambolina,","12":"Zirkusb\u00e4rin","15":"Ukraine,","18":"B\u00e4renland","20":"Ferienort","21":"Arosa","24":"Zuhause"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/587354577-corona-schweiz-der-foederale-flickenteppich-bleibt-ein-offener-brief":{"title":"\u00abLiebe Frau Sommaruga, versuchen Sie es n\u00e4chsten Freitag nochmal ... \u00bb","description":"Der Bundesrat \u00fcbersteuert die Anti-Coronamassnahmen der Kantone \u2013 ein bisschen. Der f\u00f6derale Flickenteppich bleibt. Und damit auch die Wurzel allen \u00dcbels.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/587354577-corona-schweiz-der-foederale-flickenteppich-bleibt-ein-offener-brief","pubDate":"2020-12-11T16:56:09.000000Z","media":[],"id":"0e8e6631","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0e8e6631","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Anti-Coronamassnahmen","6":"Kantone"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/830842519-corona-die-wichtigsten-zitate-der-corona-pk-des-bundesrats":{"title":"\u00abEs geht jetzt nicht um Weihnachten und Skifahren\u00bb: Die Corona-PK in 3 Zitaten","description":"Drei Bundesr\u00e4te, drei Aussagen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/830842519-corona-die-wichtigsten-zitate-der-corona-pk-des-bundesrats","pubDate":"2020-12-11T15:48:49.000000Z","media":[],"id":"0eee4fc3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0eee4fc3","keywords":{"1":"Bundesr\u00e4te,","3":"Aussagen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/polizeirapport\/418688311-leichenfund-in-egnach-tg-opfer-ist-eine-62-jaehrige-schweizerin":{"title":"Leichenfund in Egnach TG: Opfer ist eine 62-j\u00e4hrige Schweizerin","description":"Im T\u00f6tungsdelikt von Egnach TG gibt es neue Erkenntnisse: Beim Opfer handelt es sich um eine 62-j\u00e4hrige Frau, die seit Ende Oktober vermisst wurde. Die Umst\u00e4nde der Tat und die T\u00e4terschaft sind noch unbekannt, wie die Thurgauer Polizei am Freitag mitteilte.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/polizeirapport\/418688311-leichenfund-in-egnach-tg-opfer-ist-eine-62-jaehrige-schweizerin","pubDate":"2020-12-11T14:16:26.000000Z","media":[],"id":"6cb9b649","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6cb9b649","keywords":{"3":"Egnach","8":"Erkenntnisse:","9":"Beim","10":"Opfer","17":"Frau,","20":"Ende","21":"Oktober"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/532576988-bund-gibt-sich-gute-noten-fuer-die-erste-coronaphase":{"title":"Bund gibt sich gute Noten f\u00fcr erste Coronaphase \u2013 in 11 Punkten will er nachbessern","description":"Die Bundesverwaltung habe die erste Phase in der Covid-19-Pandemie von Ende Februar bis Mitte August grunds\u00e4tzlich gut bew\u00e4ltigt. Die am Freitag ver\u00f6ffentlichte Auswertung listet aber auch elf Empfehlungen auf, wie das Krisenmanagement verbessert werden k\u00f6nnte. Die zweite Pandemiephase habe L\u00fccken aufgedeckt.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/532576988-bund-gibt-sich-gute-noten-fuer-die-erste-coronaphase","pubDate":"2020-12-11T13:59:03.000000Z","media":[],"id":"a75f670f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a75f670f","keywords":{"1":"Bundesverwaltung","5":"Phase","8":"Covid-19-Pandemie","10":"Ende","11":"Februar","13":"Mitte","14":"August"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/324962151-inter-schlaegt-cagliari-und-hievt-sich-auf-rang-2":{"title":"Tottenham vergibt F\u00fchrung +++ Inter schl\u00e4gt Cagliari und klettert auf Rang 2","description":"In der Nachspielzeit und in \u00dcberzahl hat Schalke den ersten Sieg in der Bundesliga seit fast elf Monaten verpasst. In Augsburg kassierte der prominente Tabellenletzte in der 93. Minute den Ausgleich zum 2:2. Damit bleibt Schalke auch nach der 11. Runde am Schluss der Rangliste - mit schon sechs Punkten R\u00fcckstand auf den rettenden 15. Platz.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/324962151-inter-schlaegt-cagliari-und-hievt-sich-auf-rang-2","pubDate":"2020-12-13T17:09:53.000000Z","media":[],"id":"68aea63f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/68aea63f","keywords":{"5":"\u00dcberzahl","7":"Schalke","10":"Sieg","13":"Bundesliga","17":"Monaten"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/163262466-servette-schlaegt-yb-auswaerts-fcz-und-st-gallen-mit-mini-siegen":{"title":"Servette schl\u00e4gt YB ausw\u00e4rts \u2013 FCZ und St. Gallen mit Mini-Siegen","description":"In den Sonntagsspielen der 11. Runde rissen gleich zwei bemerkenswerte Serien. Lugano kassierte gegen Z\u00fcrich (0:1) die erste Heimniederlage seit \u00fcber einem Jahr, YB verlor im Wankdorf (1:2 gegen Servette) gar erstmals seit Oktober 2018.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/163262466-servette-schlaegt-yb-auswaerts-fcz-und-st-gallen-mit-mini-siegen","pubDate":"2020-12-13T17:04:36.000000Z","media":[],"id":"c654180c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c654180c","keywords":["der"]},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/liveticker\/786201906-liveticker-der-fcz-zu-gast-in-lugano":{"title":"Der FCZ rettet den Sieg in Lugano \u00fcber die Zeit","description":"","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/liveticker\/786201906-liveticker-der-fcz-zu-gast-in-lugano","pubDate":"2020-12-13T16:53:01.000000Z","media":[],"id":"b7fdc4ec","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b7fdc4ec","keywords":[]},"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spass\/724945588-filme-8-an-sich-gute-streifen-bei-denen-das-ende-nervt":{"title":"Acht an sich gute Filme, bei denen das Ende NERVT","description":"Da kann der Rest des Films noch so genial sein \u2013 wenn das Filmende einem h\u00e4ngen l\u00e4sst oder sonst wie entt\u00e4uscht, ist man genervt. Bei welchen Streifen ergeht es euch so?","link":"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spass\/724945588-filme-8-an-sich-gute-streifen-bei-denen-das-ende-nervt","pubDate":"2020-12-13T16:22:44.000000Z","media":[],"id":"bb491183","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bb491183","keywords":{"5":"Films","13":"Filmende"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/sport-news\/357240110-sportnews-verstappen-gewinnt-saisonfinale-in-abu-dhabi":{"title":"Souver\u00e4ner Verstappen gewinnt Saisonfinale in Abu Dhabi +++ Mauro Caviezel erneut verletzt","description":"Die wichtigsten News aus der weiten Welt des Sports, Fussball, Eishockey, Boxen, E-Sport und mehr.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/sport-news\/357240110-sportnews-verstappen-gewinnt-saisonfinale-in-abu-dhabi","pubDate":"2020-12-13T15:09:52.000000Z","media":[],"id":"f74c3883","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f74c3883","keywords":{"2":"News","6":"Welt","8":"Sports,","9":"Fussball,","10":"Eishockey,","11":"Boxen,","12":"E-Sport"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/253382175-borussia-dortmund-trennt-sich-von-lucien-favre":{"title":"Nach der 1:5-Schlappe gegen Aufsteiger Stuttgart: Dortmund trennt sich von Lucien Favre","description":"Lucien Favre ist nicht mehr Trainer von Borussia Dortmund. Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung stellt der BVB den 63-j\u00e4hrigen Waadtl\u00e4nder einen Tag nach der 1:5-Schlappe in der Bundesliga gegen den VfB Stuttgart frei.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/253382175-borussia-dortmund-trennt-sich-von-lucien-favre","pubDate":"2020-12-13T14:13:08.000000Z","media":[],"id":"e8ac995d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e8ac995d","keywords":{"1":"Favre","5":"Trainer","7":"Borussia","8":"Dortmund"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/wintersport\/255076052-cater-siegt-in-val-d-isere-kryenbuehl-am-ende-nur-dritter":{"title":"Sensation und Schweizer Frust in Val d'Is\u00e8re \u2013 Cater siegt, Kryenb\u00fchl am Ende nur Dritter","description":"Am Tag nach Mauro Caviezels Super-G-Triumph gelingt in Val d'Is\u00e8re beim Abfahrts-Auftakt auch Urs Kryenb\u00fchl fast der Sieges-Coup. Der Schwyzer wird Dritter hinter Martin Cater und Otmar Striedinger.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/wintersport\/255076052-cater-siegt-in-val-d-isere-kryenbuehl-am-ende-nur-dritter","pubDate":"2020-12-13T13:07:46.000000Z","media":[],"id":"491acaa8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/491acaa8","keywords":{"3":"Mauro","4":"Caviezels","5":"Super-G-Triumph","8":"Val","11":"Abfahrts-Auftakt","13":"Urs","14":"Kryenb\u00fchl","17":"Sieges-Coup"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/brexit\/521630166-brexit-handelspakt-gespraeche-werden-trotz-fristende-fortgesetzt":{"title":"Brexit-Handelspakt: Gespr\u00e4che werden trotz Fristende fortgesetzt","description":"Die Gespr\u00e4che \u00fcber einen Brexit-Handelspakt Grossbritanniens mit der Europ\u00e4ischen Union werden doch noch einmal fortgesetzt. Darauf einigten sich EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen und der britische Premierminister Boris Johnson bei einem Telefonat am Sonntag, wie beide Seiten mitteilten. Eigentlich sollte bereits eine finale Entscheidung \u00fcber die Verhandlungen getroffen werden, doch diese wird nun nochmals vertagt.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/brexit\/521630166-brexit-handelspakt-gespraeche-werden-trotz-fristende-fortgesetzt","pubDate":"2020-12-13T12:03:45.000000Z","media":[],"id":"a53c9b6e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a53c9b6e","keywords":{"1":"Gespr\u00e4che","4":"Brexit-Handelspakt","5":"Grossbritanniens","8":"Europ\u00e4ischen","9":"Union"}},"https:\/\/www.watson.ch\/wirtschaft\/in%20eigener%20sache\/866187852-watson-kann-man-jetzt-via-twint-unterstuetzen":{"title":"In eigener Sache: watson kann man jetzt via Twint unterst\u00fctzen","description":"Andere Medienh\u00e4user machen ihr Angebot zahlungs- oder loginpflichtig. watson h\u00e4lt sein Programm barrierefrei. Das kann man honorieren. Neu auch via Twint.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/wirtschaft\/in%20eigener%20sache\/866187852-watson-kann-man-jetzt-via-twint-unterstuetzen","pubDate":"2020-12-13T11:38:54.000000Z","media":[],"id":"182d0948","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/182d0948","keywords":{"1":"Medienh\u00e4user","4":"Angebot"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/191730650-das-steht-im-beschlussentwurf-fuer-den-lockdown-in-deutschland":{"title":"Lockdown-Hammer: Das gilt ab Mittwoch in Deutschland","description":"Um die hohen Corona-Fallzahlen in den Griff zu bekommen, fahren Bund und L\u00e4nder das \u00f6ffentliche Leben vom kommenden Mittwoch (16. Dezember) bis zum 10. Januar herunter. Die Beschl\u00fcsse von Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und den Ministerpr\u00e4sidenten und Ministerpr\u00e4sidentinnen:","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/191730650-das-steht-im-beschlussentwurf-fuer-den-lockdown-in-deutschland","pubDate":"2020-12-13T11:06:30.000000Z","media":[],"id":"1bee934a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1bee934a","keywords":{"6":"Griff","10":"Bund","12":"L\u00e4nder","15":"Leben","18":"Mittwoch"}},"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/forschung\/516719959-der-naechste-superkontinent-koennte-sehr-kalt-werden-oder-sehr-warm":{"title":"Der n\u00e4chste Superkontinent k\u00f6nnte sehr kalt werden \u2013 oder sehr warm","description":"Forscher haben das Klima des n\u00e4chsten Superkontinents berechnet \u2013 in zwei h\u00f6chst unterschiedlichen Szenarien.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/forschung\/516719959-der-naechste-superkontinent-koennte-sehr-kalt-werden-oder-sehr-warm","pubDate":"2020-12-13T09:39:14.000000Z","media":[],"id":"944c593e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/944c593e","keywords":{"3":"Klima","6":"Superkontinents","13":"Szenarien"}},"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/leben\/583214914-keine-lust-auf-0815-weihnachtskarten-21-humorvolle-vorschlaege":{"title":"Weihnachtskarten sind unn\u00f6tig? Okay, aber diese 21 sind immerhin lustig","description":"Wenn du das ganze Oh-du-Fr\u00f6hliche-Ged\u00f6ns nicht allzu ernst nimmst ...","link":"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/leben\/583214914-keine-lust-auf-0815-weihnachtskarten-21-humorvolle-vorschlaege","pubDate":"2020-12-13T09:00:00.000000Z","media":[],"id":"4afb4150","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4afb4150","keywords":["nimmst"]},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/analyse\/604128337-bvb-in-der-analyse-darum-war-dortmund-gegen-stuttgart-so-chancenlos":{"title":"BVB in der Analyse: Darum war Dortmund gegen Stuttgart so chancenlos","description":"Mit 1:5 ging der BVB gegen Aufsteiger Stuttgart unter. Die herbe Niederlage l\u00e4sst sich nicht einfach mit dem Fehlen von Topst\u00fcrmer Erling Haaland erkl\u00e4ren \u2013 die Dortmunder Probleme sitzen tiefer.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/analyse\/604128337-bvb-in-der-analyse-darum-war-dortmund-gegen-stuttgart-so-chancenlos","pubDate":"2020-12-13T08:18:00.000000Z","media":[],"id":"774f29fe","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/774f29fe","keywords":{"1":"1:5","6":"Aufsteiger","7":"Stuttgart"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/liveticker\/155832196-ski-liveticker-zweiter-riesenslalom-der-frauen-in-courchevel":{"title":"Neuer Riesenslalom, neues Gl\u00fcck? Holdener und Gisin streben nach mehr","description":"Der zweite Weltcup-Riesenslalom der Frauen in Courchevel wird vom Sonntag auf Montag verschoben. Grund sind prek\u00e4re Schneeverh\u00e4ltnisse.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/liveticker\/155832196-ski-liveticker-zweiter-riesenslalom-der-frauen-in-courchevel","pubDate":"2020-12-13T07:42:07.000000Z","media":[],"id":"557e7f4e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/557e7f4e","keywords":{"2":"Weltcup-Riesenslalom","4":"Frauen","6":"Courchevel","9":"Sonntag","11":"Montag"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/usa\/387837363-trumps-naechtliche-twitter-tirade":{"title":"\u00abEine grosse Entt\u00e4uschung\u00bb \u2013 Wer bei Trumps n\u00e4chtlicher Twitter-Tirade sein Fett wegbekam","description":"Im Kampf gegen seine Wahlniederlage hat US-Pr\u00e4sident Donald Trump nach seinem R\u00fcckschlag vor dem Supreme Court scharfe Kritik ge\u00e4ussert \u2013 nicht nur am Obersten Gericht der USA.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/usa\/387837363-trumps-naechtliche-twitter-tirade","pubDate":"2020-12-13T06:36:40.000000Z","media":[],"id":"8ea78206","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8ea78206","keywords":{"4":"Wahlniederlage","7":"Donald","8":"Trump","11":"R\u00fcckschlag","14":"Supreme","15":"Court","17":"Kritik","23":"Obersten","24":"Gericht"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/grossbritannien\/181438446-brexit-verhandlungen-der-ton-wird-schaerfer-und-eine-loesung-ist-nicht-in-sicht":{"title":"Brexit-Verhandlungen: Der Ton wird sch\u00e4rfer und eine L\u00f6sung ist (noch) nicht in Sicht","description":"Kurz vor Ablauf der wohl letzten Frist im Ringen um einen Brexit-Handelspakt zeichnet sich nach Angaben aus Verhandlungskreisen weiter keine L\u00f6sung ab. Britische Medien berichteten am Samstagabend unter Berufung auf Regierungskreise, so wie die Dinge st\u00fcnden, bleibe das Angebot der EU inakzeptabel.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/grossbritannien\/181438446-brexit-verhandlungen-der-ton-wird-schaerfer-und-eine-loesung-ist-nicht-in-sicht","pubDate":"2020-12-13T05:23:03.000000Z","media":[],"id":"9db422dd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9db422dd","keywords":{"2":"Ablauf","6":"Frist","8":"Ringen","11":"Brexit-Handelspakt","15":"Angaben","17":"Verhandlungskreisen","20":"L\u00f6sung"}},"https:\/\/www.watson.ch\/gesellschaft%20&%20politik\/advent\/942414119-symbole-millionenlos-2020-das-sind-die-gewinnsymbole-heute":{"title":"Millionenlos 2020: Mit diesen Symbolen gewinnst du","description":"Das Millionenlos von Swisslos wird ein letztes Mal verkauft. F\u00fcr den Gewinn brauchst du eines dieser Symbole auf deinem Los. Und so funktioniert das Sammelspiel.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/gesellschaft%20&%20politik\/advent\/942414119-symbole-millionenlos-2020-das-sind-die-gewinnsymbole-heute","pubDate":"2020-12-13T05:14:17.000000Z","media":[],"id":"02435eb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/02435eb3","keywords":{"1":"Millionenlos","3":"Swisslos","7":"Mal"}},"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/leben\/790089633-7-suesse-tiere-die-brandgefaehrlich-bis-und-mit-toedlich-sind":{"title":"7 s\u00fcsse Tiere, die brandgef\u00e4hrlich (bis und mit t\u00f6dlich) sind","description":"Nicht alles, was h\u00fcbsch anzusehen ist, will dir Gutes!","link":"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/leben\/790089633-7-suesse-tiere-die-brandgefaehrlich-bis-und-mit-toedlich-sind","pubDate":"2020-12-13T05:01:21.000000Z","media":[],"id":"60468449","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/60468449","keywords":{"8":"Gutes!"}},"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/china\/830433175-huawei-manager-soll-mitarbeiter-mit-spionage-beauftragt-haben":{"title":"Huawei-Manager soll Mitarbeiter mit Spionage beauftragt haben","description":"Ein Entwicklerteam des Huawei-Forschungszentrums in M\u00fcnchen hat schwere Vorw\u00fcrfe gegen den chinesischen Konzern erhoben. Dies geht aus einem Beitrag der \u00abWelt am Sonntag\u00bb hervor.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/china\/830433175-huawei-manager-soll-mitarbeiter-mit-spionage-beauftragt-haben","pubDate":"2020-12-13T03:58:19.000000Z","media":[],"id":"c2ba0d7a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c2ba0d7a","keywords":{"1":"Entwicklerteam","3":"Huawei-Forschungszentrums","5":"M\u00fcnchen","8":"Vorw\u00fcrfe","12":"Konzern"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/eismeister%20zaugg\/709261985-genoni-moser-diaz-was-aus-sehr-guten-grosse-spieler-macht":{"title":"Genoni, Moser, Diaz \u2013 was aus einem sehr guten einen grossen Spieler macht","description":"Es gibt viele gute und zahlreiche sehr gute, aber nur wenige ganz grosse Eishockeyspieler. Woran erkennen wir, ob einer ein grosser Spieler ist? Wir erkennen die Differenz manchmal schon im Herbst oder Fr\u00fchwinter.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/eismeister%20zaugg\/709261985-genoni-moser-diaz-was-aus-sehr-guten-grosse-spieler-macht","pubDate":"2020-12-13T03:53:39.000000Z","media":[],"id":"c98a364b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c98a364b","keywords":["eishockeyspieler"]},"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/coronavirus\/146768095-corona-infektion-wie-das-coronavirus-ins-gehirn-gelangt":{"title":"Wie das Coronavirus ins Gehirn gelangt","description":"Das Coronavirus kann auch das Gehirn angreifen und so neurologische Ausf\u00e4lle wie Riechst\u00f6rungen bis hin zu Schlaganf\u00e4llen verursachen. Forscher der deutschen Charit\u00e9 haben daf\u00fcr eine m\u00f6gliche Erkl\u00e4rung gefunden.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/coronavirus\/146768095-corona-infektion-wie-das-coronavirus-ins-gehirn-gelangt","pubDate":"2020-12-13T02:03:46.000000Z","media":[],"id":"6e4af789","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6e4af789","keywords":{"1":"Coronavirus","5":"Gehirn","10":"Ausf\u00e4lle","12":"Riechst\u00f6rungen","16":"Schlaganf\u00e4llen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/unvergessen\/688718961-bundesliga-kurios-torhueter-jens-lehmann-klaut-einem-fan-die-brille":{"title":"Jens Lehmann fliegt mit Rot vom Platz und klaut einem Fan die Brille","description":"13. Dezember 2009: Was ist bloss in den deutschen Nationalhelden gefahren? Nach dem 1:1 gegen Mainz und einem Platzverweis sieht Stuttgarts Jens Lehmann gleich nochmals Rot. Er nimmt einem kritischen Zuschauer einfach so die Brille weg.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/unvergessen\/688718961-bundesliga-kurios-torhueter-jens-lehmann-klaut-einem-fan-die-brille","pubDate":"2020-12-12T23:01:00.000000Z","media":[],"id":"f8681996","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f8681996","keywords":[]},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/898442272-premier-league-serie-a-und-real-madrid-fussball-highlights-von-heute":{"title":"Real Madrid schl\u00e4gt Leader Atl\u00e9tico \u2013 Omlin mit Eigentor, aber Sieg","description":"Das Derby in Manchester endete mit einer entt\u00e4uschenden Nullnummer. Das Spiel zwischen United und City spiegelte die Tabelle der Premier League, in welcher beide Teams derzeit nicht \u00fcber gehobenes Mittelmass hinauskommen. Manchester City ist derzeit bloss auf Platz 8 klassiert, Manchester United, dessen Siegesserie in der Meisterschaft nach vier Spielen gerissen ist, liegt im 6. Rang. Die United, die unter der Woche in der Champions League in der Gruppenphase ausgeschieden ist, verpasste den ersten Derby-Heimsieg seit mehr als f\u00fcnfeinhalb Jahren.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/898442272-premier-league-serie-a-und-real-madrid-fussball-highlights-von-heute","pubDate":"2020-12-12T22:04:22.000000Z","media":[],"id":"4a0649a3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4a0649a3","keywords":{"1":"Derby","3":"Manchester","8":"Nullnummer"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/577627852-polizei-hebt-waffenlager-von-rechtsradikalen-aus":{"title":"Sturmgewehre, Handgranaten, S\u00e4bel \u2013 Polizei hebt Waffenlager von Rechtsradikalen aus","description":"Die Polizei in \u00d6sterreich hat ein riesiges Waffenarsenal von Rechtsradikalen sichergestellt. Mit den Waffen sollte \u00abm\u00f6glicherweise eine rechtsradikale Miliz\u00bb in Deutschland aufgebaut werden.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/577627852-polizei-hebt-waffenlager-von-rechtsradikalen-aus","pubDate":"2020-12-12T21:37:03.000000Z","media":[],"id":"faf42ea9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/faf42ea9","keywords":{"1":"Polizei","3":"\u00d6sterreich","7":"Waffenarsenal","9":"Rechtsradikalen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/219214443-der-fc-basel-gewinnt-in-vaduz-dank-einem-zwischenspurt-nach-der-pause":{"title":"Basel schl\u00e4gt Vaduz dank Zwischenspurt nach der Pause","description":"Auch im zweiten Duell seit dem Wiederaufstieg vermochte der FC Vaduz den Meisterkandidaten FC Basel zu \u00e4rgern. Dank einer Leistungssteigerung nach der Pause setzte sich der Favorit aber schliesslich 2:0 durch.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/219214443-der-fc-basel-gewinnt-in-vaduz-dank-einem-zwischenspurt-nach-der-pause","pubDate":"2020-12-12T21:32:01.000000Z","media":[],"id":"d77ef7e4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d77ef7e4","keywords":{"3":"Duell","6":"Wiederaufstieg","10":"Vaduz","12":"Meisterkandidaten","14":"Basel"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/t%C3%BCrkei\/593638546-mit-einem-gedichtzitat-loest-erdogan-krise-zwischen-iran-und-tuerkei-aus":{"title":"Mit einem einzigen Gedichtzitat l\u00f6st Erdogan Krise zwischen Iran und T\u00fcrkei aus","description":"Ein vom t\u00fcrkischen Pr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdogan vorgetragenes Gedicht hat eine diplomatische Krise zwischen dem Iran und der T\u00fcrkei ausgel\u00f6st. In dem Gedicht \u00abAras, Aras\u00bb wird auf die Teilung des Siedlungsgebietes der Aseris entlang des Flusses Aras Bezug genommen, der heute die iranisch-aserbaidschanische Grenze bildet. Der Iran sah in Erdogans Vortrag einen Angriff auf seine Souver\u00e4nit\u00e4tsrechte \u00fcber seine Nordprovinzen. Das Thema fand sich am Samstag auf den Titelseiten iranischer Zeitungen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/t%C3%BCrkei\/593638546-mit-einem-gedichtzitat-loest-erdogan-krise-zwischen-iran-und-tuerkei-aus","pubDate":"2020-12-12T20:39:32.000000Z","media":[],"id":"1a22f437","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1a22f437","keywords":{"3":"Pr\u00e4sidenten","4":"Recep","5":"Tayyip","6":"Erdogan","8":"Gedicht","12":"Krise","15":"Iran","18":"T\u00fcrkei"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/109593202-sportlerpics-auf-social-media-scharapowas-roadtrip-in-die-vergangenheit":{"title":"Sportlerpics auf Social Media: Scharapowas Roadtrip in die Vergangenheit","description":"","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/109593202-sportlerpics-auf-social-media-scharapowas-roadtrip-in-die-vergangenheit","pubDate":"2020-12-12T20:10:47.000000Z","media":[],"id":"946dd9a5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/946dd9a5","keywords":[]},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/429701941-bundesliga-bvb-von-stuttgart-vorgefuehrt-gladbach-punktet-dank-embolo":{"title":"1:5! BVB wird von Stuttgart vorgef\u00fchrt \u2013 Bayern bei Union nur mit Unentschieden","description":"Leipzig ist dank dem 2:0 gegen Bremen der Sieger der Runde, nachdem Bayern M\u00fcnchen bei Union Berlin nicht \u00fcber ein 1:1 hinaus kam. Borussia Dortmund rutscht derweil in eine Krise: Es verlor gegen Aufsteiger VfB Stuttgart 1:5.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/429701941-bundesliga-bvb-von-stuttgart-vorgefuehrt-gladbach-punktet-dank-embolo","pubDate":"2020-12-12T19:39:24.000000Z","media":[],"id":"4d4c2383","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4d4c2383","keywords":{"4":"2:0","6":"Bremen","8":"Sieger","10":"Runde,","12":"Bayern","13":"M\u00fcnchen","15":"Union","16":"Berlin","20":"1:1"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/757602158-luzern-siegt-nach-rueckstand-und-macht-sions-situation-noch-ungemuetlicher":{"title":"Luzern siegt nach R\u00fcckstand und macht Sions Situation noch ungem\u00fctlicher","description":"Im f\u00fcnften Heimspiel dieser Saison kassierte der FC Sion die erste Niederlage. Beim 1:2 gegen den FC Luzern gaben uninspirierte Walliser eine F\u00fchrung aus der Hand.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/757602158-luzern-siegt-nach-rueckstand-und-macht-sions-situation-noch-ungemuetlicher","pubDate":"2020-12-12T19:34:51.000000Z","media":[],"id":"5c2f98b5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5c2f98b5","keywords":{"4":"Saison","8":"Sion","11":"Niederlage"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/us-wahlen\/132577008-us-wahlen-donald-trump-spricht-von-skandaloesem-justizirrtum":{"title":"Supreme Court schmettert Wahlklage ab \u2013 Trump spricht von \u00abskandal\u00f6sem Justizirrtum\u00bb","description":"Das Oberste Gericht der USA hat die Klage des Bundesstaats Texas gegen das Ergebnis der Pr\u00e4sidentenwahl abgewiesen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/us-wahlen\/132577008-us-wahlen-donald-trump-spricht-von-skandaloesem-justizirrtum","pubDate":"2020-12-12T18:45:10.000000Z","media":[],"id":"fcb2bab5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fcb2bab5","keywords":{"1":"Oberste","2":"Gericht","7":"Klage","9":"Bundesstaats","10":"Texas","13":"Ergebnis","15":"Pr\u00e4sidentenwahl"}},"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spass\/383278192-der-eier-stuhl-aus-mib-und-andere-beruehmte-film-moebel-klassiker":{"title":"Den Teppich aus \u00abThe Shining\u00bb? Den Eier-Stuhl aus \u00abMen In Black\u00bb? Gibt's alles","description":"Ikonische Film-M\u00f6bel gibt's HIER ...","link":"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spass\/383278192-der-eier-stuhl-aus-mib-und-andere-beruehmte-film-moebel-klassiker","pubDate":"2020-12-12T18:02:50.000000Z","media":[],"id":"44efd451","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/44efd451","keywords":{"1":"Film-M\u00f6bel"}},"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/weihnachten\/869149728-noch-kein-advent-outfit-hier-findest-du-die-besten-weihnachtspullis":{"title":"Noch kein Advents-Outfit? Hier die Cr\u00e8me de la Cr\u00e8me unter den Weihnachtspullis \ud83d\ude02","description":"Hier ein dringend n\u00f6tiges Best-of der Kategorie \u00abChristmas Sweaters\u00bb, damit deine Weihnachtsgarderobe dieses Jahr mithalten kann \ud83d\ude4c","link":"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/weihnachten\/869149728-noch-kein-advent-outfit-hier-findest-du-die-besten-weihnachtspullis","pubDate":"2020-12-12T09:30:00.000000Z","media":[],"id":"207fec92","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/207fec92","keywords":{"6":"Kategorie","7":"Christmas","8":"Sweaters\u00bb,","11":"Weihnachtsgarderobe","13":"Jahr"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/wissen\/658003608-weitere-119-menschenschaedel-in-azteken-mauer-in-mexiko-gefunden":{"title":"Weitere 119 Menschensch\u00e4del in Azteken-Mauer in Mexiko gefunden","description":"Nach f\u00fcnfj\u00e4hrigen Ausgrabungen haben Forscher in einer Azteken-Ruine in Mexiko-Stadt insgesamt mehr als 600 Menschensch\u00e4del entdeckt. Es handelt sich um eine kreisf\u00f6rmige Mauer mit eingeschlagenen Sch\u00e4deln geopferter Menschen, die bereits 2015 bei Ausgrabungen in der N\u00e4he des gr\u00f6ssten Azteken-Tempels im Zentrum der mexikanischen Hauptstadt gefunden worden war.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/wissen\/658003608-weitere-119-menschenschaedel-in-azteken-mauer-in-mexiko-gefunden","pubDate":"2020-12-12T09:27:38.000000Z","media":[],"id":"b8ce77ab","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b8ce77ab","keywords":{"2":"Ausgrabungen","4":"Forscher","7":"Azteken-Ruine","9":"Mexiko-Stadt","14":"Menschensch\u00e4del"}},"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/weihnachten\/689426545-bitte-keine-masken-8-geschenkideen-fuer-die-corona-weihnachten":{"title":"Bitte keine Masken! 8 Geschenke, \u00fcber die man sich zu Corona-Zeiten (wirklich) freut","description":"Was schenkt man sich zu Corona-Zeiten zu Weihnachten? Ob f\u00fcr Kinder, Freunde, Familienmitglieder (ja, sogar f\u00fcr Oma und Opa): Wir haben ein paar Vorschl\u00e4ge.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/weihnachten\/689426545-bitte-keine-masken-8-geschenkideen-fuer-die-corona-weihnachten","pubDate":"2020-12-12T08:38:08.000000Z","media":[],"id":"8d5cc463","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8d5cc463","keywords":{"5":"Corona-Zeiten","7":"Weihnachten?","10":"Kinder,","11":"Freunde,","12":"Familienmitglieder","16":"Oma","18":"Opa:","19":"Wir","23":"Vorschl\u00e4ge"}},"https:\/\/www.watson.ch\/blogs\/sektenblog\/475139773-warum-du-nicht-in-einer-hoehle-schlotterst":{"title":"Warum du nicht in einer H\u00f6hle schlotterst und deinen Lieblingshund schlachten musst","description":"F\u00fcr viele Leute ist der Glaube ein essenzieller Bestandteil ihres Lebens und ihres Bewusstseins. Er gibt ihnen Hoffnung und Trost. Vor allem aber verspricht er ihnen ein Leben nach dem Tod. All das vermittelt ihnen Sinn und macht die Abwege unseres modernen Lebens ertr\u00e4glicher.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/blogs\/sektenblog\/475139773-warum-du-nicht-in-einer-hoehle-schlotterst","pubDate":"2020-12-12T07:08:15.000000Z","media":[],"id":"0a92398c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0a92398c","keywords":{"2":"Leute","5":"Glaube","8":"Bestandteil","10":"Lebens","13":"Bewusstseins"}},"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spanien\/985409769-zwoelfjaehrige-bringt-in-spanien-gesunden-jungen-zur-welt":{"title":"Zw\u00f6lfj\u00e4hrige bringt in Spanien gesunden Jungen zur Welt","description":"Ein erst zw\u00f6lfj\u00e4hriges M\u00e4dchen hat nach Medienberichten in der nordspanischen Region Kantabrien einen gesunden Jungen zur Welt gebracht. Die Familie habe bis zum Beginn der Wehen nichts von der Schwangerschaft bemerkt, berichteten die Zeitung \u00abEl Pa\u00eds\u00bb und zahlreiche weitere Medien am Freitag unter Berufung auf die Beh\u00f6rden. Das Sozialamt, das die Familie betreute, habe betont, nichts habe auf eine Schwangerschaft der Zw\u00f6lfj\u00e4hrigen hingewiesen. Auch in der Schule sei niemandem etwas aufgefallen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/spanien\/985409769-zwoelfjaehrige-bringt-in-spanien-gesunden-jungen-zur-welt","pubDate":"2020-12-12T06:04:03.000000Z","media":[],"id":"6eee050b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6eee050b","keywords":{"3":"M\u00e4dchen","6":"Medienberichten","10":"Region","11":"Kantabrien","14":"Jungen","16":"Welt"}},"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/digital\/615150649-die-besten-bilder-und-memes-die-unsere-corona-krise-perfekt-beschreiben":{"title":"Die besten Tweets, die unsere chaotische Corona-Situation perfekt beschreiben","description":"Wenn du das Land mit Volldampf in den Eisberg, pardon, in die dritte Welle steuerst","link":"https:\/\/www.watson.ch\/spass\/digital\/615150649-die-besten-bilder-und-memes-die-unsere-corona-krise-perfekt-beschreiben","pubDate":"2020-12-12T05:45:37.000000Z","media":[],"id":"a0bd133b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a0bd133b","keywords":{"3":"Land","5":"Volldampf","8":"Eisberg,","13":"Welle"}},"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/sex\/890264082-schwerer-schlag-fuer-pornhub-darum-zieht-sich-die-schlinge-zu":{"title":"Schwerer Schlag f\u00fcr Pornhub \u2013 darum zieht sich die Schlinge jetzt zu","description":"Mastercard und Visa wickeln keine Zahlungen mehr ab","link":"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/sex\/890264082-schwerer-schlag-fuer-pornhub-darum-zieht-sich-die-schlinge-zu","pubDate":"2020-12-11T18:20:52.000000Z","media":[],"id":"a10522a0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a10522a0","keywords":{"2":"Visa","5":"Zahlungen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/football%20porn\/841846318-football-porn-teil-x-elton-john-faehrt-das-team-von-watford-im-lkw-vor":{"title":"Football Porn Teil X \u2013 Elton John f\u00e4hrt mit einer Ladung Fussballern vor","description":"Football Porn \u2013 das Format f\u00fcr Bilder aus der Welt des Fussballs, die unm\u00f6glich im Archiv verstauben d\u00fcrfen.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/football%20porn\/841846318-football-porn-teil-x-elton-john-faehrt-das-team-von-watford-im-lkw-vor","pubDate":"2020-12-11T18:10:07.000000Z","media":[],"id":"bbcf532e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bbcf532e","keywords":{"1":"Porn","4":"Format","6":"Bilder","9":"Welt","11":"Fussballs,","15":"Archiv"}},"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/film\/735299174-wonder-woman-1984-erneut-verschoben":{"title":"Die \u00abKinosaison\u00bb 2020 ist gelaufen: \u00abWonder Woman 1984\u00bb erneut verschoben","description":"Eigentlich h\u00e4tte der Film vor Weihnachten in die Kinos kommen sollen. Nun wird nichts daraus.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/leben\/film\/735299174-wonder-woman-1984-erneut-verschoben","pubDate":"2020-12-11T14:18:42.000000Z","media":[],"id":"ee1aa2ff","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ee1aa2ff","keywords":{"3":"Film","5":"Weihnachten","8":"Kinos"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-schule-in-gassen-bleibt-erhalten-549028960010":{"title":"D\u00fcrrenroth\/Walterswil: Die Schule in Gassen bleibt erhalten","description":"Deutlich sprachen sich die Stimmberechtigten dagegen aus, die Schulen in ihren beiden D\u00f6rfern zu konzentrieren.","pubDate":"2020-12-13T17:30:00.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-schule-in-gassen-bleibt-erhalten-549028960010","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Wy2AFSYBXNs\/EK2qCcwDqVY8xGyq1Ucb4Y.jpg"}],"id":"c15fdf6e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Wy2AFSYBXNs\/EK2qCcwDqVY8xGyq1Ucb4Y.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c15fdf6e","keywords":{"4":"Stimmberechtigten","8":"Schulen","12":"D\u00f6rfern"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740":{"title":"Zweiter Lockdown in Deutschland: Merkel: \u00abWir sind zum Handeln gezwungen\u00bb","description":"Weil die Infektionszahlen wieder stark steigen, brauchte Angela Merkel am Ende nicht mehr viel, um die z\u00f6gerlichen Bundesl\u00e4nder von harten Massnahmen zu \u00fcberzeugen.","pubDate":"2020-12-13T16:53:17.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg"}],"id":"1ecdd5e3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1ecdd5e3","keywords":{"2":"Infektionszahlen","7":"Angela","8":"Merkel","10":"Ende","17":"Bundesl\u00e4nder","20":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/vermummter-bewirft-polizeiauto-801998175146":{"title":"Zeugen gesucht: Vermummter bewirft Polizeiauto","description":"Samstagnacht wurde in Bern ein Einsatzfahrzeug der Kantonspolizei Bern durch einen Wurfgegestand besch\u00e4digt. Bereits eine Woche zuvor kam es zu einer solchen Attacke.","pubDate":"2020-12-13T16:47:17.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/vermummter-bewirft-polizeiauto-801998175146","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Y3e-ldu0nt4\/7GuKOIeoqjA9YcqjAgBDZA.jpg"}],"id":"c3e4928b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Y3e-ldu0nt4\/7GuKOIeoqjA9YcqjAgBDZA.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c3e4928b","keywords":{"3":"Bern","5":"Einsatzfahrzeug","7":"Kantonspolizei","8":"Bern","11":"Wurfgegestand"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-svp-behaelt-das-sagen-469101593328":{"title":"Urnenwahlen in Lauperswil: Die SVP beh\u00e4lt das Sagen","description":"Rosmarie Baumgartner hat die Wahl in den Gemeinderat nicht geschafft. Mit ihrer Kandidatur hat die SP dem Stimmvolk erstmals seit 87 Jahren eine Wahl erm\u00f6glicht.","pubDate":"2020-12-13T16:42:43.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-svp-behaelt-das-sagen-469101593328","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/biCpKExE5p4\/8b6EknHFKArBTI5XAq28wL.jpg"}],"id":"5f83da7c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/biCpKExE5p4\/8b6EknHFKArBTI5XAq28wL.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5f83da7c","keywords":{"1":"Baumgartner","4":"Wahl","7":"Gemeinderat"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/lichterloeschen-im-bahnhof-736829236991":{"title":"Letzter Zug-Halt in Leissigen: Lichterl\u00f6schen im Bahnhof","description":"Gut 60 Leissiger verabschiedeten sich am Bahnhof mitten in der aufstrebenden Gemeinde vom letzten Zug, der auf ihrer Station gehalten hat.","pubDate":"2020-12-13T16:39:10.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/lichterloeschen-im-bahnhof-736829236991","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/0nNnwrVZY98\/68Yrn9LBK869AUtW2mlvvf.jpg"}],"id":"15b27a45","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/0nNnwrVZY98\/68Yrn9LBK869AUtW2mlvvf.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/15b27a45","keywords":{"2":"Leissiger","6":"Bahnhof","11":"Gemeinde","14":"Zug,","18":"Station"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wyss-ist-neuer-gemeinderatspraesident-802005394553":{"title":"Kirchberg hat gew\u00e4hlt: Wyss ist neuer Gemeinderatspr\u00e4sident","description":"Im zweiten Wahlgang hat das Kirchberger Stimmvolk Andreas Wyss (FDP) zum Gemeinderatspr\u00e4sidenten gew\u00e4hlt. Er siegt mit gut 130 Stimmen Vorsprung auf Walter B\u00fctikofer (BDP).","pubDate":"2020-12-13T16:32:24.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wyss-ist-neuer-gemeinderatspraesident-802005394553","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/E4fXIFG8y8M\/2IejYIqE4gyABpZa-o8pKj.jpg"}],"id":"4f4cf542","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/E4fXIFG8y8M\/2IejYIqE4gyABpZa-o8pKj.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4f4cf542","keywords":{"5":"Kirchberger","6":"Stimmvolk","7":"Andreas","8":"Wyss","11":"Gemeinderatspr\u00e4sidenten"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621":{"title":"Meinung zur Ost-West-Beziehung: Warum die Welschen so empfindlich tun","description":"Streit um Corona, Herablassung und Ignoranz, kulturelle Differenzen: Dass Deutsch- und Westschweizer immer wieder L\u00e4mpen haben, ist der Kollateralschaden eines Landes, das kein Nationalstaat sein will.","pubDate":"2020-12-13T16:18:56.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg"}],"id":"a8d8f6ac","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a8d8f6ac","keywords":{"2":"Corona,","3":"Herablassung","5":"Ignoranz,","7":"Differenzen:","8":"Dass","9":"Deutsch-","11":"Westschweizer","14":"L\u00e4mpen","18":"Kollateralschaden","20":"Landes,","23":"Nationalstaat"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/alle-vorlagen-deutlich-angenommen-180194601931":{"title":"Abstimmung in Huttwil: Alle Vorlagen deutlich angenommen","description":"Statt an die Gemeindeversammlung vom 3. Dezember waren die Stimmberechtigten am Wochenende an die Urne gerufen.","pubDate":"2020-12-13T16:07:18.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/alle-vorlagen-deutlich-angenommen-180194601931","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Lvf5783JHpQ\/Fj8msR13arpAjgzGi3mb-S.jpg"}],"id":"915dc5fd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Lvf5783JHpQ\/Fj8msR13arpAjgzGi3mb-S.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/915dc5fd","keywords":{"3":"Gemeindeversammlung"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967":{"title":"Interview mit GDK-Pr\u00e4sident : \u00abDas k\u00f6nnen wir nicht mehr verantworten\u00bb","description":"Lukas Engelberger, Pr\u00e4sident der kantonalen Gesundheitsdirektoren, h\u00e4lt weitere Massnahmen im Kampf gegen die Corona-Pandemie f\u00fcr unumg\u00e4nglich.","pubDate":"2020-12-13T15:55:41.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg"}],"id":"faa9b1e0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/faa9b1e0","keywords":{"1":"Engelberger,","2":"Pr\u00e4sident","5":"Gesundheitsdirektoren,","8":"Massnahmen","10":"Kampf","13":"Corona-Pandemie"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061":{"title":"\u00abGesichter und Geschichten\u00bb im SRF: Sie kann den Spagat","description":"Adieu \u00abGlanz&Gloria\u00bb. Jetzt sorgt die Baselbieterin Jennifer Bosshard im Vorabendprogramm f\u00fcr mehr Tiefgang.","pubDate":"2020-12-13T15:51:18.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg"}],"id":"18302a90","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/18302a90","keywords":{"1":"Glanz&Gloria\u00bb"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971":{"title":"Gut zu wissen: Was Bewegung mit Demenz zu tun hat","description":"Wer nur schon zehn Tage k\u00f6rperlich inaktiv ist, verschlechtert die Durchblutung seines Gehirns.","pubDate":"2020-12-13T15:47:39.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg"}],"id":"868d5f5c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/868d5f5c","keywords":{"4":"Tage","10":"Durchblutung","12":"Gehirns"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450":{"title":"Hinrichtung im Iran: Weil er \u00fcber Proteste berichtete, musste er sterben","description":"Der Regimegegner und Journalist Ruhollah Zam wurde von den iranischen Revolutionsgarden aus dem franz\u00f6sischen Exil gelockt und verschleppt. Er ist nicht der Einzige.","pubDate":"2020-12-13T15:47:16.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg"}],"id":"10ec09aa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/10ec09aa","keywords":{"1":"Regimegegner","3":"Journalist","4":"Ruhollah","5":"Zam","10":"Revolutionsgarden","14":"Exil"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/hunderte-spaziergaenger-irritieren-passanten-605845086223":{"title":"Die meisten ohne Maske: Hunderte \u00abSpazierg\u00e4nger\u00bb irritieren Passanten","description":"In der Berner Altstadt fand am Sonntagnachmittag eine Art Umzug statt: Sch\u00e4tzungsweise eintausend mutmassliche Corona-Skeptiker sorgten dabei f\u00fcr Kopfsch\u00fctteln.","pubDate":"2020-12-13T15:43:33.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/hunderte-spaziergaenger-irritieren-passanten-605845086223","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2cKFpkCITMo\/2Us91z6ragg9YfLIDq_lXe.jpg"}],"id":"0dccb5dd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2cKFpkCITMo\/2Us91z6ragg9YfLIDq_lXe.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0dccb5dd","keywords":{"3":"Altstadt","6":"Sonntagnachmittag","8":"Art","9":"Umzug","11":"Sch\u00e4tzungsweise","14":"Corona-Skeptiker","18":"Kopfsch\u00fctteln"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wenn-es-lantal-schlecht-geht-542870862944":{"title":"Abstimmungen in Melchnau: Wenn es Lantal schlecht geht","description":"Das Dorf rechnet mit einem defizit\u00e4ren 2021 \u2013 auch bei der Wasserversorgung. Die fortan teureren Geb\u00fchren fanden bei den Stimmberechtigten aber nur ein knappes Mehr.","pubDate":"2020-12-13T15:42:14.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wenn-es-lantal-schlecht-geht-542870862944","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/uz1uHkGmi-s\/Fnwj-9f24tu8XtUDIWR6hW.jpg"}],"id":"3e595cef","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/uz1uHkGmi-s\/Fnwj-9f24tu8XtUDIWR6hW.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3e595cef","keywords":{"1":"Dorf","11":"Wasserversorgung"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505":{"title":"Rodin und Arp bei Beyeler: Zwei Bildhauer bitten einander zum Tanz","description":"Die Fondation Beyeler f\u00fchrt August Rodin und Hans Arp in einer gross angelegten Dialogausstellung zusammen.","pubDate":"2020-12-13T15:09:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg"}],"id":"c834216c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c834216c","keywords":{"1":"Fondation","2":"Beyeler","4":"August","5":"Rodin","7":"Hans","8":"Arp","13":"Dialogausstellung"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/klares-ja-zum-budget-199999069745":{"title":"Abstimmung in Krauchthal: Klares Ja zum Budget","description":"Corona belastet auch die Krauchthaler Gemeindefinanzen. Das Volk hat das Budget 2021 und die anderen Abstimmungsvorlagen gutgeheissen.","pubDate":"2020-12-13T14:53:04.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/klares-ja-zum-budget-199999069745","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aJLIFlQkkbc\/8ov8HtU1qKLANh0K0cRvqq.jpg"}],"id":"6133d316","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aJLIFlQkkbc\/8ov8HtU1qKLANh0K0cRvqq.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6133d316","keywords":{"4":"Krauchthaler","5":"Gemeindefinanzen"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832":{"title":"Super League: FCZ f\u00fcgt Lugano dank Kramer-Treffer erste Niederlage zu","description":"Dank eines Treffers von Kramer gewinnt der FC Z\u00fcrich im Tessin mit 0:1. Es ist dies Luganos erste Pleite seit 15 Heimspielen und Z\u00fcrichs erster Liga-Sieg im Cornaredo seit 20 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T14:45:52.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg"}],"id":"42e23056","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/42e23056","keywords":{"2":"Treffers","4":"Kramer","8":"Z\u00fcrich","10":"Tessin","12":"0:1"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"id":"bfc8f6e8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bfc8f6e8","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}},"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-zusammenarbeit-mit-bern-ist-besiegelt-611283064706":{"title":"Feuerwehr Bolligen: Die Zusammenarbeit mit Bern ist besiegelt","description":"Nach dem klaren Ja an der Urne kann sich die Feuerwehr Bolligen jener aus der Stadt Bern anschliessen.","pubDate":"2020-12-13T14:28:33.000000Z","link":"https:\/\/www.bernerzeitung.ch\/die-zusammenarbeit-mit-bern-ist-besiegelt-611283064706","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/6VRUfhvj2VI\/9TDQ8umkKQi8Pd63aWBAuy.jpg"}],"id":"12155ffe","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bernerzeitung.ch","domain":"www.bernerzeitung.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/6VRUfhvj2VI\/9TDQ8umkKQi8Pd63aWBAuy.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/12155ffe","keywords":{"6":"Urne","10":"Feuerwehr","11":"Bolligen","15":"Stadt","16":"Bern"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/kaernten\/5910962\/Nach-SchuetzenhoeferVorstoss_Landeshauptmann-Kaiser-gegen?from=rss":{"title":"Landeshauptmann Kaiser gegen allgemeine Impfpflicht","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/kaernten\/5910962\/Nach-SchuetzenhoeferVorstoss_Landeshauptmann-Kaiser-gegen?from=rss","description":"Bei gewissen Berufsgruppen m\u00fcssten Experten entscheiden, so der K\u00e4rntner Landeshauptmann. Auch K\u00e4rntens \u00d6VP-Chef lehnt Sch\u00fctzenh\u00f6fer-Idee ab.","pubDate":"2020-12-13T15:45:00.000000Z","media":[],"id":"f5e28848","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f5e28848","keywords":{"2":"Berufsgruppen","4":"Experten","8":"K\u00e4rntner","9":"Landeshauptmann"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/steiermark\/graz\/5910924\/Nur-Schuetzenhoefer-fuer-Impfpflicht_Steirische-Regierungsspitze?from=rss":{"title":"Steirische Regierungsspitze in Impfpflicht-Debatte gespalten","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/steiermark\/graz\/5910924\/Nur-Schuetzenhoefer-fuer-Impfpflicht_Steirische-Regierungsspitze?from=rss","description":"Wenn die \u00c4rzte \"gr\u00fcnes Licht\" geben, spricht sich Landeshauptmann Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer f\u00fcr die Impfpflicht aus. FP\u00d6 und KP\u00d6 sind strikt dagegen. Auch die Gr\u00fcnen \u00fcben Kritik.","pubDate":"2020-12-13T15:35:00.000000Z","media":[],"id":"61ad5bc5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/61ad5bc5","keywords":{"2":"\u00c4rzte","4":"Licht","8":"Landeshauptmann","9":"Hermann","10":"Sch\u00fctzenh\u00f6fer","13":"Impfpflicht"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/oesterreich\/5910964\/Spaetherbstliches-Hochdruckwetter_In-den-Niederungen-bleibt-es?from=rss":{"title":"In den Niederungen bleibt es nebelig, tr\u00fcb und k\u00fchl","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/oesterreich\/5910964\/Spaetherbstliches-Hochdruckwetter_In-den-Niederungen-bleibt-es?from=rss","description":"Im Bergland meist sonnig und mild, in den Niederungen oft grau und k\u00fchl, sagen die Experten der Zentralanstalt f\u00fcr Meteorologie und Geodynamik (ZAMG).","pubDate":"2020-12-13T13:34:00.000000Z","media":[],"id":"20c1f2f3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/20c1f2f3","keywords":{"8":"Niederungen","15":"Experten","17":"Zentralanstalt","19":"Meteorologie","21":"Geodynamik"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910959\/Impfen-ab-Montag_Auslieferung-von-Vakzin-in-USA-ist-angelaufen?from=rss":{"title":"Auslieferung von Vakzin in USA ist angelaufen","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910959\/Impfen-ab-Montag_Auslieferung-von-Vakzin-in-USA-ist-angelaufen?from=rss","description":"Biontech-Mitgr\u00fcnder Ugur Sahin sagte, die Zulassung und der anstehende Einsatz des Impfstoffes w\u00fcrden \"helfen, Leben \u00fcberall in den USA zu retten, und die R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t beschleunigen\".","pubDate":"2020-12-13T13:08:00.000000Z","media":[],"id":"af28e755","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/af28e755","keywords":{"1":"Ugur","2":"Sahin","5":"Zulassung","9":"Einsatz","11":"Impfstoffes","14":"Leben","23":"R\u00fcckkehr","25":"Normalit\u00e4t"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910932\/219510-an-einem-Tag_Schon-ueber-16-Millionen-CoronaInfizierte-in?from=rss":{"title":"Schon \u00fcber 16 Millionen Corona-Infizierte in den USA","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910932\/219510-an-einem-Tag_Schon-ueber-16-Millionen-CoronaInfizierte-in?from=rss","description":"Am Samstag wurden 2.368 Tote mit einer best\u00e4tigten Coronavirus-Infektion verzeichnet.","pubDate":"2020-12-13T11:45:00.000000Z","media":[],"id":"dfc78284","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dfc78284","keywords":["wurden"]},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910925\/Leichte-Besserung-in-Spitaelern_2641-CoronaNeuinfektionen?from=rss":{"title":"2641 Corona-Neuinfektionen innerhalb von 24 Stunden","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910925\/Leichte-Besserung-in-Spitaelern_2641-CoronaNeuinfektionen?from=rss","description":"Entspannt hat sich am Sonntag auch die Situation in den Spit\u00e4lern: 3444 Covid-19-Patienten mussten station\u00e4r behandelt werden, um 155 weniger als am Vortag.","pubDate":"2020-12-13T11:09:00.000000Z","media":[],"id":"f4be99c9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f4be99c9","keywords":{"4":"Sonntag","7":"Situation","10":"Spit\u00e4lern:","12":"Covid-19-Patienten","22":"Vortag"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910900\/Impfstoffverteilung-per-Paketdienst_USA-starten-morgen-mit?from=rss":{"title":"USA starten morgen mit Corona-Impfung","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910900\/Impfstoffverteilung-per-Paketdienst_USA-starten-morgen-mit?from=rss","description":"Die Auslieferung des Impfstoffes wurde seit Monaten vorbereitet.","pubDate":"2020-12-13T09:48:00.000000Z","media":[],"id":"263e46f7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/263e46f7","keywords":{"1":"Auslieferung","3":"Impfstoffes","6":"Monaten"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910847\/Bis-Ende-Jaenner_CoronaImpfstoff-fuer-Tiere-wird-in-Russland?from=rss":{"title":"Corona-Impfstoff f\u00fcr Tiere wird in Russland entwickelt","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910847\/Bis-Ende-Jaenner_CoronaImpfstoff-fuer-Tiere-wird-in-Russland?from=rss","description":"Nach Corona-Ausbr\u00fcchen auf mehreren Nerzfarmen in Europa entwickelt Russland einen eigenen Impfstoff f\u00fcr Tiere.","pubDate":"2020-12-13T07:17:00.000000Z","media":[],"id":"75f82841","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/75f82841","keywords":{"1":"Corona-Ausbr\u00fcchen","4":"Nerzfarmen","6":"Europa","8":"Russland","11":"Impfstoff","13":"Tiere"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910856\/Oesterreich-Trend_Umfrage_Wenig-Impfbereitschaft-aber-gute-Werte?from=rss":{"title":"Umfrage: Wenig Impfbereitschaft, aber gute Werte f\u00fcr die Regierung","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910856\/Oesterreich-Trend_Umfrage_Wenig-Impfbereitschaft-aber-gute-Werte?from=rss","description":"Nur 17 Prozent der \u00d6sterreicher wollen sich \"ganz sicher\" impfen lassen, 29 Prozent \"sicher nicht\". 55 Prozent sind laut Umfrage mit der Regierungsarbeit zufrieden.","pubDate":"2020-12-13T07:06:00.000000Z","media":[],"id":"9ef7a787","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9ef7a787","keywords":{"2":"Prozent","4":"\u00d6sterreicher","12":"Prozent"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910850\/Massentests-in-Wien_Teilnehmerquote-nur-knapp-ueber-zehn-Prozent?from=rss":{"title":"Teilnehmerquote nur knapp \u00fcber zehn Prozent","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910850\/Massentests-in-Wien_Teilnehmerquote-nur-knapp-ueber-zehn-Prozent?from=rss","description":"Inklusive Samstag wurden bis jetzt 204.880 Personen in den Testzentren gez\u00e4hlt. 0,33 Prozent der Antigentests zeigten ein positives Ergebnis.","pubDate":"2020-12-13T06:30:00.000000Z","media":[],"id":"4201e7fb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4201e7fb","keywords":{"1":"Samstag"}},"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/so-nutzen-cyberkriminelle-kuenstliche-intelligenz":{"title":"So nutzen Cyberkriminelle k\u00fcnstliche Intelligenz","link":"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/so-nutzen-cyberkriminelle-kuenstliche-intelligenz","description":"K\u00fcnstliche Intelligenz wird bereits rege genutzt und h\u00e4lt noch viel Potenzial bereit. Das haben auch Cyberkriminelle gemerkt. Trend Micro, Europol und UNICRI ver\u00f6ffentlichten j\u00fcngst einen Forschungsbericht zum Missbrauch der Technologie.","pubDate":"2020-12-13T08:10:14.000000Z","media":[],"id":"c3219136","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.netzwoche.ch","domain":"www.netzwoche.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c3219136","keywords":{"1":"Intelligenz","10":"Potenzial"}},"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/forschende-drucken-kompostierbares-display":{"title":"Forschende drucken kompostierbares Display","link":"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/forschende-drucken-kompostierbares-display","description":"Am Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie haben Forschende ein Display entwickelt, das biologisch abbaubar ist. Das kompakte Display haftet auf der menschlichen Haut und l\u00e4sst sich im Tintenstrahl-Druckverfahren herstellen.","pubDate":"2020-12-13T08:00:56.000000Z","media":[],"id":"dd732706","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.netzwoche.ch","domain":"www.netzwoche.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dd732706","keywords":{"2":"Institut","4":"Technologie","6":"Forschende","8":"Display"}},"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/arzt-operiert-am-balgrist-mit-microsoft-ar-brille":{"title":"Arzt operiert am Balgrist mit Microsoft-AR-Brille","link":"https:\/\/www.netzwoche.ch\/news\/2020-12-13\/arzt-operiert-am-balgrist-mit-microsoft-ar-brille","description":"Anfang Dezember hat ein Team an der Universit\u00e4tsklinik Balgrist eine Wirbels\u00e4ulenoperation durch eine holographische Projektion auf dem Patienten navigiert. Das war die erste Operation ihrer Art. Sie wurde im Rahmen einer Studie durchgef\u00fchrt, die den Nutzen von Augmented Reality im Operationssaal pr\u00fcft.","pubDate":"2020-12-13T08:00:00.000000Z","media":[],"id":"3d9d4e8d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.netzwoche.ch","domain":"www.netzwoche.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3d9d4e8d","keywords":{"1":"Dezember","4":"Team","7":"Universit\u00e4tsklinik","8":"Balgrist","10":"Wirbels\u00e4ulenoperation","14":"Projektion","17":"Patienten"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/keystone-sda-verliert-weitere-grosse-auftrage":{"title":"Nachrichtenagentur unter Druck: Keystone-SDA verliert weitere grosse Auftr\u00e4ge","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/keystone-sda-verliert-weitere-grosse-auftrage","pubDate":"2020-12-13T08:42:08.000000Z","description":"20 Minuten hat die Vertr\u00e4ge vollst\u00e4ndig gek\u00fcndigt. Auch CH Media reduziert. Die grossen Verlage versuchen zunehmend, News aus eigener Kraft herzustellen und bauen daf\u00fcr die Redaktionen aus.","media":[],"id":"e00c5052","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e00c5052","keywords":{"4":"Vertr\u00e4ge"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/eric-gujer-kritisiert-die-arbeit-der-srg":{"title":"Berichterstattung \u00fcber Corona: Eric Gujer kritisiert die Arbeit der SRG","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/eric-gujer-kritisiert-die-arbeit-der-srg","pubDate":"2020-12-13T08:07:33.000000Z","description":"Der Chefredaktor der Neuen Z\u00fcrcher Zeitung sagt im SonntagsBlick, das Service-Public-Haus sei eine Art \u00abPR-Agentur des Bundesrats\u00bb.","media":[],"id":"ad3cb67a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ad3cb67a","keywords":{"1":"Chefredaktor","3":"Neuen","4":"Z\u00fcrcher","5":"Zeitung","10":"Service-Public-Haus","13":"Art","16":"Bundesrats\u00bb"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/blog\/wer-mit-dem-weihnachtsspot-besonders-punktet":{"title":"Weihnachtswerbung 2020: Wer mit dem Weihnachtsspot besonders punktet","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/blog\/wer-mit-dem-weihnachtsspot-besonders-punktet","pubDate":"2020-12-12T17:58:53.000000Z","description":"Migros, Coop, Galaxus und Brack: Per Facial Coding haben wir den emotionalsten Weihnachtsspot eruiert.","media":[],"id":"e17463d0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e17463d0","keywords":{"1":"Coop,","2":"Galaxus","4":"Brack:","5":"Per","6":"Facial","7":"Coding","12":"Weihnachtsspot"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/singles-kampfen-fur-tiefere-gebuhren":{"title":"Radio- und TV-Geb\u00fchren: Singles k\u00e4mpfen f\u00fcr tiefere Geb\u00fchren","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/medien\/singles-kampfen-fur-tiefere-gebuhren","pubDate":"2020-12-12T10:29:10.000000Z","description":"16 Prozent der Bev\u00f6lkerung leben allein und zahlen \u00fcberdurchschnittlich viele Geb\u00fchren. Ein Verein fordert jetzt eine Anpassung der Verordnung. Er erh\u00e4lt prominenten Support: von Urs Saxer, Rechtsanwalt und Medienrechtsprofessor an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.","media":[],"id":"6f625654","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6f625654","keywords":{"3":"Bev\u00f6lkerung","10":"Geb\u00fchren"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/marketing\/der-weihnachtsbaum-in-zwei-halften":{"title":"Sir Mary: Der Weihnachtsbaum in zwei H\u00e4lften","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/marketing\/der-weihnachtsbaum-in-zwei-halften","pubDate":"2020-12-12T04:14:19.000000Z","description":"100 Weihnachtsb\u00e4ume werden zers\u00e4gt und je eine H\u00e4lfte an Menschen verschenkt. Diese Aktion der Z\u00fcrcher Agentur Sir Mary f\u00fcr die Allianz hat ein Ziel: Trotz Corona sollen alle \u00abunter einem Baum\u00bb feiern k\u00f6nnen.","media":[],"id":"091001ed","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/091001ed","keywords":{"7":"H\u00e4lfte","9":"Menschen"}},"https:\/\/www.persoenlich.com\/kategorie-werbung\/welti-furrer-macht-jeden-umzug-leichter":{"title":"Ruf Lanz: Welti-Furrer macht jeden Umzug leichter","link":"https:\/\/www.persoenlich.com\/kategorie-werbung\/welti-furrer-macht-jeden-umzug-leichter","pubDate":"2020-12-11T14:20:16.000000Z","description":"Die Kampagne f\u00fcr die internationalen Umz\u00fcge spielt auf jenen Mann an, dem das Z\u00fcgeln derzeit besonders schwer f\u00e4llt.","media":[],"id":"e02e4e94","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.persoenlich.com","domain":"www.persoenlich.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e02e4e94","keywords":{"1":"Kampagne","5":"Umz\u00fcge","9":"Mann","13":"Z\u00fcgeln"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910956\/Leitartikel_Das-Ende-der-Pandemie-fuehrt-ueber-die-Impfung-und?from=rss":{"title":"Das Ende der Pandemie f\u00fchrt \u00fcber die Impfung  und \u00fcber die Impfskeptiker [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910956\/Leitartikel_Das-Ende-der-Pandemie-fuehrt-ueber-die-Impfung-und?from=rss","description":"Sechs Millionen geimpfte Personen braucht es in \u00d6sterreich f\u00fcr das Ph\u00e4nomen der Herdenimmunit\u00e4t. Sie zu erreichen ist keine unl\u00f6sbare Aufgabe.","pubDate":"2020-12-13T17:35:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/c\/5910956\/B4589324-6A55-4EAA-9D71-A987BE5A9776_v0_h.jpg","length":"288239","type":"image\/jpeg"}],"id":"fec97e7c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/c\/5910956\/B4589324-6A55-4EAA-9D71-A987BE5A9776_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fec97e7c","keywords":{"1":"Millionen","3":"Personen","7":"\u00d6sterreich","10":"Ph\u00e4nomen","12":"Herdenimmunit\u00e4t"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910945\/Mediator_Kommt-mit-dem-Brexit-britische-KanonenbootPolitik?from=rss":{"title":"Kommt mit dem Brexit britische Kanonenboot-Politik? [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910945\/Mediator_Kommt-mit-dem-Brexit-britische-KanonenbootPolitik?from=rss","description":"Patriotische Schlagzeilen sind derzeit bei manchen englischen Zeitungen beliebt. Aber es gibt auch warnende Stimmen, w\u00e4hrend die Verhandlungen mit der EU \u00fcber die Bedingungen nach dem britischen Austritt noch ein wenig verl\u00e4ngert werden.","pubDate":"2020-12-13T17:24:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/1\/5910945\/013DBB2B-BF22-4F23-9BCD-271DE1484344_v0_h.jpg","length":"410793","type":"image\/jpeg"}],"id":"0a08e25a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/1\/5910945\/013DBB2B-BF22-4F23-9BCD-271DE1484344_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0a08e25a","keywords":{"1":"Schlagzeilen","7":"Zeitungen"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911031\/Grossbritannien_Naechster-Akt-im-BrexitDrama?from=rss":{"title":"N\u00e4chster Akt im Brexit-Drama [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911031\/Grossbritannien_Naechster-Akt-im-BrexitDrama?from=rss","description":"Nach martialischen T\u00f6nen aus London und Sorgen um Panik unter Konsumenten wollen Gro\u00dfbritannien und die EU weiter eine Vereinbarung finden.","pubDate":"2020-12-13T17:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/7\/5911031\/BRITAIN-EU-POLITICS-BREXIT_1607876536111510.jpg","length":"124699","type":"image\/jpeg"}],"id":"cb34faac","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/7\/5911031\/BRITAIN-EU-POLITICS-BREXIT_1607876536111510.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cb34faac","keywords":{"2":"T\u00f6nen","4":"London","6":"Sorgen","8":"Panik","10":"Konsumenten","12":"Gro\u00dfbritannien","18":"Vereinbarung"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911023\/Waehrung_Wie-weit-kann-der-USDollar-fallen?from=rss":{"title":"Wie weit kann der US-Dollar fallen? [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911023\/Waehrung_Wie-weit-kann-der-USDollar-fallen?from=rss","description":"Der Dollar notiert so niedrig wie seit 2018 nicht. Analysten sagen eine weitere Talfahrt voraus.","pubDate":"2020-12-13T17:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/f\/5911023\/AAAA3ED6-0712-46C9-AF0D-2FED3B295C0C_1607875500962687.jpg","length":"264653","type":"image\/jpeg"}],"id":"04c2dde6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/f\/5911023\/AAAA3ED6-0712-46C9-AF0D-2FED3B295C0C_1607875500962687.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/04c2dde6","keywords":{"1":"Dollar"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911033\/Lockdown_Deutschland-sperrt-wieder-zu?from=rss":{"title":"Deutschland sperrt wieder zu [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911033\/Lockdown_Deutschland-sperrt-wieder-zu?from=rss","description":"Berlin schickt das Land ab Mittwoch in den verfr\u00fchten Weihnachtsurlaub: Gesch\u00e4fte und die meisten Schulen schlie\u00dfen. Weihnachten darf nur im engsten Kreis gefeiert werden.","pubDate":"2020-12-13T17:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/9\/5911033\/Coronavirus---Nuremberg_1607879610412313.jpg","length":"109537","type":"image\/jpeg"}],"id":"f7bd9662","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/9\/5911033\/Coronavirus---Nuremberg_1607879610412313.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f7bd9662","keywords":{"3":"Land","5":"Mittwoch","9":"Weihnachtsurlaub:","10":"Gesch\u00e4fte","14":"Schulen"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910990\/Deutschland_Dortmund-taumelt-durch-den-Advent_Der-Titeltraum-als?from=rss":{"title":"Dortmund taumelt durch den Advent: Der Titeltraum als Illusion","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910990\/Deutschland_Dortmund-taumelt-durch-den-Advent_Der-Titeltraum-als?from=rss","description":"In den Spielen gegen K\u00f6ln, Frankfurt und Aufsteiger Stuttgart holte Titelanw\u00e4rter Borussia Dortmund nur einen Punkt, im Duell mit dem VfB schlitterten die Schwarz-Gelben sogar in ein 1:5-Debakel. Die Kritik an Mannschaft und Trainer Lucien Favre wird immer lauter.","pubDate":"2020-12-13T16:58:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/e\/5910990\/firo--12122020-Fuball-Fussball-1Bundesliga-Saison-202021-BVB-Borussia-Dortmund---VfB-Stuttgart-firo--12122_1607870549349566.jpg","length":"508074","type":"image\/jpeg"}],"id":"1d68d14f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/e\/5910990\/firo--12122020-Fuball-Fussball-1Bundesliga-Saison-202021-BVB-Borussia-Dortmund---VfB-Stuttgart-firo--12122_1607870549349566.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1d68d14f","keywords":{"4":"K\u00f6ln,","5":"Frankfurt","7":"Aufsteiger","8":"Stuttgart","10":"Titelanw\u00e4rter","11":"Borussia","12":"Dortmund","15":"Punkt,","17":"Duell","23":"Schwarz-Gelben","27":"1:5-Debakel"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910983\/Nachruf_Strittig-bis-zuletzt_Kim-Kiduk-an-Corona-gestorben?from=rss":{"title":"Strittig bis zuletzt: Kim Ki-duk an Corona gestorben","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910983\/Nachruf_Strittig-bis-zuletzt_Kim-Kiduk-an-Corona-gestorben?from=rss","description":"Das Sp\u00e4twerk des Regisseurs aus S\u00fcdkorea war von #MeToo \u00fcberschattet.","pubDate":"2020-12-13T16:58:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/7\/5910983\/FILES-SKOREA-CINEMA-KIM-OBIT_1607870111073870.jpg","length":"660305","type":"image\/jpeg"}],"id":"863a2042","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/7\/5910983\/FILES-SKOREA-CINEMA-KIM-OBIT_1607870111073870.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/863a2042","keywords":{"1":"Sp\u00e4twerk","3":"Regisseurs","5":"S\u00fcdkorea"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911009\/Ski-alpin_Aus-der-Quarantaene-zum-Podestplatz?from=rss":{"title":"Aus der Quarant\u00e4ne zum Podestplatz","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911009\/Ski-alpin_Aus-der-Quarantaene-zum-Podestplatz?from=rss","description":"Otmar Striedinger konnte nach seiner Coronaerkrankung kaum trainieren, fuhr in der Abfahrt von Val-d'Is\u00e8re aber auf Platz zwei  nur geschlagen von einem slowenischen Nobody.","pubDate":"2020-12-13T16:57:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/1\/5911009\/ALPINE-SKIING---FIS-WC-Val-d-Isere_1607873780736135.jpg","length":"926816","type":"image\/jpeg"}],"id":"9b09d26a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/1\/5911009\/ALPINE-SKIING---FIS-WC-Val-d-Isere_1607873780736135.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9b09d26a","keywords":{"1":"Striedinger","5":"Coronaerkrankung","11":"Abfahrt","16":"Platz","24":"Nobody"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910998\/Technologie_Verdacht-auf-Spionage-bei-Huawei?from=rss":{"title":"Verdacht auf Spionage bei Huawei","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910998\/Technologie_Verdacht-auf-Spionage-bei-Huawei?from=rss","description":"IT-Spezialisten sollten im Auftrag des chinesischen Konzerns in M\u00fcnchen Software des Konkurrenten Cisco nachbauen. Huawei liegt mit vielen Staaten im Clinch.","pubDate":"2020-12-13T16:57:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/6\/5910998\/FILES-CHINA-TELECOMMUNICATION-HUAWEI-EARNINGS_1607871393643357.jpg","length":"856050","type":"image\/jpeg"}],"id":"4bc058f1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/6\/5910998\/FILES-CHINA-TELECOMMUNICATION-HUAWEI-EARNINGS_1607871393643357.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4bc058f1","keywords":{"6":"Konzerns","8":"M\u00fcnchen","9":"Software","11":"Konkurrenten","12":"Cisco"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910994\/Versicherungen_Debatte-um-Versicherung-gegen-kuenftige-Pandemien?from=rss":{"title":"Debatte um Versicherung gegen k\u00fcnftige Pandemien","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910994\/Versicherungen_Debatte-um-Versicherung-gegen-kuenftige-Pandemien?from=rss","description":"In Deutschland wird \u00fcber eine Pflichtversicherung debattiert. US-Branchenverb\u00e4nde sehen Pandemien als unversicherbar.","pubDate":"2020-12-13T16:57:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/2\/5910994\/GERMANY-HEALTH-VIRUS-PANDEMIC-CHRISTMAS-RETAIL_1607871128030900.jpg","length":"306568","type":"image\/jpeg"}],"id":"b12d755e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/2\/5910994\/GERMANY-HEALTH-VIRUS-PANDEMIC-CHRISTMAS-RETAIL_1607871128030900.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b12d755e","keywords":{"5":"Pflichtversicherung"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911018\/Massentests_Anreizsysteme-fuer-Massentests-werden-geprueft?from=rss":{"title":"Anreizsysteme f\u00fcr Massentests werden gepr\u00fcft","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911018\/Massentests_Anreizsysteme-fuer-Massentests-werden-geprueft?from=rss","description":"Rund zehn Prozent der Wiener lie\u00dfen sich testen. Auch in anderen Bundesl\u00e4ndern ist die Beteiligung gering. Der steirische Landeshauptmann, Hermann Sch\u00fctzenh\u00f6fer (\u00d6VP), bef\u00fcrwortet hingegen eine Impfpflicht.","pubDate":"2020-12-13T16:56:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/a\/5911018\/CORONA-MASSENTESTS-IN-SALZBURG_1607875920528779.jpg","length":"1037892","type":"image\/jpeg"}],"id":"9f6d294b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/a\/5911018\/CORONA-MASSENTESTS-IN-SALZBURG_1607875920528779.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9f6d294b","keywords":{"2":"Prozent","4":"Wiener"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911000\/Livestream_Fulminant-besetzt_Turnages-Blood-on-the-Floor-aus-dem?from=rss":{"title":"Fulminant besetzt: Turnages Blood on the Floor aus dem Konzerthaus [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911000\/Livestream_Fulminant-besetzt_Turnages-Blood-on-the-Floor-aus-dem?from=rss","description":"Das Musikdrama mit Muthspiel, Preinfalk und dem RSO.","pubDate":"2020-12-13T16:56:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/8\/5911000\/WEIN--CO-Weinfestival---MondoVino-erstmals-im-Wiener-Konzerthaus-Weine-vor-den-Vorhang-holen_1607874694161949.jpg","length":"337246","type":"image\/jpeg"}],"id":"bdc2a1e7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/8\/5911000\/WEIN--CO-Weinfestival---MondoVino-erstmals-im-Wiener-Konzerthaus-Weine-vor-den-Vorhang-holen_1607874694161949.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bdc2a1e7","keywords":{"1":"Musikdrama","3":"Muthspiel,","4":"Preinfalk"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911019\/Performance_2020-ein-extrem-mieses-Jahr-fuer-Leerverkaeufer?from=rss":{"title":"2020 ein extrem mieses Jahr f\u00fcr Leerverk\u00e4ufer","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911019\/Performance_2020-ein-extrem-mieses-Jahr-fuer-Leerverkaeufer?from=rss","description":"Erfolge bei Wirecard oder NMC waren die Ausnahme.","pubDate":"2020-12-13T16:56:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/b\/5911019\/FILE-PHOTO-The-headquarters-of-Wirecard-AG-an-independent-provider-of-outsourcing-and-white-label-solutions-for-electronic-payment-transactions-is-seen-in-Aschheim_1607875023279261.jpg","length":"837974","type":"image\/jpeg"}],"id":"7d12a61f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/b\/5911019\/FILE-PHOTO-The-headquarters-of-Wirecard-AG-an-independent-provider-of-outsourcing-and-white-label-solutions-for-electronic-payment-transactions-is-seen-in-Aschheim_1607875023279261.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7d12a61f","keywords":{"2":"Wirecard","7":"Ausnahme"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911042\/SkiflugWM_Oesterreichs-Adler-fliegen-deutlich-an-Medaille-vorbei?from=rss":{"title":"\u00d6sterreichs Adler fliegen deutlich an Medaille vorbei","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911042\/SkiflugWM_Oesterreichs-Adler-fliegen-deutlich-an-Medaille-vorbei?from=rss","description":"\u00d6sterreichs Team landete in Planica nur auf Rang sechs. Norwegen sicherte sich Gold vor Deutschland.","pubDate":"2020-12-13T16:51:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/2\/0\/2\/5911042\/9EDA0BCC-BCA4-4D4D-996F-48ACC67869DB_v0_h.jpg","length":"428821","type":"image\/jpeg"}],"id":"d26aa592","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/2\/0\/2\/5911042\/9EDA0BCC-BCA4-4D4D-996F-48ACC67869DB_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d26aa592","keywords":{"1":"Team","4":"Planica","7":"Rang"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910914\/AListe_Raiffeisen-und-Lenzing-in-der-Umweltelite?from=rss":{"title":"Raiffeisen und Lenzing in der Umweltelite","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910914\/AListe_Raiffeisen-und-Lenzing-in-der-Umweltelite?from=rss","description":"Carbon Disclosure Project gibt \u00d6sterreich Toppl\u00e4tze.","pubDate":"2020-12-13T16:43:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/2\/5910914\/BCE02358-5BF3-4474-8651-A3EAD5A54209_1607855286972626.jpg","length":"854639","type":"image\/jpeg"}],"id":"f28651c2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/2\/5910914\/BCE02358-5BF3-4474-8651-A3EAD5A54209_1607855286972626.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f28651c2","keywords":{"1":"Disclosure","2":"Project","4":"\u00d6sterreich","5":"Toppl\u00e4tze"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910913\/AKTest_Haushaltsversicherungen-im-Check?from=rss":{"title":"Haushaltsversicherungen im Check","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910913\/AKTest_Haushaltsversicherungen-im-Check?from=rss","description":"Konsumentensch\u00fctzer raten, bei Eigenheim- und Haushaltsversicherungen Angebote zu vergleichen. Man kann Tausende Euros sparen.","pubDate":"2020-12-13T16:43:00.000000Z","media":[],"id":"46ecbb60","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/46ecbb60","keywords":{"3":"Eigenheim-","5":"Haushaltsversicherungen","6":"Angebote"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910980\/Zwischen-Toene_Nach-Toscas-Todessprung-stirbt-ein-verraeterischer?from=rss":{"title":"Nach Toscas Todessprung stirbt ein verr\u00e4terischer Seemann [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910980\/Zwischen-Toene_Nach-Toscas-Todessprung-stirbt-ein-verraeterischer?from=rss","description":"Zwei Livestreams hintereinander beweisen, dass an der Wiener Staatsoper auch in Zeiten des scheinbaren Stillstands hart gearbeitet wird.","pubDate":"2020-12-13T16:42:00.000000Z","media":[],"id":"2085b25b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2085b25b","keywords":{"1":"Livestreams","7":"Wiener","8":"Staatsoper","11":"Zeiten","14":"Stillstands"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910976\/TurnEM_Hoeck-gewinnt-EMSilber-an-den-Ringen?from=rss":{"title":"H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910976\/TurnEM_Hoeck-gewinnt-EMSilber-an-den-Ringen?from=rss","description":"Vinzenz H\u00f6ck turnte in Mersin zu \u00d6sterreichs erst zweitem Edelmetall nach 65 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/0\/5910976\/Vinzenz-Hoeck_1607868212924348_v0_h.jpg","length":"117177","type":"image\/jpeg"}],"id":"cd290486","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/0\/5910976\/Vinzenz-Hoeck_1607868212924348_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cd290486","keywords":{"1":"H\u00f6ck","4":"Mersin","6":"\u00d6sterreichs","9":"Edelmetall","12":"Jahren"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911038\/Kuestenwache_Venezolanische-Bootsfluechtlinge-offenbar-in-der?from=rss":{"title":"Venezolanische Bootsfl\u00fcchtlinge offenbar in der Karibik ertrunken","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911038\/Kuestenwache_Venezolanische-Bootsfluechtlinge-offenbar-in-der?from=rss","description":"Vor der venezolanischen K\u00fcste wurden die Leichen von 19 Erwachsenen und Kindern geborgen.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[],"id":"9b445d15","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9b445d15","keywords":{"3":"K\u00fcste","6":"Leichen","9":"Erwachsenen","11":"Kindern"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911036\/Covid19_Auch-Oberoesterreich-verlaengert-kostenlose-Tests?from=rss":{"title":"Auch Ober\u00f6sterreich verl\u00e4ngert kostenlose Tests","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911036\/Covid19_Auch-Oberoesterreich-verlaengert-kostenlose-Tests?from=rss","description":"In Ober\u00f6sterreich werden die die Gratis-Schnelltests noch bis Montag m\u00f6glich sein. Der Linzer B\u00fcrgermeister spricht sich f\u00fcr permanente Teststra\u00dfen aus.","pubDate":"2020-12-13T16:27:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/c\/5911036\/0F14060C-E85A-4508-A0DC-558F3DBC284B_v0_h.jpg","length":"428269","type":"image\/jpeg"}],"id":"fe1ad74e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/f\/c\/5911036\/0F14060C-E85A-4508-A0DC-558F3DBC284B_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fe1ad74e","keywords":{"5":"Gratis-Schnelltests","8":"Montag"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911016\/Spannungen_MittelmeerEnergiekrise_Mutmassliche-Agenten-wegen?from=rss":{"title":"Mittelmeer-Energiekrise: Mutma\u00dfliche Agenten wegen Spionage verhaftet","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911016\/Spannungen_MittelmeerEnergiekrise_Mutmassliche-Agenten-wegen?from=rss","description":"Zwei Griechen sollen Infos \u00fcber Milit\u00e4ranlagen an die T\u00fcrkei geliefert haben. Sie wurden vorl\u00e4ufig festgenommen.","pubDate":"2020-12-13T15:45:00.000000Z","media":[],"id":"adae4fee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/adae4fee","keywords":{"1":"Griechen","3":"Infos","5":"Milit\u00e4ranlagen","8":"T\u00fcrkei"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911008\/Formel-1_Verstappen-gewinnt-letztes-Saisonrennen?from=rss":{"title":"Verstappen gewinnt letztes Saisonrennen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911008\/Formel-1_Verstappen-gewinnt-letztes-Saisonrennen?from=rss","description":"Max Verstappen hat am Sonntag das Saisonfinale der Formel-1-WM nach Pole Position gewonnen.","pubDate":"2020-12-13T15:24:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/0\/5911008\/F89B0E62-536F-4FEE-80BA-67E6E707341E_v0_l.jpg","length":"529403","type":"image\/jpeg"}],"id":"b4df8721","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/0\/5911008\/F89B0E62-536F-4FEE-80BA-67E6E707341E_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b4df8721","keywords":{"1":"Verstappen","4":"Sonntag","6":"Saisonfinale","10":"Pole","11":"Position"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911004\/CoronaImpfung_Erste-Sattelschlepper-verlassen-PfizerWerk-in-USA?from=rss":{"title":"Erste Sattelschlepper verlassen Pfizer-Werk in USA","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911004\/CoronaImpfung_Erste-Sattelschlepper-verlassen-PfizerWerk-in-USA?from=rss","description":"Bis Ende Dezember sollen 2,9 Millionen US-Amerikaner geimpft werden.","pubDate":"2020-12-13T15:23:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","length":"219117","type":"image\/jpeg"}],"id":"b3052efa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b3052efa","keywords":{"1":"Ende","2":"Dezember","4":"2,9","5":"Millionen"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911003\/Bundesliga_Zehn-Rapidler-verlieren-gegen-Tirol-LastMinutePleite?from=rss":{"title":"Zehn Rapidler verlieren gegen Tirol, Last-Minute-Pleite f\u00fcr Austria","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911003\/Bundesliga_Zehn-Rapidler-verlieren-gegen-Tirol-LastMinutePleite?from=rss","description":"Die H\u00fctteldorfer unterlagen der WSG 0:3. Der WAC bejubelte in letzter Minute den 3:2-Siegtreffer gegen die Austria.","pubDate":"2020-12-13T15:22:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/b\/5911003\/039E4CBE-A62B-4172-B7E8-BE7C224879C5_v0_h.jpg","length":"220995","type":"image\/jpeg"}],"id":"299f77b4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/b\/5911003\/039E4CBE-A62B-4172-B7E8-BE7C224879C5_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/299f77b4","keywords":{"1":"H\u00fctteldorfer","5":"0:3"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910795\/Digitale-Medien_Umweltbewusstsein-mit-Spassfaktor?from=rss":{"title":"Umweltbewusstsein mit Spa\u00dffaktor","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910795\/Digitale-Medien_Umweltbewusstsein-mit-Spassfaktor?from=rss","description":"Nachhaltiges Handeln ist an sich ein ernstes Thema. Eine Forscherin der FH Joanneum in Graz nutzt jedoch den Spa\u00dffaktor, um Kindern und Jugendlichen umweltfreundliches Denken zu vermitteln  und zwar mithilfe von Computerspielen.","pubDate":"2020-12-13T15:12:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/0\/b\/5910795\/School-kids-using-computer-in-classroom-at-school-Wavebreakmedia-Ltd_1607796189089451_v0_l.jpg","length":"150110","type":"image\/jpeg"}],"id":"d84e7cdf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/0\/b\/5910795\/School-kids-using-computer-in-classroom-at-school-Wavebreakmedia-Ltd_1607796189089451_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d84e7cdf","keywords":{"1":"Handeln","7":"Thema"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910992\/Spanien_Real-Madrid_Trendwende-in-nur-drei-Tagen?from=rss":{"title":"Real Madrid: Trendwende in nur drei Tagen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910992\/Spanien_Real-Madrid_Trendwende-in-nur-drei-Tagen?from=rss","description":"Dem Aufstieg in der K\u00f6nigsklasse folgt der Derbysieg gegen Atl\u00e9tico.","pubDate":"2020-12-13T14:44:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/0\/5910992\/FBL-ESP-LIGA-REAL-MADRID-ATLETICO_1607870848981992.jpg","length":"312240","type":"image\/jpeg"}],"id":"960272e2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/0\/5910992\/FBL-ESP-LIGA-REAL-MADRID-ATLETICO_1607870848981992.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/960272e2","keywords":{"1":"Aufstieg","4":"K\u00f6nigsklasse","7":"Derbysieg","9":"Atl\u00e9tico"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910950\/Ski-alpin_Spekulationen-um-Comeback-von-Marcel-Hirscher?from=rss":{"title":"Spekulationen um Comeback von Marcel Hirscher","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910950\/Ski-alpin_Spekulationen-um-Comeback-von-Marcel-Hirscher?from=rss","description":"Marcel Hirscher hat den Medien und Ski-Fans mit einem Video auf Instagram eine kleine Denkaufgabe gegeben.","pubDate":"2020-12-13T12:28:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/6\/5910950\/F95D6DEE-F2C3-4123-84E0-C25077381757_v0_l.jpg","length":"192547","type":"image\/jpeg"}],"id":"7cb8fc4c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/a\/6\/5910950\/F95D6DEE-F2C3-4123-84E0-C25077381757_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7cb8fc4c","keywords":{"1":"Hirscher","4":"Medien","6":"Ski-Fans","9":"Video","11":"Instagram","14":"Denkaufgabe"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910935\/EMobilitaet_Verdoppelung-in-einem-Jahr_Wiener-Autofahrer-tanken?from=rss":{"title":"Verdoppelung in einem Jahr: Wiener Autofahrer tanken immer mehr Strom","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910935\/EMobilitaet_Verdoppelung-in-einem-Jahr_Wiener-Autofahrer-tanken?from=rss","description":"Das Ziel von 1000 \u00f6ffentlichen Ladestellen soll bis Anfang 2021 erreicht werden.","pubDate":"2020-12-13T12:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/9\/7\/5910935\/D2761C00-7BAC-42E6-8E8A-42446863D855_v0_h.jpg","length":"197189","type":"image\/jpeg"}],"id":"2fba351b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/9\/7\/5910935\/D2761C00-7BAC-42E6-8E8A-42446863D855_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2fba351b","keywords":{"1":"Ziel","5":"Ladestellen","8":"Anfang"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910409\/Lets-make-money_Diese-vier-Kraftaktien-lassen-Anleger-selbst-jetzt?from=rss":{"title":"Diese vier Kraftaktien lassen Anleger selbst jetzt gut schlafen [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910409\/Lets-make-money_Diese-vier-Kraftaktien-lassen-Anleger-selbst-jetzt?from=rss","description":"Vorerst steht Anlegern heuer noch eine unruhige B\u00f6rse bevor. Mit diesen robusten Aktien aber geht man entspannt schon ins neue Jahr.","pubDate":"2020-12-13T11:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/f\/8\/9\/5910409\/Young-girl-tired-and-sleeping-on-couch-during-the-day-Fort-Worth-TX-United-States-PUBLICATIONxINxGERxSUIxAUTxONLY-CR_T_1607707559954361_v0_l.jpg","length":"213064","type":"image\/jpeg"}],"id":"1c701a58","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/f\/8\/9\/5910409\/Young-girl-tired-and-sleeping-on-couch-during-the-day-Fort-Worth-TX-United-States-PUBLICATIONxINxGERxSUIxAUTxONLY-CR_T_1607707559954361_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1c701a58","keywords":{"2":"Anlegern","7":"B\u00f6rse"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910920\/Coronavirus_Massentests-enden_Nur-knapp-ueber-zehn-Prozent-der?from=rss":{"title":"Massentests enden: Nur knapp \u00fcber zehn Prozent der Wiener gingen testen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910920\/Coronavirus_Massentests-enden_Nur-knapp-ueber-zehn-Prozent-der?from=rss","description":"Inklusive Samstag wurden 204.880 Personen in den Testzentren gez\u00e4hlt. Ein - Corona-Check ist noch bis 18.00 Uhr m\u00f6glich.","pubDate":"2020-12-13T11:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/8\/5910920\/63356A9C-A1D3-47B9-BE70-A1A9E5A41E5E_v0_h.jpg","length":"417116","type":"image\/jpeg"}],"id":"1472c80d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/8\/5910920\/63356A9C-A1D3-47B9-BE70-A1A9E5A41E5E_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1472c80d","keywords":{"1":"Samstag"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910898\/Iran_Jetzt-auch-noch-Corona_Albtraum-fuer-Oesterreicher-in?from=rss":{"title":"Jetzt auch noch Corona: Albtraum f\u00fcr \u00d6sterreicher in Evin-Gef\u00e4ngnis","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910898\/Iran_Jetzt-auch-noch-Corona_Albtraum-fuer-Oesterreicher-in?from=rss","description":"Zwei \u00f6sterreichische politische Gefangene in Teheran zeigen Covid-Symptome. Angeh\u00f6rige appellieren verzweifelt an die Bundesregierung, sich zumindest f\u00fcr Hafturlaub einzusetzen. Das Au\u00dfenamt kommt der Bitte nach. Doch alle Aufrufe haben bisher nichts gen\u00fctzt.","pubDate":"2020-12-13T10:15:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/2\/5910898\/D7932A49-24E0-4F28-978A-48DDEC4498B5_v0_h.jpg","length":"118928","type":"image\/jpeg"}],"id":"b785ddb2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/2\/5910898\/D7932A49-24E0-4F28-978A-48DDEC4498B5_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b785ddb2","keywords":{"3":"Gefangene","5":"Teheran","7":"Covid-Symptome"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910897\/Schwarzmarkt_Illegale-Zigarettenfabrik-in-WienFloridsdorf-ausgehoben?from=rss":{"title":"Illegale Zigarettenfabrik in Wien-Floridsdorf ausgehoben","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910897\/Schwarzmarkt_Illegale-Zigarettenfabrik-in-WienFloridsdorf-ausgehoben?from=rss","description":"Die Produktionsst\u00e4tte in einer Lagerhalle d\u00fcrfte zehn Wochen in Betrieb gewesen sein. Die Fahndung nach Hinterm\u00e4nnern l\u00e4uft.","pubDate":"2020-12-13T10:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/1\/5910897\/65F6B743-08D4-432B-AE1F-3520072CE9EA_v0_h.jpg","length":"386906","type":"image\/jpeg"}],"id":"1c831671","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/1\/5910897\/65F6B743-08D4-432B-AE1F-3520072CE9EA_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1c831671","keywords":{"1":"Produktionsst\u00e4tte","4":"Lagerhalle","7":"Wochen","9":"Betrieb"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910899\/Coronavirus_Die-Welt-braucht-Schoenheit_Papst-stellt-sich-hinter?from=rss":{"title":"\"Die Welt braucht Sch\u00f6nheit\": Papst stellt sich hinter Kunstschaffende","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910899\/Coronavirus_Die-Welt-braucht-Schoenheit_Papst-stellt-sich-hinter?from=rss","description":"Papst Franziskus leistet moralische Unterst\u00fctzung f\u00fcr K\u00fcnstler, die in der Coronakrise ein unsicheres Dasein fristen.","pubDate":"2020-12-13T09:55:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/3\/5910899\/53A1C9E4-B608-4389-BCB5-D2C97A9660A7_v0_h.jpg","length":"178943","type":"image\/jpeg"}],"id":"2dab6459","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/3\/5910899\/53A1C9E4-B608-4389-BCB5-D2C97A9660A7_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2dab6459","keywords":{"1":"Franziskus","4":"Unterst\u00fctzung","6":"K\u00fcnstler,","10":"Coronakrise","13":"Dasein"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910891\/Frankreich_Zehntausende-Franzosen-demonstrierten-gegen?from=rss":{"title":"Zehntausende Franzosen demonstrierten gegen Sicherheitsgesetz","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910891\/Frankreich_Zehntausende-Franzosen-demonstrierten-gegen?from=rss","description":"In Paris kam es zu mehr als 140 Festnahmen in Paris. Die Regierung von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron will unter anderem die Verbreitung von Foto- oder Filmaufnahmen von Polizeieins\u00e4tzen unter Strafe stellen.","pubDate":"2020-12-13T09:30:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/b\/5910891\/2271443F-A678-4819-B737-DA7F27F04883_v0_h.jpg","length":"316155","type":"image\/jpeg"}],"id":"e2c05e46","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/b\/5910891\/2271443F-A678-4819-B737-DA7F27F04883_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e2c05e46","keywords":{"8":"Festnahmen","10":"Paris"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910881\/Film_Europaeischer-Filmpreis-geht-an-Der-Rausch?from=rss":{"title":"Europ\u00e4ischer Filmpreis geht an \"Der Rausch\"","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910881\/Film_Europaeischer-Filmpreis-geht-an-Der-Rausch?from=rss","description":"Insgesamt hat der Film des D\u00e4nen Vinterberg vier Auszeichnungen abger\u00e4umt. Mads Mikkelsen und Paula Beer erhielten die Preise als beste Darsteller.","pubDate":"2020-12-13T09:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/1\/5910881\/AnotherRound_press2_1607849944811534_v0_h.jpg","length":"386450","type":"image\/jpeg"}],"id":"f9d54eeb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/1\/5910881\/AnotherRound_press2_1607849944811534_v0_h.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f9d54eeb","keywords":{"3":"Film","5":"D\u00e4nen","6":"Vinterberg","8":"Auszeichnungen"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910871\/Umfrage_Oesterreicher-zeigen-wenig-Impfbereitschaft-sehen?from=rss":{"title":"\u00d6sterreicher zeigen wenig Impfbereitschaft, sehen Regierungsarbeit positiv","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910871\/Umfrage_Oesterreicher-zeigen-wenig-Impfbereitschaft-sehen?from=rss","description":"Dem \u00d6sterreich Trend zufolge wollen sich nur 18 Prozent \"ganz sicher\" impfen lassen, 29 Prozent \"sicher nicht. Mehr als die H\u00e4lfte sind mit der Regierungsarbeit zufrieden.","pubDate":"2020-12-13T08:45:00.000000Z","media":[],"id":"61504803","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/61504803","keywords":{"1":"\u00d6sterreich","2":"Trend","8":"Prozent","14":"Prozent"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910867\/Weltcup_Ski-alpin_DamenRiesentorlauf-in-Courchevel-auf-Montag-verlegt?from=rss":{"title":"Ski alpin: Damen-Riesentorlauf in Courchevel auf Montag verlegt","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910867\/Weltcup_Ski-alpin_DamenRiesentorlauf-in-Courchevel-auf-Montag-verlegt?from=rss","description":"Die Pistenbeschaffenheit lie\u00df das Weltcup-Rennen am Sonntag nicht zu. Das Rennen ist nun f\u00fcr Montag angesetzt.","pubDate":"2020-12-13T08:18:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/5\/3\/5910867\/9CB3262D-6036-4DD4-A6D1-E5ADA2F82618_v0_l.jpg","length":"195311","type":"image\/jpeg"}],"id":"2ccc3876","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/5\/3\/5910867\/9CB3262D-6036-4DD4-A6D1-E5ADA2F82618_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2ccc3876","keywords":{"1":"Pistenbeschaffenheit","4":"Weltcup-Rennen","6":"Sonntag"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910778\/Gastronomie_Werden-Wirte-ueberfoerdert?from=rss":{"title":"Werden Wirte \u00fcberf\u00f6rdert? [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910778\/Gastronomie_Werden-Wirte-ueberfoerdert?from=rss","description":"80 Prozent Umsatzersatz im November: Gastronomen wehren sich gegen den Vorwurf, mit den F\u00f6rderungen ein super Gesch\u00e4ft zu machen.","pubDate":"2020-12-12T22:21:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/0\/f\/a\/5910778\/Austria-Axamer-Lizum-Exterior_1607811665425638.jpg","length":"503357","type":"image\/jpeg"}],"id":"9bf2a29c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/0\/f\/a\/5910778\/Austria-Axamer-Lizum-Exterior_1607811665425638.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9bf2a29c","keywords":{"2":"Umsatzersatz","4":"November:","5":"Gastronomen","10":"Vorwurf,","13":"F\u00f6rderungen","16":"Gesch\u00e4ft"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910826\/Einkaufstipps_Kulinarische-Geschenke-online-kaufen?from=rss":{"title":"Kulinarische Geschenke online kaufen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910826\/Einkaufstipps_Kulinarische-Geschenke-online-kaufen?from=rss","description":"Onlineshops, die sich auf hochwertige Lebensmittel spezialisiert haben, gibt es derzeit viele. Eine Auswahl f\u00fcr das ein oder andere kulinarische Geschenk.","pubDate":"2020-12-12T20:11:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/2\/a\/5910826\/Basket-of-organic-food-vegetables-autumn-goods-after-harvest-salajean_1607804203366951_v0_l.jpg","length":"376600","type":"image\/jpeg"}],"id":"7a3e77fe","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/2\/a\/5910826\/Basket-of-organic-food-vegetables-autumn-goods-after-harvest-salajean_1607804203366951_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7a3e77fe","keywords":{"5":"Lebensmittel"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5910715\/Brauchtum_Rauhnaechte_Das-Jahr-abschliessen?from=rss":{"title":"Rauhn\u00e4chte: Das Jahr abschlie\u00dfen [premium]","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910715\/Brauchtum_Rauhnaechte_Das-Jahr-abschliessen?from=rss","description":"Die Rauhn\u00e4chte dienen vielen dazu, sich vom alten Jahr zu verabschieden und sich auf das neue vorzubereiten. R\u00e4uchern und verschiedene Zeremonien sollen dabei helfen.","pubDate":"2020-12-12T19:46:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/0\/b\/b\/5910715\/255DB0D4-54C3-4934-A3C0-DB6FF84E158E_v0_l.jpg","length":"192210","type":"image\/jpeg"}],"id":"18962714","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/0\/b\/b\/5910715\/255DB0D4-54C3-4934-A3C0-DB6FF84E158E_v0_l.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/18962714","keywords":{"1":"Rauhn\u00e4chte","8":"Jahr"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/das-schloss-ist-privat-524496896014":{"title":"Drama in Rheinfelden: \u00abDas Schloss ist privat\u00bb","description":"Die Stadt Rheinfelden ist mit dem neuen Eigent\u00fcmer vom Schloss Beuggen unzufrieden. Am liebsten s\u00e4he sie den Komplex weiterverkauft. F\u00fcr den Besitzer kommt das aber nicht infrage.","pubDate":"2020-12-13T15:24:22.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/das-schloss-ist-privat-524496896014","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oInJxHHdQHA\/FPqo1zVyafC9b4fk73A0s6.jpg"}],"id":"61e5b74b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oInJxHHdQHA\/FPqo1zVyafC9b4fk73A0s6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/61e5b74b","keywords":{"1":"Stadt","2":"Rheinfelden","7":"Eigent\u00fcmer","9":"Schloss","10":"Beuggen"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/was-fuer-den-vater-ein-traum-blieb-soll-fuer-den-sohn-realitaet-werden-562845223282":{"title":"Basler Motorsport-Nachwuchs: Was f\u00fcr den Vater ein Traum blieb, soll f\u00fcr den Sohn Realit\u00e4t werden","description":"Der 18-j\u00e4hrige Basler Miklas Born ist eine Nachwuchshoffnung auf den Rennpisten. Wenn der Pilot so weitermacht, wird er die 24-Stunden-Langstreckenrennen von Le Mans bestreiten.","pubDate":"2020-12-13T12:19:06.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/was-fuer-den-vater-ein-traum-blieb-soll-fuer-den-sohn-realitaet-werden-562845223282","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,754,759,241,107\/DCI_GAYRoL4\/1aJ-uqlU4N7BFT26CBpi-4.jpg"}],"id":"e39a1c9a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,754,759,241,107\/DCI_GAYRoL4\/1aJ-uqlU4N7BFT26CBpi-4.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e39a1c9a","keywords":{"2":"Basler","3":"Miklas","4":"Born","7":"Nachwuchshoffnung","10":"Rennpisten"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/ein-farbiger-genuss-634576178104":{"title":"Senfkorn: Ein farbiger Genuss","description":"Unglaublich, welche vielf\u00e4ltigen kulinarischen Gen\u00fcsse die Monate November bis M\u00e4rz bieten. Das beweist ein Bummel \u00fcber einen Bauernmarkt oder der Besuch in einem guten Hofladen.","pubDate":"2020-12-13T11:56:08.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/ein-farbiger-genuss-634576178104","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/11eq8sWuqkc\/9OIf4y57Kwh9VHu7dWNLgW.jpg"}],"id":"3fa4cb10","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/11eq8sWuqkc\/9OIf4y57Kwh9VHu7dWNLgW.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3fa4cb10","keywords":{"4":"Gen\u00fcsse","6":"Monate","7":"November","9":"M\u00e4rz"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/beachtung-und-achtung-603795657143":{"title":"Der Club der Gentlemen: Beachtung \u2013 und Achtung","description":"Leute mit Berufsstolz unterstreichen das auch mit entsprechender Kleidung. Das d\u00fcrfen auch Regierungsr\u00e4tinnen zur Kenntnis nehmen.","pubDate":"2020-12-13T10:51:09.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/beachtung-und-achtung-603795657143","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cLfTw7zR7BA\/3J1d7_t9ajcAfrjhe4829d.jpg"}],"id":"c359f976","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cLfTw7zR7BA\/3J1d7_t9ajcAfrjhe4829d.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c359f976","keywords":{"2":"Berufsstolz","8":"Kleidung"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/die-opfer-des-baizenlockdown-305841176949":{"title":"Corona vernichtet Unternehmen: Die Opfer des Baizenlockdown","description":"W\u00e4hrend der Fokus auf den Infektionszahlen liegt, steigt eine Kennziffer t\u00e4glich \u2013 jene der Restaurant- und Gesch\u00e4ftsbesitzer, die wegen der Corona-Massnahmen aufgeben m\u00fcssen oder mit massiven finanziellen Problemen zu k\u00e4mpfen haben.","pubDate":"2020-12-12T08:42:55.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/die-opfer-des-baizenlockdown-305841176949","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/ToGg9qYBzeA\/77l_POEK4_cBSVyZrYDlV7.jpg"}],"id":"d817f0c7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/ToGg9qYBzeA\/77l_POEK4_cBSVyZrYDlV7.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d817f0c7","keywords":{"2":"Fokus","5":"Infektionszahlen","9":"Kennziffer","14":"Restaurant-","16":"Gesch\u00e4ftsbesitzer,","20":"Corona-Massnahmen","27":"Problemen"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/eine-goldgrube-fuer-geschenke-200690831675":{"title":"Geheimtipp im Stadtzentrum: Eine Goldgrube f\u00fcr Geschenke","description":"Gew\u00fcrze von Tanja Grandits, K\u00f6rbe aus Ghana und Souvenirs, die es sonst nur an der Art Basel gibt: \u00abThis is Yours\u00bb bietet kleineren Basler Shops nahe der Freien Strasse eine Plattform.","pubDate":"2020-12-12T16:21:23.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/eine-goldgrube-fuer-geschenke-200690831675","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Iadb-8g596Y\/APuPofr9qGt9DAqKCRivzs.jpg"}],"id":"881346b1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Iadb-8g596Y\/APuPofr9qGt9DAqKCRivzs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/881346b1","keywords":{"2":"Tanja","3":"Grandits,","4":"K\u00f6rbe","6":"Ghana","8":"Souvenirs,","15":"Art","16":"Basel","18":"This","20":"Yours\u00bb","23":"Basler","24":"Shops","27":"Freien","28":"Strasse","30":"Plattform"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/kreativitaet-statt-lockdown-griesgram-205633842466":{"title":"\u00dcber Nacht zum Modedesigner: Kreativit\u00e4t statt Lockdown-Griesgram","description":"Der 21-j\u00e4hrige Student Stephan W\u00fcest studiert eigentlich Zahnmedizin. Corona hat ihn jedoch bewogen, eine eigene Modemarke zu lancieren.","pubDate":"2020-12-12T19:05:17.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/kreativitaet-statt-lockdown-griesgram-205633842466","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/HPARpTZE8Yk\/FnEIy0wpK-39inWFoZaWZV.jpg"}],"id":"773b8120","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/HPARpTZE8Yk\/FnEIy0wpK-39inWFoZaWZV.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/773b8120","keywords":{"2":"Student","3":"Stephan","4":"W\u00fcest","7":"Zahnmedizin"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/drei-jungs-eine-leidenschaft-752692525144":{"title":"Mitnehmen: Drei Jungs \u2013 eine Leidenschaft","description":"Die Liebe zum Sport vereinte sie, die Liebe zum Burger verbindet sie. Drei Freunde recherchierten lange, um den perfekten Burger herzustellen \u2013 und das auf ihrem Fyyrstell-Velo.","pubDate":"2020-12-12T15:20:22.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/drei-jungs-eine-leidenschaft-752692525144","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/0FWHFR_UpMI\/8ltZsziIq6gB8bA4PY76Kj.jpg"}],"id":"fa87e206","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/0FWHFR_UpMI\/8ltZsziIq6gB8bA4PY76Kj.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fa87e206","keywords":{"1":"Liebe","3":"Sport","7":"Liebe","9":"Burger"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/mit-sieben-kindern-auf-einen-hof-ins-emmental-gezogen-328070154684":{"title":"BaZ hilft Not lindern: Mit sieben Kindern auf einen Hof ins Emmental gezogen","description":"Im Appenzell wurde es der neunk\u00f6pfigen Familie Koller zu eng. Nun f\u00e4ngt sie auf dem Lihnenhof in Oberfrittenbach noch einmal neu an.","pubDate":"2020-12-12T10:39:42.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/mit-sieben-kindern-auf-einen-hof-ins-emmental-gezogen-328070154684","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aMNOoh_97T4\/2sZ7bwzz4hjB1PshYvZoFL.jpg"}],"id":"257c1275","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aMNOoh_97T4\/2sZ7bwzz4hjB1PshYvZoFL.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/257c1275","keywords":{"6":"Familie","7":"Koller"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/der-kantoenligeist-macht-krank-584628198463":{"title":"Leitartikel zur Corona-Politik: Der Kant\u00f6nligeist macht krank","description":"Der Bundesrat hat sich in dieser Woche blamiert. Der Scherbenhaufen ist l\u00e4ngst nicht gekittet. Im Seuchenjahr versagt der F\u00f6deralismus. Speziell in der Region Basel.","pubDate":"2020-12-12T06:10:27.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/der-kantoenligeist-macht-krank-584628198463","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/gL8WUNfYQp0\/C5Jgnyrwaj48cdTHHhF8Cw.jpg"}],"id":"2eeb8a04","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/gL8WUNfYQp0\/C5Jgnyrwaj48cdTHHhF8Cw.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2eeb8a04","keywords":{"1":"Bundesrat","6":"Woche"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/darf-ich-noch-nach-weil-zum-einkaufen-189667488558":{"title":"Ausgangsbeschr\u00e4nkung in S\u00fcdbaden: Darf ich noch nach Weil zum Einkaufen?","description":"Ab Samstag ist es verboten, ohne \u00abtriftigen Grund\u00bb in Weil am Rhein und L\u00f6rrach unterwegs zu sein. Was heisst das? Die wichtigsten Fragen und Antworten.","pubDate":"2020-12-11T20:12:48.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/darf-ich-noch-nach-weil-zum-einkaufen-189667488558","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2S9jEVcYbUM\/8YN366mZKkR8FW_yLQQcSD.jpg"}],"id":"c62eecee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2S9jEVcYbUM\/8YN366mZKkR8FW_yLQQcSD.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c62eecee","keywords":{"7":"Grund\u00bb","9":"Weil","11":"Rhein","13":"L\u00f6rrach"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/weko-laesst-swissterminal-beim-hafen-auflaufen-249931938316":{"title":"Gateway Basel Nord: Weko l\u00e4sst Swissterminal beim Hafen auflaufen","description":"Die Baselbieter Logistikfirma Swissterminal hat einen Teilsieg gegen das wettbewerbsverzerrende Basler Hafenprojekt errungen. Dies werde ihr aber nichts n\u00fctzen, erkl\u00e4rt die Wettbewerbskommission.","pubDate":"2020-12-11T19:31:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/weko-laesst-swissterminal-beim-hafen-auflaufen-249931938316","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/gfXiWx8m0Mo\/Fd0QmWlOKH38jeFCLI0AdG.jpg"}],"id":"3d26e87a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/gfXiWx8m0Mo\/Fd0QmWlOKH38jeFCLI0AdG.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3d26e87a","keywords":{"1":"Baselbieter","2":"Logistikfirma","3":"Swissterminal","6":"Teilsieg","10":"Basler","11":"Hafenprojekt"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/kulturgut-kaffeeautomat-356063962856":{"title":"Fahrtenschreiber: Kulturgut Kaffeeautomat","description":"Der Regierung w\u00fcrde es mal guttun, sich in einem  muffigen Arbeiteraufenthaltsraum mit defektem Kaffeeautomaten zu treffen, findet der Fahrtenschreiber.","pubDate":"2020-12-11T18:44:48.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/kulturgut-kaffeeautomat-356063962856","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/kxNY6FDvvK4\/Ca7aOQ-HKrI9mgqYCp2ROj.jpg"}],"id":"836f8f9f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/kxNY6FDvvK4\/Ca7aOQ-HKrI9mgqYCp2ROj.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/836f8f9f","keywords":{"1":"Regierung","11":"Arbeiteraufenthaltsraum","14":"Kaffeeautomaten","19":"Fahrtenschreiber"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/falscher-arzt-fordert-35000-franken-um-covid-patientin-zu-retten-835316653315":{"title":"Trickbetrug in Basel: Falscher Arzt fordert 35\u2019000 Franken, um Covid-Patientin zu retten","description":"Die Polizei warnt vor einer neuen Betrugsmasche: Eine Frau in K\u00f6ln wurde  telefonisch benachrichtigt, dass ihre Tochter auf der Intensivstation in Basel liege. Man brauche Geld f\u00fcr die Behandlung.","pubDate":"2020-12-11T18:41:06.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/falscher-arzt-fordert-35000-franken-um-covid-patientin-zu-retten-835316653315","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/TGtF0hJ9EwY\/21dQv5J0aZC825pifregVl.jpg"}],"id":"49595636","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/TGtF0hJ9EwY\/21dQv5J0aZC825pifregVl.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/49595636","keywords":{"1":"Polizei","6":"Betrugsmasche:","7":"Eine","8":"Frau","10":"K\u00f6ln","17":"Tochter","20":"Intensivstation","22":"Basel"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/basler-sonntagsverkauf-muss-abgesagt-werden-906237305055":{"title":"Neue Corona-Massnahmen des Bundes: Basler Sonntagsverkauf muss abgesagt werden","description":"Die beiden Basel wollen kommende Woche entscheiden, ob die Vorgaben des Bundesrates noch versch\u00e4rft werden.","pubDate":"2020-12-11T17:44:04.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/basler-sonntagsverkauf-muss-abgesagt-werden-906237305055","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oqRjfAbYS5Y\/6JtFcjt0qnFBGaNO5Maw8J.jpg"}],"id":"f15f5f77","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oqRjfAbYS5Y\/6JtFcjt0qnFBGaNO5Maw8J.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f15f5f77","keywords":{"2":"Basel","5":"Woche","9":"Vorgaben","11":"Bundesrates"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/kanton-zieht-baugesuch-zurueck-140331338210":{"title":"Krach um Bottminger Schlossmauer: Kanton zieht Baugesuch zur\u00fcck","description":"Die Gemeinde war mit ihrem Einspruch erfolgreich. Trotzdem baut der Kanton beim Weiherschloss weiter.","pubDate":"2020-12-11T17:07:39.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/kanton-zieht-baugesuch-zurueck-140331338210","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/II29USvKEjM\/6p2boENlKDbB8GCioGaAup.jpg"}],"id":"4a1e09b2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/II29USvKEjM\/6p2boENlKDbB8GCioGaAup.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4a1e09b2","keywords":{"1":"Gemeinde","5":"Einspruch"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/so-wurde-der-adventskranz-erfunden\/":{"title":"So wurde der Adventskranz erfunden","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/so-wurde-der-adventskranz-erfunden\/","pubDate":"2020-12-13T17:34:14.000000Z","description":"Beim ersten Adventskranz ging es nur in zweiter Linie um Dekoration. Die Geschichte dahinter.\nF\u00fcr viele geh\u00f6rt er in der Vorweihnachtszeit fix dazu: Der Adventskranz. Doch woher stammt der Brauch? Der evangelische Theologe Johann Hinrich Wichern (1808-1881) begann 1839 damit, in der Vorweihnachtszeit bis Heiligabend t\u00e4glich eine Kerze anzuz\u00fcnden. Er hatte 1833 ein altes Bauernhaus bei Hamburg bezogen und das erste Erziehungswerk gegr\u00fcndet. Das Haus wurde zur Heimat f\u00fcr [&#8230;]\nDer Beitrag So wurde der Adventskranz erfunden erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"844dd61f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/844dd61f","keywords":{"2":"Adventskranz","8":"Linie","10":"Dekoration"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/eine-software-laesst-flugzeuge-leiser-landen\/":{"title":"Eine Software l\u00e4sst Flugzeuge leiser landen","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/eine-software-laesst-flugzeuge-leiser-landen\/","pubDate":"2020-12-13T17:21:02.000000Z","description":"Die L\u00e4rmbel\u00e4stigung durch Flugzeuge ist f\u00fcr Menschen in Flughafenn\u00e4he fast unertr\u00e4glich. Eine Software soll Abhilfe schaffen. \nNun haben Forschende gezeigt, dass sich mit einem neuen Assistenzsystem f\u00fcr Piloten ein \u00abglatter\u00bb Landeanflug hinlegen l\u00e4sst. Dar\u00fcber hinaus mindert das System den Treibhausgasausstoss, wie die Empa mitteilte. Das Deutsche Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt (DLR) entwickelte ein Assistenzsystem, um Pilotinnen und Piloten beim Landeanflug zu unterst\u00fctzen. Dieses sogenannte \u00abLow Noise Augmentation System\u00bb (LNAS) zeigt [&#8230;]\nDer Beitrag Eine Software l\u00e4sst Flugzeuge leiser landen erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"996a825e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/996a825e","keywords":{"1":"L\u00e4rmbel\u00e4stigung","3":"Flugzeuge","6":"Menschen","8":"Flughafenn\u00e4he"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/aerger-um-leinenpflicht-in-basel\/":{"title":"\u00c4rger um Leinenpflicht in Basel","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/aerger-um-leinenpflicht-in-basel\/","pubDate":"2020-12-13T17:11:21.000000Z","description":"W\u00e4hrend der Brut- und Setzzeit soll demn\u00e4chst in Basel eine Leinenpflicht f\u00fcr Hunde gelten. Bei den Hundehaltern st\u00f6sst das auf Unverst\u00e4ndnis.\nDer Platz wird eng im beliebten Naherholungsgebiet Lange Erlen. Am sonnigen Sonntag treffen Spazierg\u00e4nger, Joggerinnen und Hundehalter dort aufeinander. Am Bord der Wiese toben sich die Vierbeiner aus \u2013 ohne Leine. Doch das soll sich nun \u00e4ndern. Die Basler Regierung hat diese Woche das neue Wildtier- und Jagdgesetz verabschiedet. Der wohl strittigste Punkt: Die Leinenpflicht [&#8230;]\nDer Beitrag \u00c4rger um Leinenpflicht in Basel erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"1f12d704","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1f12d704","keywords":{"2":"Brut-","4":"Setzzeit","8":"Basel","10":"Leinenpflicht","12":"Hunde"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/smaesch-makellos-gegen-geneve-volley\/":{"title":"Sm\u2019Aesch makellos gegen Gen\u00e8ve Volley","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/smaesch-makellos-gegen-geneve-volley\/","pubDate":"2020-12-13T15:55:08.000000Z","description":"Sm'Aesch Pf\u00e4ffingen konnte gestern bei Gen\u00e8ve Volley einen 3:0 Sieg feiern. Nach einem durchzogenen Start spielten die Baselbieterinnen wieder gewohnt souver\u00e4n.\nDie Volleyballerinnen aus Aesch mussten beim Tabellenvorletzten zuerst untendurch, bevor sie zu ihren St\u00e4rken zur\u00fcckfanden und klar mit 3:0 gewannen. Schlechter Start Gen\u00e8ve Volley steht zwar auf dem neunten Platz konnte aber schon einige Spitzenteams \u00e4rgern, so auch Sm&#8217;Aesch Pfeffingen am Samstagabend. Mit 3:0 gingen die Genferinnen in F\u00fchrung und blieben bis zum Satzende an [&#8230;]\nDer Beitrag Sm&#8217;Aesch makellos gegen Gen\u00e8ve Volley erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"b0b57b6c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b0b57b6c","keywords":{"5":"Gen\u00e8ve","6":"Volley","8":"3:0","9":"Sieg"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/markanter-rueckgang-der-neuansteckungen-in-den-beiden-basel\/":{"title":"Markanter R\u00fcckgang der Neuansteckungen in den beiden Basel","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/markanter-rueckgang-der-neuansteckungen-in-den-beiden-basel\/","pubDate":"2020-12-13T15:18:55.000000Z","description":"Am Sonntag wurden deutlich weniger Fallzahlen vermeldet. Ob sich daraus ein Abw\u00e4rtstrend entwickelt, wird sich in den n\u00e4chsten Tagen zeigen.\nIn den Basel haben die Neuansteckungen mit dem Coronavirus markant abgenommen. Ob es sich dabei nur um den Wochenende-Effekt handelt, bei dem die Zahlen am Wochenende regelm\u00e4ssig niedriger ausfallen, als an Werktagen, wird sich zeigen. In Basel-Stadt wurden am Sonntag 58 neue F\u00e4lle f\u00fcr die letzten 24 Stunden gemeldet \u2013 gegen\u00fcber 114 am Vortag. In [&#8230;]\nDer Beitrag Markanter R\u00fcckgang der Neuansteckungen in den beiden Basel erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"66e06818","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/66e06818","keywords":{"5":"Fallzahlen"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/corona-ticker-schweiz-und-international-4-2\/":{"title":"USA starten am Montag mit den ersten Corona-Impfungen","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/corona-ticker-schweiz-und-international-4-2\/","pubDate":"2020-12-13T15:17:53.000000Z","description":"Das Coronavirus stellt die Schweiz und die Welt auf den Kopf. Hier im Ticker bleiben Sie \u00fcber die aktuellen Ereignisse auf dem Laufenden.\nDer Beitrag USA starten am Montag mit den ersten Corona-Impfungen erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"7b029de8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7b029de8","keywords":{"1":"Coronavirus","4":"Schweiz","7":"Welt","10":"Kopf"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/max-verstappens-ueberlegener-sieg-beim-saisonfinale\/":{"title":"Max Verstappens \u00fcberlegener Sieg beim Saisonfinale","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/max-verstappens-ueberlegener-sieg-beim-saisonfinale\/","pubDate":"2020-12-13T15:08:59.000000Z","description":"Max Verstappen war beim Saisonfinale der Formel 1 unantastbar. Der Niederl\u00e4nder gewann im Red Bull den Grand Prix von Abu Dhabi vor Bottas und Hamilton.\nVerstappen feierte den zweiten Sieg in der zu Ende gegangenen Saison nach jenem im Grand Prix von Silverstone von Anfang August. Auf dem Yas Marina Circuit hatte der aus der Pole-Position gestartete Niederl\u00e4nder \u00fcber die gesamte Distanz alles unter Kontrolle. Weder Bottas und schon gar nicht der nach seiner Erkrankung am Coronavirus zur\u00fcckgekehrte Hamilton vermochten [&#8230;]\nDer Beitrag Max Verstappens \u00fcberlegener Sieg beim Saisonfinale erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"84ae7f22","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/84ae7f22","keywords":{"1":"Verstappen","4":"Saisonfinale","6":"Formel"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/fabian-schaer-faellt-wegen-corona-infektion-aus\/":{"title":"Fabian Sch\u00e4r f\u00e4llt wegen Corona-Infektion aus","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/fabian-schaer-faellt-wegen-corona-infektion-aus\/","pubDate":"2020-12-13T14:56:41.000000Z","description":"Fabian Sch\u00e4r fehlt seinem Klub Newcastle United bis auf Weiteres. Der Nati-Verteidiger wurde positiv auf Corona getestet und befindet sich in Isolation.\nGegen\u00fcber dem \u00abSonntagsblick\u00bb liess Sch\u00e4r verlauten, dass Corona ihn \u00abeinige Tage recht lahmgelegt\u00bb habe, es ihm inzwischen aber besser gehe. Seinen letzten (Teil-)Einsatz f\u00fcr den Premier-League-Klub hatte der 28-J\u00e4hrige Ende November beim 2:0-Sieg bei Crystal Palace.\nDer Beitrag Fabian Sch\u00e4r f\u00e4llt wegen Corona-Infektion aus erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"1c858654","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1c858654","keywords":{"1":"Sch\u00e4r","4":"Klub","5":"Newcastle","6":"United","9":"Weiteres"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/das-bringt-der-fahrplanwechsel-in-diesem-jahr-neues\/":{"title":"Das bringt der Fahrplanwechsel in diesem Jahr Neues","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/das-bringt-der-fahrplanwechsel-in-diesem-jahr-neues\/","pubDate":"2020-12-13T14:46:27.000000Z","description":"Auch das Corona-Jahr 2020 bringt etwas Gewohntes mit sich: den Fahrplanwechsel. Hier gibt es eine \u00dcbersicht \u00fcber die wichtigsten Neuerungen.\nWie jedes Jahr h\u00e4lt der Fahrplanwechsel einige \u00c4nderungen im regionalen, nationalen und internationalen \u00d6V bereit. F\u00fcr die Fahrg\u00e4ste der Nordwestschweiz gilt es, Folgendes zu beachten: Mehr Verbindungen von Basel nach Mailand Neu gibt es t\u00e4glich eine zweite Verbindung von Basel via Luzern nach Mailand. Die Z\u00fcge verkehren jeweils um 11:03 Uhr und um 15:03 Uhr [&#8230;]\nDer Beitrag Das bringt der Fahrplanwechsel in diesem Jahr Neues erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"e7708e23","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e7708e23","keywords":{"2":"Corona-Jahr","6":"Gewohntes","10":"Fahrplanwechsel"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre\/":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst Trainer Lucien Favre","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre\/","pubDate":"2020-12-13T13:25:19.000000Z","description":"Borussia Dortmund trennt sich von Trainer Lucien Favre. Die Niederlage des BVB am Samstag gegen den VfB Stuttgart war f\u00fcr den Schweizer eine zu viel.\nLucien Favre ist nicht mehr Trainer von Borussia Dortmund. Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung stellt der BVB den 63-j\u00e4hrigen Waadtl\u00e4nder einen Tag nach der 1:5-Schlappe in der Bundesliga gegen den VfB Stuttgart frei. Der blutleere Auftritt am Samstag gegen den Aufsteiger brachte das Fass zum \u00dcberlaufen und veranlasste Vereinschef Hans-Joachim Watzke zum Handeln. Die BVB-Verantwortlichen stellten den [&#8230;]\nDer Beitrag Borussia Dortmund entl\u00e4sst Trainer Lucien Favre erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"id":"080ce28f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/080ce28f","keywords":{"1":"Dortmund","5":"Trainer","6":"Lucien","7":"Favre"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/unternehmen\/neuer-lockdown-handel-warnt-vor-pleitewelle-17100440.html":{"title":"Handel warnt vor Pleitewelle","description":"Mitten im Weihnachtsgesch\u00e4ft m\u00fcssen die meisten L\u00e4den in Deutschland schlie\u00dfen. Bund und L\u00e4nder planen ein dickes Paket an neuen Finanzhilfen \u2013 f\u00fcr Vertreter betroffener Branchen nicht genug.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/unternehmen\/neuer-lockdown-handel-warnt-vor-pleitewelle-17100440.html","pubDate":"2020-12-13T16:39:26.000000Z","media":[],"id":"3ab2b3a8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3ab2b3a8","keywords":{"2":"Weihnachtsgesch\u00e4ft","6":"L\u00e4den","8":"Deutschland"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/diese-lockdown-regeln-gelten-ab-16-dezember-17099945.html":{"title":"Diese Lockdown-Regeln gelten ab 16. Dezember","description":"Das Leben in Deutschland wird wieder weitgehend heruntergefahren. Worauf wir uns einstellen m\u00fcssen \u2013 und welche Ausnahmen gelten.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/diese-lockdown-regeln-gelten-ab-16-dezember-17099945.html","pubDate":"2020-12-13T13:08:18.000000Z","media":[],"id":"423876d5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/423876d5","keywords":{"1":"Leben","3":"Deutschland"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/gegen-armut-helfen-auch-12-euro-mindestlohn-nicht-17100445.html":{"title":"Gegen Armut hilft kein Mindestlohn","description":"Die SPD und Br\u00fcssel dr\u00e4ngen auf h\u00f6here Lohnuntergrenzen. Doch eine Analyse zeigt: Selbst 12 Euro Mindestlohn w\u00fcrden die Armut kaum lindern \u2013 und k\u00f6nnten sogar kontraproduktiv sein.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/gegen-armut-helfen-auch-12-euro-mindestlohn-nicht-17100445.html","pubDate":"2020-12-13T17:18:44.000000Z","media":[],"id":"1ae3b05c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1ae3b05c","keywords":{"3":"Br\u00fcssel","7":"Lohnuntergrenzen"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/fussball\/bundesliga\/borussia-dortmund-bvb-trennt-sich-von-lucien-favre-17100169.html":{"title":"Nach 1:5-Debakel gegen VfB: BVB trennt sich von Trainer Lucien Favre","description":"Lucien Favre hatte keine L\u00f6sung mehr, um den fu\u00dfballerischen Zerfall seiner hochtalentierten Mannschaft aufzuhalten. Das 1:5 gegen Stuttgart wirkte wie eine Selbstaufgabe und ein Hilferuf. Nun gibt es Konsequenzen.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/fussball\/bundesliga\/borussia-dortmund-bvb-trennt-sich-von-lucien-favre-17100169.html","pubDate":"2020-12-13T16:48:28.000000Z","media":[],"id":"1a656f5b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1a656f5b","keywords":{"1":"Favre","4":"L\u00f6sung","9":"Zerfall","12":"Mannschaft"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/feuilleton\/debatten\/bitte-entfernen-das-berliner-schloss-vor-der-eroeffnung-17098362.html":{"title":"Bitte entfernen! Das Berliner Schloss vor der Er\u00f6ffnung","description":"F\u00fcr die Anh\u00e4nger ist das Humboldt Forum ein humanistischer Ort, an dem Deutschland sich von seiner besten Seite zeigt. F\u00fcr die Kritiker ist es ein Desaster. Aber diese Kritik will der Ko-Architekt Thomas Albrecht nicht h\u00f6ren.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/feuilleton\/debatten\/bitte-entfernen-das-berliner-schloss-vor-der-eroeffnung-17098362.html","pubDate":"2020-12-13T14:59:39.000000Z","media":[],"id":"c8c6071d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c8c6071d","keywords":{"2":"Anh\u00e4nger","5":"Humboldt","6":"Forum","9":"Ort,","12":"Deutschland","17":"Seite"}},"https:\/\/www.faz.net\/op900\/event\/bundesliga\/live\/":{"title":"Bundesliga im Liveticker: Leverkusen gegen Hoffenheim","description":"Mit einem Heimsieg \u00fcber die TSG Hoffenheim w\u00fcrde die Bayer-Elf an die Spitze des Bundesliga-Klassements springen. Und von Beginn an gibt Leverkusen Gas. Wer setzt sich durch? Verfolgen Sie das Spiel im Liveticker.","link":"https:\/\/www.faz.net\/op900\/event\/bundesliga\/live\/","pubDate":"2020-12-13T17:31:30.000000Z","media":[],"id":"cc2f169f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cc2f169f","keywords":{"2":"Heimsieg","6":"Hoffenheim","9":"Bayer-Elf","12":"Spitze","14":"Bundesliga-Klassements"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/dannenroeder-forst-bundespolizisten-machen-mehr-ueberstunden-17100244.html":{"title":"F.A.Z. exklusiv: Bundespolizisten machen wegen Danni deutlich mehr \u00dcberstunden","description":"In den meisten L\u00e4ndern haben Bundespolizisten im Corona-Jahr deutlich weniger \u00dcberstunden gemacht, geht aus einer Antwort der Bundesregierung hervor. Nur in Hessen ist es anders.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/dannenroeder-forst-bundespolizisten-machen-mehr-ueberstunden-17100244.html","pubDate":"2020-12-13T16:39:37.000000Z","media":[],"id":"dac8d677","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dac8d677","keywords":{"5":"Bundespolizisten","7":"Corona-Jahr","10":"\u00dcberstunden","15":"Antwort","17":"Bundesregierung"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/unternehmen\/zebco-europe-ist-marktfuehrer-fuer-das-fischen-auf-wels-17081764.html":{"title":"Sie helfen beim Fischen","description":"Zebco aus Niedersachsen ist einer der gr\u00f6\u00dften Hersteller von Anglerausstattung in Europa. In Deutschland angeln Millionen Menschen zumindest gelegentlich. Das Hobby soll die Gelassenheit f\u00f6rdern.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/unternehmen\/zebco-europe-ist-marktfuehrer-fuer-das-fischen-auf-wels-17081764.html","pubDate":"2020-12-13T16:30:46.000000Z","media":[],"id":"621f2c65","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/621f2c65","keywords":{"2":"Niedersachsen","7":"Hersteller","9":"Anglerausstattung","11":"Europa"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/reise\/regenwandern-17097772.html":{"title":"\u201eBrasfrwrw\u201c, Petrichor und Moos, das auf Moos w\u00e4chst: \u00dcber das Wandern im Regen","description":"Nichts f\u00fcrchtet der gemeine Wanderer so sehr wie den Regen. Dadurch verpasst er einiges. \u00dcber \u201eBrasfrwrw\u201c, Petrichor und Moos, das auf Moos w\u00e4chst.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/reise\/regenwandern-17097772.html","pubDate":"2020-12-13T17:37:30.000000Z","media":[],"id":"22b0e307","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/22b0e307","keywords":{"4":"Wanderer","9":"Regen"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/formel-1\/formel-1-in-abu-dhabi-vettel-ohne-punkte-verstappen-gewinnt-17040931.html":{"title":"Formel 1 in Abu Dhabi: Vettel zum Abschied so schlecht wie nie","description":"Sebastian Vettel f\u00e4hrt auch in seinem letzten Rennen f\u00fcr Ferrari nur hinterher und schafft es wieder nicht in die Punkter\u00e4nge. Das Saisonfinale der Formel 1 in Abu Dhabi gewinnt Max Verstappen.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/formel-1\/formel-1-in-abu-dhabi-vettel-ohne-punkte-verstappen-gewinnt-17040931.html","pubDate":"2020-12-13T15:05:26.000000Z","media":[],"id":"68339832","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/68339832","keywords":{"1":"Vettel","7":"Rennen","9":"Ferrari","19":"Punkter\u00e4nge"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/bruch-des-waffenstillstands-im-karabach-krieg-17100568.html":{"title":"Karabach-Konflikt: Neue Zwischenf\u00e4lle in schwierigem Territorium","description":"Armenien und Aserbaidschan werfen einander vor, die Waffenruhe gebrochen zu haben. Der aserbaidschanische Pr\u00e4sident Ilham Alijew wiederholt seine Drohungen gegen das Nachbarland.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/bruch-des-waffenstillstands-im-karabach-krieg-17100568.html","pubDate":"2020-12-13T17:17:09.000000Z","media":[],"id":"e216503b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e216503b","keywords":{"2":"Aserbaidschan","7":"Waffenruhe"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/belarus-festnahmen-bei-protesten-gegen-lukaschenka-17100538.html":{"title":"Demonstrationen in Belarus: Festnahmen bei Protesten gegen Lukaschenka","description":"In Belarus gehen abermals Menschen gegen das Regime Lukaschenka auf die Stra\u00dfe. Trotz einer neuen Taktik der Demonstranten gibt es schon am Nachmittag viele Festnahmen.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/belarus-festnahmen-bei-protesten-gegen-lukaschenka-17100538.html","pubDate":"2020-12-13T17:03:11.000000Z","media":[],"id":"80106aae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/80106aae","keywords":{"4":"Menschen","7":"Regime","8":"Lukaschenka","11":"Stra\u00dfe"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/gesellschaft\/gesundheit\/coronavirus\/liveblog-zum-coronavirus-haseloff-wohl-keine-weihnachts-lockerungen-in-sachsen-anhalt-17035419.html":{"title":"Alle aktuellen Entwicklungen im Corona-Liveblog","description":"L\u00e4nder k\u00f6nnen von Vereinbarungen teilweise abweichen +++ Vereinigte Staaten beginnen Impfstoffauslieferung +++ Strikte Ausgangsbeschr\u00e4nkungen in Bayern +++ Schulen sollen ab Mittwoch schlie\u00dfen +++ Alle Entwicklungen im Liveblog.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/gesellschaft\/gesundheit\/coronavirus\/liveblog-zum-coronavirus-haseloff-wohl-keine-weihnachts-lockerungen-in-sachsen-anhalt-17035419.html","pubDate":"2020-12-13T17:18:07.000000Z","media":[],"id":"5a32b139","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5a32b139","keywords":{"3":"Vereinbarungen","6":"+++","7":"Vereinigte","8":"Staaten","10":"Impfstoffauslieferung","11":"+++","12":"Strikte","13":"Ausgangsbeschr\u00e4nkungen","15":"Bayern","16":"+++","17":"Schulen","20":"Mittwoch","22":"+++","23":"Alle","24":"Entwicklungen","26":"Liveblog"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/gesellschaft\/gesundheit\/coronavirus\/zahlen-zum-coronavirus-die-pandemie-im-ueberblick-16653240.html":{"title":"Zahlen zum Coronavirus: Die Pandemie im \u00dcberblick","description":"Das Coronavirus hat Deutschland und die Welt weiterhin fest im Griff, zahlreiche L\u00e4nder vermelden immer neue H\u00f6chstwerte. Wie sich die Infektionszahlen im In- und Ausland entwickeln \u2013 unsere Karten und Diagramme geben einen \u00dcberblick.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/gesellschaft\/gesundheit\/coronavirus\/zahlen-zum-coronavirus-die-pandemie-im-ueberblick-16653240.html","pubDate":"2020-12-13T08:32:20.000000Z","media":[],"id":"2860abcc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2860abcc","keywords":{"1":"Coronavirus","3":"Deutschland","6":"Welt","10":"Griff,","12":"L\u00e4nder","16":"H\u00f6chstwerte"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/kommentar-zum-neuen-lockdown-ende-der-illusionen-17100162.html":{"title":"Kommentar zum neuen Lockdown: Ende der Illusionen","description":"Die zus\u00e4tzlichen Beschr\u00e4nkungen der individuellen Freiheit sind nicht auf die leichte Schulter zu nehmen. Die Politik muss immer wieder hinterfragen, wie lange sie gerechtfertigt werden k\u00f6nnen. Aber in dieser Stunde hat eine konsequente Bek\u00e4mpfung der Pandemie Vorrang.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/kommentar-zum-neuen-lockdown-ende-der-illusionen-17100162.html","pubDate":"2020-12-13T14:47:39.000000Z","media":[],"id":"cdc93d45","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cdc93d45","keywords":{"2":"Beschr\u00e4nkungen","5":"Freiheit","11":"Schulter"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/rhein-main\/hessen-faehrt-das-oeffentliche-leben-drastisch-herunter-17100140.html":{"title":"Hessen f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben drastisch herunter","description":"\u201eKeine Polizei unter dem Weihnachtsbaum\u201c, aber auch keine Silvesterfeiern in gr\u00f6\u00dferem Kreis k\u00fcndigt Volker Bouffier f\u00fcr Hessen an. Opposition und Wirtschaft tragen die Entscheidung mit.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/rhein-main\/hessen-faehrt-das-oeffentliche-leben-drastisch-herunter-17100140.html","pubDate":"2020-12-13T14:19:12.000000Z","media":[],"id":"c6d6ac54","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c6d6ac54","keywords":{"1":"Polizei","4":"Weihnachtsbaum\u201c,","8":"Silvesterfeiern","11":"Kreis","13":"Volker","14":"Bouffier","16":"Hessen"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/konjunktur\/was-macht-deutschland-mit-dem-geld-vom-eu-corona-fonds-17100296.html":{"title":"24 Milliarden aus dem EU-Corona-Fonds: Deutscher Aufbauplan","description":"Nach wochenlanger Blockade sollen Hilfsgelder flie\u00dfen: 24 Milliarden Euro erh\u00e4lt die Bundesrepublik aus dem Corona-Fonds der Europ\u00e4ischen Union. Ein interner Plan zeigt, was damit passiert.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/konjunktur\/was-macht-deutschland-mit-dem-geld-vom-eu-corona-fonds-17100296.html","pubDate":"2020-12-13T16:05:06.000000Z","media":[],"id":"bd3a4c53","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bd3a4c53","keywords":{"2":"Blockade","4":"Hilfsgelder","7":"Milliarden","8":"Euro","11":"Bundesrepublik","14":"Corona-Fonds","16":"Europ\u00e4ischen","17":"Union"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740":{"title":"Zweiter Lockdown in Deutschland: Merkel: \u00abWir sind zum Handeln gezwungen\u00bb","description":"Weil die Infektionszahlen wieder stark steigen, brauchte Angela Merkel am Ende nicht mehr viel, um die z\u00f6gerlichen Bundesl\u00e4nder von harten Massnahmen zu \u00fcberzeugen.","pubDate":"2020-12-13T16:53:17.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg"}],"id":"696990d7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/696990d7","keywords":{"2":"Infektionszahlen","7":"Angela","8":"Merkel","10":"Ende","17":"Bundesl\u00e4nder","20":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621":{"title":"Meinung zur Ost-West-Beziehung: Warum die Welschen so empfindlich tun","description":"Streit um Corona, Herablassung und Ignoranz, kulturelle Differenzen: Dass Deutsch- und Westschweizer immer wieder L\u00e4mpen haben, ist der Kollateralschaden eines Landes, das kein Nationalstaat sein will.","pubDate":"2020-12-13T16:18:56.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg"}],"id":"df7cb398","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/df7cb398","keywords":{"2":"Corona,","3":"Herablassung","5":"Ignoranz,","7":"Differenzen:","8":"Dass","9":"Deutsch-","11":"Westschweizer","14":"L\u00e4mpen","18":"Kollateralschaden","20":"Landes,","23":"Nationalstaat"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/wenn-die-sozialbehoerde-unter-die-bettdecke-schauen-laesst-315159621821":{"title":"Aus dem Z\u00fcrcher Obergericht: Wenn die Sozialbeh\u00f6rde unter die Bettdecke schauen l\u00e4sst","description":"Konkubinat oder Wohngemeinschaft? Gemeinsamer oder getrennter Haushalt? Der Unterschied beeinflusst die H\u00f6he der Sozialhilfe.","pubDate":"2020-12-13T16:16:15.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/wenn-die-sozialbehoerde-unter-die-bettdecke-schauen-laesst-315159621821","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/k39znHWtPWA\/A5v3bFL_aKSAKpULM-kTuV.jpg"}],"id":"6878bcf6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/k39znHWtPWA\/A5v3bFL_aKSAKpULM-kTuV.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6878bcf6","keywords":{"2":"Wohngemeinschaft?","3":"Gemeinsamer","6":"Haushalt?","7":"Der","8":"Unterschied","11":"H\u00f6he","13":"Sozialhilfe"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967":{"title":"Interview mit GDK-Pr\u00e4sident : \u00abDas k\u00f6nnen wir nicht mehr verantworten\u00bb","description":"Lukas Engelberger, Pr\u00e4sident der kantonalen Gesundheitsdirektoren, h\u00e4lt weitere Massnahmen im Kampf gegen die Corona-Pandemie f\u00fcr unumg\u00e4nglich.","pubDate":"2020-12-13T15:55:41.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg"}],"id":"473580ac","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/473580ac","keywords":{"1":"Engelberger,","2":"Pr\u00e4sident","5":"Gesundheitsdirektoren,","8":"Massnahmen","10":"Kampf","13":"Corona-Pandemie"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061":{"title":"\u00abGesichter und Geschichten\u00bb im SRF: Sie kann den Spagat","description":"Adieu \u00abGlanz&Gloria\u00bb. Jetzt sorgt die Baselbieterin Jennifer Bosshard im Vorabendprogramm f\u00fcr mehr Tiefgang.","pubDate":"2020-12-13T15:51:18.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg"}],"id":"5e96722f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5e96722f","keywords":{"1":"Glanz&Gloria\u00bb"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971":{"title":"Gut zu wissen: Was Bewegung mit Demenz zu tun hat","description":"Wer nur schon zehn Tage k\u00f6rperlich inaktiv ist, verschlechtert die Durchblutung seines Gehirns.","pubDate":"2020-12-13T15:47:39.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg"}],"id":"28d8bb2f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/28d8bb2f","keywords":{"4":"Tage","10":"Durchblutung","12":"Gehirns"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450":{"title":"Hinrichtung im Iran: Weil er \u00fcber Proteste berichtete, musste er sterben","description":"Der Regimegegner und Journalist Ruhollah Zam wurde von den iranischen Revolutionsgarden aus dem franz\u00f6sischen Exil gelockt und verschleppt. Er ist nicht der Einzige.","pubDate":"2020-12-13T15:47:16.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg"}],"id":"aedd28aa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aedd28aa","keywords":{"1":"Regimegegner","3":"Journalist","4":"Ruhollah","5":"Zam","10":"Revolutionsgarden","14":"Exil"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505":{"title":"Rodin und Arp bei Beyeler: Zwei Bildhauer bitten einander zum Tanz","description":"Die Fondation Beyeler f\u00fchrt August Rodin und Hans Arp in einer gross angelegten Dialogausstellung zusammen.","pubDate":"2020-12-13T15:09:53.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg"}],"id":"75a81020","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/75a81020","keywords":{"1":"Fondation","2":"Beyeler","4":"August","5":"Rodin","7":"Hans","8":"Arp","13":"Dialogausstellung"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832":{"title":"Super League: FCZ f\u00fcgt Lugano dank Kramer-Treffer erste Niederlage zu","description":"Dank eines Treffers von Kramer gewinnt der FC Z\u00fcrich im Tessin mit 0:1. Es ist dies Luganos erste Pleite seit 15 Heimspielen und Z\u00fcrichs erster Liga-Sieg im Cornaredo seit 20 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T14:45:52.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg"}],"id":"59ea8e7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/59ea8e7d","keywords":{"2":"Treffers","4":"Kramer","8":"Z\u00fcrich","10":"Tessin","12":"0:1"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"id":"3b894a89","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b894a89","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447":{"title":"70 Jahre UNO-Fl\u00fcchtlingswerk UNHCR: \u00abDer Fl\u00fcchtlingsbegriff ist sehr eng gefasst\u00bb","description":"Die Situation der vorl\u00e4ufig Aufgenommenen in der Schweiz m\u00fcsse verbessert werden, sagt Anja Klug, Chefin des UNHCR-B\u00fcros Schweiz. Im Interview beurteilt sie auch das neue EU-Migrationspaket und dessen Folgen f\u00fcr die Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T14:18:10.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg"}],"id":"cf4c5b0c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cf4c5b0c","keywords":{"1":"Situation","4":"Aufgenommenen","7":"Schweiz","12":"Anja","13":"Klug,","14":"Chefin","17":"Schweiz"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718":{"title":"Nachruf auf Charley Pride: Er war der erste schwarze Country-Star","description":"Charley Pride war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Nun ist er mit 86 Jahren an Covid-19 gestorben.","pubDate":"2020-12-13T14:05:15.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg"}],"id":"c7fb1bc0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c7fb1bc0","keywords":{"1":"Pride","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961":{"title":"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"id":"6d92b715","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6d92b715","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466":{"title":"Kommentar zum Weihnachtslockdown: Der deutsche Weg ist krachend gescheitert","description":"Unser Nachbarland steht ausgerechnet \u00fcber Weihnachten still. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind \u00e4hnlich wie in der Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T13:13:04.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg"}],"id":"d7162606","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d7162606","keywords":{"1":"Nachbarland","5":"Weihnachten"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345":{"title":"Hunter Biden im Visier: Strafermittlungen gegen Sohn von Joe Biden","description":"Pr\u00e4sident Donald Trump blitzt mit seiner Klage zur US-Wahl beim Obersten Gericht ab, doch sein Nachfolger ger\u00e4t nun wegen der Deals seines Juniors in Bedr\u00e4ngnis","pubDate":"2020-12-13T13:08:50.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg"}],"id":"f939fb08","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f939fb08","keywords":{"1":"Donald","2":"Trump","6":"Klage","10":"Obersten","11":"Gericht","15":"Nachfolger","20":"Deals","22":"Juniors","24":"Bedr\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439":{"title":"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt","description":"Eigentlich w\u00e4re an diesem Sonntag die Frist f\u00fcr einen Handelspakt abgelaufen. Doch Ursula von der Leyen und Boris Johnson einigen sich aufs Weiterf\u00fchren der Verhandlungen.","pubDate":"2020-12-13T13:00:53.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg"}],"id":"e4d4612a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e4d4612a","keywords":{"4":"Sonntag","6":"Frist","9":"Handelspakt"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507":{"title":"Biografie \u00fcber Starfussballerin Megan Rapinoe: \u00abIch bin lesbisch! Wie geil ist das denn?\u00bb","description":"Sie ist Aktivistin, Model und eine der besten Fussballerinnen. Und sie will, dass die Welt ihr zuh\u00f6rt. In ihrer Biografie erkl\u00e4rt Megan Rapinoe, warum Sport und Politik f\u00fcr sie zusammengeh\u00f6ren.","pubDate":"2020-12-13T13:00:00.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg"}],"id":"54554d4f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/54554d4f","keywords":{"2":"Aktivistin,","3":"Model","8":"Fussballerinnen"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042":{"title":"Schweizer Eishockey vor dem Umbruch: Neue Ausl\u00e4nderregel: Was daf\u00fcr und was dagegen spricht","description":"Es ist ein hoch emotionales Thema: Schon ab 2022\/23 sollen in der h\u00f6chsten Schweizer Eishockeyliga pro Team zehn statt vier Ausl\u00e4nder eingesetzt werden d\u00fcrfen.","pubDate":"2020-12-13T12:58:17.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg"}],"id":"50dbd846","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/50dbd846","keywords":{"6":"Schon","8":"2022\/23","13":"Schweizer","14":"Eishockeyliga","16":"Team","20":"Ausl\u00e4nder"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543":{"title":"Formel 1: Max Verstappen gewinnt beim Saisonfinal vor den Mercedes","description":"Ungef\u00e4hrdet fuhr der Niederl\u00e4nder von der Pole zum Sieg in Abu Dhabi. Bottas holte sich vor Teamkollege Hamilton Rang 2 und sicherte sich damit den Vize-Weltmeistertitel. Alfa Romeo ausserhalb der Punkte.","pubDate":"2020-12-13T12:50:07.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg"}],"id":"d1c34e69","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d1c34e69","keywords":{"3":"Niederl\u00e4nder","6":"Pole","8":"Sieg","10":"Abu","11":"Dhabi"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740":{"title":"Zweiter Lockdown in Deutschland: Merkel: \u00abWir sind zum Handeln gezwungen\u00bb","description":"Weil die Infektionszahlen wieder stark steigen, brauchte Angela Merkel am Ende nicht mehr viel, um die z\u00f6gerlichen Bundesl\u00e4nder von harten Massnahmen zu \u00fcberzeugen.","pubDate":"2020-12-13T16:53:17.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg"}],"id":"410fd81d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/410fd81d","keywords":{"2":"Infektionszahlen","7":"Angela","8":"Merkel","10":"Ende","17":"Bundesl\u00e4nder","20":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621":{"title":"Meinung zur Ost-West-Beziehung: Warum die Welschen so empfindlich tun","description":"Streit um Corona, Herablassung und Ignoranz, kulturelle Differenzen: Dass Deutsch- und Westschweizer immer wieder L\u00e4mpen haben, ist der Kollateralschaden eines Landes, das kein Nationalstaat sein will.","pubDate":"2020-12-13T16:18:56.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg"}],"id":"f71afb52","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f71afb52","keywords":{"2":"Corona,","3":"Herablassung","5":"Ignoranz,","7":"Differenzen:","8":"Dass","9":"Deutsch-","11":"Westschweizer","14":"L\u00e4mpen","18":"Kollateralschaden","20":"Landes,","23":"Nationalstaat"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967":{"title":"Interview mit GDK-Pr\u00e4sident : \u00abDas k\u00f6nnen wir nicht mehr verantworten\u00bb","description":"Lukas Engelberger, Pr\u00e4sident der kantonalen Gesundheitsdirektoren, h\u00e4lt weitere Massnahmen im Kampf gegen die Corona-Pandemie f\u00fcr unumg\u00e4nglich.","pubDate":"2020-12-13T15:55:41.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg"}],"id":"0e275eac","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0e275eac","keywords":{"1":"Engelberger,","2":"Pr\u00e4sident","5":"Gesundheitsdirektoren,","8":"Massnahmen","10":"Kampf","13":"Corona-Pandemie"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971":{"title":"Gut zu wissen: Was Bewegung mit Demenz zu tun hat","description":"Wer nur schon zehn Tage k\u00f6rperlich inaktiv ist, verschlechtert die Durchblutung seines Gehirns.","pubDate":"2020-12-13T15:47:39.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg"}],"id":"b0e212ef","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b0e212ef","keywords":{"4":"Tage","10":"Durchblutung","12":"Gehirns"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450":{"title":"Hinrichtung im Iran: Weil er \u00fcber Proteste berichtete, musste er sterben","description":"Der Regimegegner und Journalist Ruhollah Zam wurde von den iranischen Revolutionsgarden aus dem franz\u00f6sischen Exil gelockt und verschleppt. Er ist nicht der Einzige.","pubDate":"2020-12-13T15:47:16.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg"}],"id":"a29e0f9e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a29e0f9e","keywords":{"1":"Regimegegner","3":"Journalist","4":"Ruhollah","5":"Zam","10":"Revolutionsgarden","14":"Exil"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505":{"title":"Rodin und Arp bei Beyeler: Zwei Bildhauer bitten einander zum Tanz","description":"Die Fondation Beyeler f\u00fchrt August Rodin und Hans Arp in einer gross angelegten Dialogausstellung zusammen.","pubDate":"2020-12-13T15:09:53.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg"}],"id":"3cbace20","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3cbace20","keywords":{"1":"Fondation","2":"Beyeler","4":"August","5":"Rodin","7":"Hans","8":"Arp","13":"Dialogausstellung"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/was-machen-froesche-im-literaturarchiv-309689153503":{"title":"Die tierische Vorliebe eines Dichters: Was machen Fr\u00f6sche im Literaturarchiv?","description":"Der Tessiner Autor Giovanni Orelli (1928-2016) besass nicht nur unz\u00e4hlige Spielzeugfr\u00f6sche \u2013 die bescheidene Amphibie fand auch Eingang in sein dichterisches Werk.","pubDate":"2020-12-13T15:02:45.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/was-machen-froesche-im-literaturarchiv-309689153503","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/FzYajpUUTgk\/1clmY3WmadE9hxZ5aoafoq.jpg"}],"id":"677227d5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/FzYajpUUTgk\/1clmY3WmadE9hxZ5aoafoq.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/677227d5","keywords":{"1":"Tessiner","2":"Autor","3":"Giovanni","4":"Orelli","5":"1928-2016","10":"Spielzeugfr\u00f6sche","14":"Amphibie","17":"Eingang","21":"Werk"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832":{"title":"Super League: FCZ f\u00fcgt Lugano dank Kramer-Treffer erste Niederlage zu","description":"Dank eines Treffers von Kramer gewinnt der FC Z\u00fcrich im Tessin mit 0:1. Es ist dies Luganos erste Pleite seit 15 Heimspielen und Z\u00fcrichs erster Liga-Sieg im Cornaredo seit 20 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T14:45:52.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg"}],"id":"dba5db73","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dba5db73","keywords":{"2":"Treffers","4":"Kramer","8":"Z\u00fcrich","10":"Tessin","12":"0:1"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"id":"0841d6de","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0841d6de","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447":{"title":"70 Jahre UNO-Fl\u00fcchtlingswerk UNHCR: \u00abDer Fl\u00fcchtlingsbegriff ist sehr eng gefasst\u00bb","description":"Die Situation der vorl\u00e4ufig Aufgenommenen in der Schweiz m\u00fcsse verbessert werden, sagt Anja Klug, Chefin des UNHCR-B\u00fcros Schweiz. Im Interview beurteilt sie auch das neue EU-Migrationspaket und dessen Folgen f\u00fcr die Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T14:18:10.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg"}],"id":"37de16f4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/37de16f4","keywords":{"1":"Situation","4":"Aufgenommenen","7":"Schweiz","12":"Anja","13":"Klug,","14":"Chefin","17":"Schweiz"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718":{"title":"Nachruf auf Charley Pride: Er war der erste schwarze Country-Star","description":"Charley Pride war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Nun ist er mit 86 Jahren an Covid-19 gestorben.","pubDate":"2020-12-13T14:05:15.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg"}],"id":"bc625626","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bc625626","keywords":{"1":"Pride","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/naturpark-chasseral-wird-groesser-832788079286":{"title":"Twann-T\u00fcscherz tritt bei: Naturpark Chasseral wird gr\u00f6sser","description":"Die Gemeinde Twann-T\u00fcscherz am Bielersee will dem Naturpark per 2022 beitreten.","pubDate":"2020-12-13T13:49:29.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/naturpark-chasseral-wird-groesser-832788079286","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pEDLaxdzYww\/E4yTW-UUqrEBXMkX0Yd4gI.jpg"}],"id":"1bfa30e2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pEDLaxdzYww\/E4yTW-UUqrEBXMkX0Yd4gI.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1bfa30e2","keywords":{"1":"Gemeinde","2":"Twann-T\u00fcscherz","4":"Bielersee","7":"Naturpark"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961":{"title":"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"id":"a6130578","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a6130578","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466":{"title":"Kommentar zum Weihnachtslockdown: Der deutsche Weg ist krachend gescheitert","description":"Unser Nachbarland steht ausgerechnet \u00fcber Weihnachten still. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind \u00e4hnlich wie in der Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T13:13:04.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg"}],"id":"27f5b7db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/27f5b7db","keywords":{"1":"Nachbarland","5":"Weihnachten"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345":{"title":"Hunter Biden im Visier: Strafermittlungen gegen Sohn von Joe Biden","description":"Pr\u00e4sident Donald Trump blitzt mit seiner Klage zur US-Wahl beim Obersten Gericht ab, doch sein Nachfolger ger\u00e4t nun wegen der Deals seines Juniors in Bedr\u00e4ngnis","pubDate":"2020-12-13T13:08:50.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg"}],"id":"153b6298","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/153b6298","keywords":{"1":"Donald","2":"Trump","6":"Klage","10":"Obersten","11":"Gericht","15":"Nachfolger","20":"Deals","22":"Juniors","24":"Bedr\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/zwei-gemeinden-im-kanton-bern-lehnen-budget-ab-839467929112":{"title":"Stettlen und Twann-T\u00fcscherz: Zwei Gemeinden im Kanton Bern lehnen Budget ab","description":"Sowohl in Twann-T\u00fcscherz wie auch in Stettlen haben die Stimmberechtigten das Budget abgelehnt. In Twann rechnet der Gemeinderat nun mit schmerzhaften Sparmassnahmen.","pubDate":"2020-12-13T13:08:08.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/zwei-gemeinden-im-kanton-bern-lehnen-budget-ab-839467929112","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/8DGzy53BXkM\/96LhRWydK_YAoPMser393W.jpg"}],"id":"ab9bbf49","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/8DGzy53BXkM\/96LhRWydK_YAoPMser393W.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ab9bbf49","keywords":{"2":"Twann-T\u00fcscherz","6":"Stettlen","9":"Stimmberechtigten","11":"Budget"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439":{"title":"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt","description":"Eigentlich w\u00e4re an diesem Sonntag die Frist f\u00fcr einen Handelspakt abgelaufen. Doch Ursula von der Leyen und Boris Johnson einigen sich aufs Weiterf\u00fchren der Verhandlungen.","pubDate":"2020-12-13T13:00:53.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg"}],"id":"1c462cd2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1c462cd2","keywords":{"4":"Sonntag","6":"Frist","9":"Handelspakt"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507":{"title":"Biografie \u00fcber Starfussballerin Megan Rapinoe: \u00abIch bin lesbisch! Wie geil ist das denn?\u00bb","description":"Sie ist Aktivistin, Model und eine der besten Fussballerinnen. Und sie will, dass die Welt ihr zuh\u00f6rt. In ihrer Biografie erkl\u00e4rt Megan Rapinoe, warum Sport und Politik f\u00fcr sie zusammengeh\u00f6ren.","pubDate":"2020-12-13T13:00:00.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg"}],"id":"2fcc00a9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2fcc00a9","keywords":{"2":"Aktivistin,","3":"Model","8":"Fussballerinnen"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042":{"title":"Schweizer Eishockey vor dem Umbruch: Neue Ausl\u00e4nderregel: Was daf\u00fcr und was dagegen spricht","description":"Es ist ein hoch emotionales Thema: Schon ab 2022\/23 sollen in der h\u00f6chsten Schweizer Eishockeyliga pro Team zehn statt vier Ausl\u00e4nder eingesetzt werden d\u00fcrfen.","pubDate":"2020-12-13T12:58:17.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg"}],"id":"c072b738","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c072b738","keywords":{"6":"Schon","8":"2022\/23","13":"Schweizer","14":"Eishockeyliga","16":"Team","20":"Ausl\u00e4nder"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740":{"title":"Zweiter Lockdown in Deutschland: Merkel: \u00abWir sind zum Handeln gezwungen\u00bb","description":"Weil die Infektionszahlen wieder stark steigen, brauchte Angela Merkel am Ende nicht mehr viel, um die z\u00f6gerlichen Bundesl\u00e4nder von harten Massnahmen zu \u00fcberzeugen.","pubDate":"2020-12-13T16:53:17.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/merkel-wir-sind-zum-handeln-gezwungen-711047460740","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg"}],"id":"8e4d0939","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/chIAPjhW6fc\/4Z3x8vIvaJBBAe9V7XF4_c.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8e4d0939","keywords":{"2":"Infektionszahlen","7":"Angela","8":"Merkel","10":"Ende","17":"Bundesl\u00e4nder","20":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621":{"title":"Meinung zur Ost-West-Beziehung: Warum die Welschen so empfindlich tun","description":"Streit um Corona, Herablassung und Ignoranz, kulturelle Differenzen: Dass Deutsch- und Westschweizer immer wieder L\u00e4mpen haben, ist der Kollateralschaden eines Landes, das kein Nationalstaat sein will.","pubDate":"2020-12-13T16:18:56.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/warum-die-welschen-so-empfindlich-tun-850068866621","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg"}],"id":"38582a76","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NS9r9wMFMHQ\/67fQEF8OaSI8Bd8XRTltCs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/38582a76","keywords":{"2":"Corona,","3":"Herablassung","5":"Ignoranz,","7":"Differenzen:","8":"Dass","9":"Deutsch-","11":"Westschweizer","14":"L\u00e4mpen","18":"Kollateralschaden","20":"Landes,","23":"Nationalstaat"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967":{"title":"Interview mit GDK-Pr\u00e4sident : \u00abDas k\u00f6nnen wir nicht mehr verantworten\u00bb","description":"Lukas Engelberger, Pr\u00e4sident der kantonalen Gesundheitsdirektoren, h\u00e4lt weitere Massnahmen im Kampf gegen die Corona-Pandemie f\u00fcr unumg\u00e4nglich.","pubDate":"2020-12-13T15:55:41.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/das-koennen-wir-nicht-mehr-verantworten-687080748967","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg"}],"id":"0e1b920a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BbtHkS2h3B0\/ElY18MGK4ox9a4wu77ueoS.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0e1b920a","keywords":{"1":"Engelberger,","2":"Pr\u00e4sident","5":"Gesundheitsdirektoren,","8":"Massnahmen","10":"Kampf","13":"Corona-Pandemie"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061":{"title":"\u00abGesichter und Geschichten\u00bb im SRF: Sie kann den Spagat","description":"Adieu \u00abGlanz&Gloria\u00bb. Jetzt sorgt die Baselbieterin Jennifer Bosshard im Vorabendprogramm f\u00fcr mehr Tiefgang.","pubDate":"2020-12-13T15:51:18.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/sie-kann-den-spagat-133535256061","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg"}],"id":"5ce13d8d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/EG49yTqB5F4\/F26sm5m24LUBCmp-5asTYF.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5ce13d8d","keywords":{"1":"Glanz&Gloria\u00bb"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971":{"title":"Gut zu wissen: Was Bewegung mit Demenz zu tun hat","description":"Wer nur schon zehn Tage k\u00f6rperlich inaktiv ist, verschlechtert die Durchblutung seines Gehirns.","pubDate":"2020-12-13T15:47:39.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/was-bewegung-mit-demenz-zu-tun-hat-277076909971","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg"}],"id":"7a8d63df","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/5jTNEdFM3Bs\/1oJQ6U9nK7sBsAxevjJteD.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7a8d63df","keywords":{"4":"Tage","10":"Durchblutung","12":"Gehirns"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450":{"title":"Hinrichtung im Iran: Weil er \u00fcber Proteste berichtete, musste er sterben","description":"Der Regimegegner und Journalist Ruhollah Zam wurde von den iranischen Revolutionsgarden aus dem franz\u00f6sischen Exil gelockt und verschleppt. Er ist nicht der Einzige.","pubDate":"2020-12-13T15:47:16.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/weil-er-ueber-proteste-berichtete-musste-er-sterben-444333137450","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg"}],"id":"ec29c267","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tf37EqmCUWo\/EGyR32lTaix8NjRDtq6pZZ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ec29c267","keywords":{"1":"Regimegegner","3":"Journalist","4":"Ruhollah","5":"Zam","10":"Revolutionsgarden","14":"Exil"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505":{"title":"Rodin und Arp bei Beyeler: Zwei Bildhauer bitten einander zum Tanz","description":"Die Fondation Beyeler f\u00fchrt August Rodin und Hans Arp in einer gross angelegten Dialogausstellung zusammen.","pubDate":"2020-12-13T15:09:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/zwei-bildhauer-bitten-einander-zum-tanz-165441833505","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg"}],"id":"3c860286","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,875,866,70,71\/5Ry9LJN3iCE\/DJVBbRoNqQA949tMLMhB30.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3c860286","keywords":{"1":"Fondation","2":"Beyeler","4":"August","5":"Rodin","7":"Hans","8":"Arp","13":"Dialogausstellung"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832":{"title":"Super League: FCZ f\u00fcgt Lugano dank Kramer-Treffer erste Niederlage zu","description":"Dank eines Treffers von Kramer gewinnt der FC Z\u00fcrich im Tessin mit 0:1. Es ist dies Luganos erste Pleite seit 15 Heimspielen und Z\u00fcrichs erster Liga-Sieg im Cornaredo seit 20 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T14:45:52.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg"}],"id":"d0d3e666","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d0d3e666","keywords":{"2":"Treffers","4":"Kramer","8":"Z\u00fcrich","10":"Tessin","12":"0:1"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"id":"20961a26","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/20961a26","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447":{"title":"70 Jahre UNO-Fl\u00fcchtlingswerk UNHCR: \u00abDer Fl\u00fcchtlingsbegriff ist sehr eng gefasst\u00bb","description":"Die Situation der vorl\u00e4ufig Aufgenommenen in der Schweiz m\u00fcsse verbessert werden, sagt Anja Klug, Chefin des UNHCR-B\u00fcros Schweiz. Im Interview beurteilt sie auch das neue EU-Migrationspaket und dessen Folgen f\u00fcr die Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T14:18:10.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/der-fluechtlingsbegriff-ist-sehr-eng-gefasst-737954540447","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg"}],"id":"d9533188","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/nyHoozZYGAU\/6epSEN11K7V9SK2Anjoi_N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d9533188","keywords":{"1":"Situation","4":"Aufgenommenen","7":"Schweiz","12":"Anja","13":"Klug,","14":"Chefin","17":"Schweiz"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718":{"title":"Nachruf auf Charley Pride: Er war der erste schwarze Country-Star","description":"Charley Pride war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Nun ist er mit 86 Jahren an Covid-19 gestorben.","pubDate":"2020-12-13T14:05:15.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/er-war-der-erste-schwarze-country-star-483137316718","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg"}],"id":"80aef026","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/V72eZ3TlvHY\/6qzrEyooq4XAlSPl7dfhb_.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/80aef026","keywords":{"1":"Pride","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961":{"title":"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"id":"73676340","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/73676340","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466":{"title":"Kommentar zum Weihnachtslockdown: Der deutsche Weg ist krachend gescheitert","description":"Unser Nachbarland steht ausgerechnet \u00fcber Weihnachten still. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind \u00e4hnlich wie in der Schweiz.","pubDate":"2020-12-13T13:13:04.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/am-ende-tut-auch-deutschland-was-noetig-ist-210590023466","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg"}],"id":"a4b3e7d9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,932,489,511,0\/bxKl4ItN-yE\/2RidJ4kCK0LA_UHHC_EPh6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a4b3e7d9","keywords":{"1":"Nachbarland","5":"Weihnachten"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345":{"title":"Hunter Biden im Visier: Strafermittlungen gegen Sohn von Joe Biden","description":"Pr\u00e4sident Donald Trump blitzt mit seiner Klage zur US-Wahl beim Obersten Gericht ab, doch sein Nachfolger ger\u00e4t nun wegen der Deals seines Juniors in Bedr\u00e4ngnis","pubDate":"2020-12-13T13:08:50.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/strafermittlungen-gegen-sohn-von-joe-biden-623362889345","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg"}],"id":"80eea78f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,586,469,33,0\/N1hK33KgFfE\/AUMkJUg44twBJUo3QEFP3S.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/80eea78f","keywords":{"1":"Donald","2":"Trump","6":"Klage","10":"Obersten","11":"Gericht","15":"Nachfolger","20":"Deals","22":"Juniors","24":"Bedr\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439":{"title":"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt","description":"Eigentlich w\u00e4re an diesem Sonntag die Frist f\u00fcr einen Handelspakt abgelaufen. Doch Ursula von der Leyen und Boris Johnson einigen sich aufs Weiterf\u00fchren der Verhandlungen.","pubDate":"2020-12-13T13:00:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg"}],"id":"f2cb0bae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2cb0bae","keywords":{"4":"Sonntag","6":"Frist","9":"Handelspakt"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507":{"title":"Biografie \u00fcber Starfussballerin Megan Rapinoe: \u00abIch bin lesbisch! Wie geil ist das denn?\u00bb","description":"Sie ist Aktivistin, Model und eine der besten Fussballerinnen. Und sie will, dass die Welt ihr zuh\u00f6rt. In ihrer Biografie erkl\u00e4rt Megan Rapinoe, warum Sport und Politik f\u00fcr sie zusammengeh\u00f6ren.","pubDate":"2020-12-13T13:00:00.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/ich-bin-lesbisch-wie-geil-ist-das-denn-661793389507","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg"}],"id":"1300a6a9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,886,758,242,0\/WZ7rW6JITHU\/0i9aNGcDK808_INFCHC5wg.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1300a6a9","keywords":{"2":"Aktivistin,","3":"Model","8":"Fussballerinnen"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042":{"title":"Schweizer Eishockey vor dem Umbruch: Neue Ausl\u00e4nderregel: Was daf\u00fcr und was dagegen spricht","description":"Es ist ein hoch emotionales Thema: Schon ab 2022\/23 sollen in der h\u00f6chsten Schweizer Eishockeyliga pro Team zehn statt vier Ausl\u00e4nder eingesetzt werden d\u00fcrfen.","pubDate":"2020-12-13T12:58:17.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/neue-auslaenderregel-was-dafuer-und-was-dagegen-spricht-570916785042","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg"}],"id":"988bbfee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/s7ejYO56EvU\/17QU8J2ba-vBI3CkDYuq0N.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/988bbfee","keywords":{"6":"Schon","8":"2022\/23","13":"Schweizer","14":"Eishockeyliga","16":"Team","20":"Ausl\u00e4nder"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543":{"title":"Formel 1: Max Verstappen gewinnt beim Saisonfinal vor den Mercedes","description":"Ungef\u00e4hrdet fuhr der Niederl\u00e4nder von der Pole zum Sieg in Abu Dhabi. Bottas holte sich vor Teamkollege Hamilton Rang 2 und sicherte sich damit den Vize-Weltmeistertitel. Alfa Romeo ausserhalb der Punkte.","pubDate":"2020-12-13T12:50:07.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg"}],"id":"4d77a767","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4d77a767","keywords":{"3":"Niederl\u00e4nder","6":"Pole","8":"Sieg","10":"Abu","11":"Dhabi"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/jetzt\/livebericht\/2000122448255\/maskenpflicht-im-freien-und-am-arbeitsplatz-silvesterfeiern-mit-maximal-zwei?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/jetzt\/livebericht\/2000122448255\/maskenpflicht-im-freien-und-am-arbeitsplatz-silvesterfeiern-mit-maximal-zwei?ref=rss","title":"Auch Ober\u00f6sterreich will gratis Coronatests vor Weihnachten anbieten","description":"In \u00d6sterreich gab es in den vergangenen 24 Stunden 2.641 Neuinfektionen. Eine neue Studie legte Langzeitfolgen von Corona nahe. Die Corona-News im \u00dcberblick","pubDate":"2020-12-13T06:18:14.000000Z","media":[],"id":"65233076","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/65233076","keywords":{"8":"Stunden"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462766\/von-der-leyen-und-johnson-wollen-trotz-fristende-weiterverhandeln?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462766\/von-der-leyen-und-johnson-wollen-trotz-fristende-weiterverhandeln?ref=rss","title":"Von der Leyen und Johnson wollen trotz Fristende weiterverhandeln","description":"Noch wollen die EU und Gro\u00dfbritannien die Hoffnung auf einen Handelsvertrag nicht begraben. Die \u00dcbergangsregeln gelten jedoch nur noch bis Jahresende.","pubDate":"2020-12-13T16:59:57.000000Z","media":[],"id":"7c5c5f00","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7c5c5f00","keywords":{"5":"Gro\u00dfbritannien","7":"Hoffnung","10":"Handelsvertrag"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462828\/verlaengerte-fristen-haben-in-der-eu-tradition?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462828\/verlaengerte-fristen-haben-in-der-eu-tradition?ref=rss","title":"Verl\u00e4ngerte Fristen haben in der EU Tradition","description":"Nachverhandlungen und Deals in der Nachspielzeit wie jetzt bei den Handelsgespr\u00e4chen mit London sind in Br\u00fcssel eher die Regel als die Ausnahme","pubDate":"2020-12-13T17:05:26.000000Z","media":[],"id":"f59daa8e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f59daa8e","keywords":{"2":"Deals","5":"Nachspielzeit","10":"Handelsgespr\u00e4chen","12":"London","15":"Br\u00fcssel","18":"Regel","21":"Ausnahme"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/jetzt\/livebericht\/2000122440650\/bundesliga-ticker-rapid-tirol-wac-austria-so-14-30-uhr?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/jetzt\/livebericht\/2000122440650\/bundesliga-ticker-rapid-tirol-wac-austria-so-14-30-uhr?ref=rss","title":"Bundesliga-Ticker: Salzburg vs. LASK um die Tabellenf\u00fchrung, 2:1","description":"Zum Abschluss der Runde gibt es noch den Kracher zwischen Salzburg und dem LASK","pubDate":"2020-12-11T19:15:02.000000Z","media":[],"id":"71db6988","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/71db6988","keywords":{"1":"Abschluss","3":"Runde","8":"Kracher","10":"Salzburg"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122324348\/wie-eine-schwimmende-farm-die-viehhaltung-zukunftsfit-machen-will?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122324348\/wie-eine-schwimmende-farm-die-viehhaltung-zukunftsfit-machen-will?ref=rss","title":"Wie eine schwimmende Farm die Viehhaltung zukunftsfit machen will","description":"Ein holl\u00e4ndisches Paar hat im Hafen von Rotterdam eine Floating Farm errichtet. Das Projekt erprobt die Zukunft der urbanen Lebensmittelversorgung","pubDate":"2020-12-13T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"f2bc621b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2bc621b","keywords":{"2":"Paar","5":"Hafen","7":"Rotterdam","9":"Floating","10":"Farm"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122463290\/trump-trotzt-seiner-niederlage-bidens-sieg-wird-besiegelt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122463290\/trump-trotzt-seiner-niederlage-bidens-sieg-wird-besiegelt?ref=rss","title":"Trump trotzt seiner Niederlage \u2013 Bidens Sieg wird besiegelt","description":"Am Montag w\u00e4hlt das Electoral College offiziell Joe Biden zum neuen US-Pr\u00e4sidenten. Donald Trump zeigt sich bitter entt\u00e4uscht von einer Entscheidung des Supreme Court.","pubDate":"2020-12-13T17:07:41.000000Z","media":[],"id":"40e320cf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/40e320cf","keywords":{"4":"Electoral","5":"College","7":"Joe","8":"Biden"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122458029\/iran-und-die-eu-gedemuetigt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122458029\/iran-und-die-eu-gedemuetigt?ref=rss","title":"Teheran dem\u00fctigt die EU","description":"Die EU bem\u00fcht sich, den von Trump gesprengten Atomdeal zu retten. Die Hinrichtung von Ruhollah Zam ist ein Schlag ins Gesicht der Deeskalierer.","pubDate":"2020-12-13T13:14:54.000000Z","media":[],"id":"f17462de","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f17462de","keywords":{"6":"Trump","8":"Atomdeal"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430318\/wirtschaftskammerchef-mit-ecken-und-kanten?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430318\/wirtschaftskammerchef-mit-ecken-und-kanten?ref=rss","title":"Wirtschaftskammerchef mit Ecken und Kanten","description":"Als Pr\u00e4sident der Wirtschaftskammer \u00d6sterreich steht Harald Mahrer an vorderster Front in der Umsetzung der Corona-Krisenma\u00dfnahmen \u2013 und erntet viel Kritik","pubDate":"2020-12-13T15:00:00.000000Z","media":[],"id":"16cd974b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/16cd974b","keywords":{"1":"Pr\u00e4sident","3":"Wirtschaftskammer","4":"\u00d6sterreich","6":"Harald","7":"Mahrer","10":"Front","13":"Umsetzung","15":"Corona-Krisenma\u00dfnahmen","20":"Kritik"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462679\/iran-und-eu-nach-exekution-auf-kollisionskurs?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462679\/iran-und-eu-nach-exekution-auf-kollisionskurs?ref=rss","title":"Iran und EU nach Exekution auf Kollisionskurs","description":"Die EU ist \u00fcber die Hinrichtung eines Iraners mit Asylstatus in Frankreich emp\u00f6rt. Iran setzt sich \u00fcber diplomatische Bem\u00fchungen hinweg \u2013 auch im Fall zweier \u00d6sterreicher.","pubDate":"2020-12-13T16:42:01.000000Z","media":[],"id":"dd51c4b7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dd51c4b7","keywords":{"5":"Hinrichtung","7":"Iraners","9":"Asylstatus","11":"Frankreich"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460882\/rapid-kassiert-gegen-tirol-eine-03-heimniederlage?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460882\/rapid-kassiert-gegen-tirol-eine-03-heimniederlage?ref=rss","title":"Rapid kassiert gegen Tirol eine 0:3-Heimniederlage","description":"Wiener knapp eine Halbzeit lang in Unterzahl","pubDate":"2020-12-13T15:25:14.000000Z","media":[],"id":"ec67014a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ec67014a","keywords":{"3":"Halbzeit","6":"Unterzahl"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122437215\/strafprozess-um-umweltverseuchenden-erdaepfelberg?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122437215\/strafprozess-um-umweltverseuchenden-erdaepfelberg?ref=rss","title":"Strafprozess um umweltverseuchenden Erd\u00e4pfelberg","description":"Vier M\u00e4nner sind angeklagt, da F\u00e4ulniswasser von in einer Halle gelagerten Kartoffeln Grundwasser in Nieder\u00f6sterreich verschmutzt haben soll. Einer sieht sich unschuldig","pubDate":"2020-12-13T13:00:01.000000Z","media":[],"id":"2e638e0e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2e638e0e","keywords":{"1":"M\u00e4nner","5":"F\u00e4ulniswasser","9":"Halle","11":"Kartoffeln","12":"Grundwasser","14":"Nieder\u00f6sterreich"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122417325\/mein-klobesen-als-mahnmal?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122417325\/mein-klobesen-als-mahnmal?ref=rss","title":"Mein Klobesen als Mahnmal!","description":"Da hilft bald nur noch beten: Die Schriftstellerin Gertraud Klemm \u00fcber politische Inkompetenz in Corona-Zeiten und \u00f6sterreichische Ministerinnen, die zu Ministrantinnen werden.","pubDate":"2020-12-13T15:00:00.000000Z","media":[],"id":"bdeace23","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bdeace23","keywords":{"7":"Schriftstellerin","8":"Gertraud","9":"Klemm","12":"Inkompetenz","14":"Corona-Zeiten","17":"Ministerinnen,","20":"Ministrantinnen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122438390\/karl-renner-der-republiksgruender-und-die-zweifler?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122438390\/karl-renner-der-republiksgruender-und-die-zweifler?ref=rss","title":"Karl Renner \u2013 der Republiksgr\u00fcnder und die Zweifler","description":"Konservative versuchen, ihn als historischen \"S\u00fcnder\" der Sozialdemokratie zu brandmarken. Doch seri\u00f6se Hinweise auf Antisemitismus gibt es nicht","pubDate":"2020-12-13T07:00:02.000000Z","media":[],"id":"b881e0a9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b881e0a9","keywords":{"5":"S\u00fcnder","7":"Sozialdemokratie"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436842\/nicht-nur-trump-gehoert-weg?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436842\/nicht-nur-trump-gehoert-weg?ref=rss","title":"Nicht nur Trump geh\u00f6rt weg","description":"Im  \u00fcblen Jahr 2020 wurde wenigsten Donald Trump abgew\u00e4hlt. Aber es fehlen noch welche","pubDate":"2020-12-12T11:00:04.000000Z","media":[],"id":"252d3ee8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/252d3ee8","keywords":{"7":"Donald","8":"Trump"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436530\/an-tuerkis-gruen-die-nicht-erreichten-erreichen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436530\/an-tuerkis-gruen-die-nicht-erreichten-erreichen?ref=rss","title":"An T\u00fcrkis-Gr\u00fcn: Die nicht Erreichten erreichen!","description":"Die konventionelle politische Kommunikation st\u00f6\u00dft in der Corona-Krise an Grenzen. Mehr vom Gleichen wird nicht reichen","pubDate":"2020-12-12T07:00:01.000000Z","media":[],"id":"72fce1ae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/72fce1ae","keywords":{"3":"Kommunikation","7":"Corona-Krise","9":"Grenzen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413664\/feel-good-countdowndie-weihnachtsbaumfarm?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413664\/feel-good-countdowndie-weihnachtsbaumfarm?ref=rss","title":"Feel-Good-Countdown: Die Weihnachtsbaumfarm","description":"Das Gute kommt zum Schluss! Wir z\u00e4hlen die letzten Tage des Jahres 2020 mit guten Nachrichten f\u00fcrs Gem\u00fct \u2013 das haben wir uns verdient","pubDate":"2020-12-13T17:00:04.000000Z","media":[],"id":"f24d6eac","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f24d6eac","keywords":{"1":"Gute","4":"Schluss!","5":"Wir","9":"Tage","11":"Jahres","15":"Nachrichten","17":"Gem\u00fct"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122410512\/ein-verrauchtes-kaffee-war-herrlich?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122410512\/ein-verrauchtes-kaffee-war-herrlich?ref=rss","title":"\"Ein verrauchtes Kaffeehaus war herrlich!\"","description":"Die Menschen vermissen ihre Kaffeh\u00e4user. Die bleiben vorerst geschlossen. Autor Manfred Rebhandl nutzte den Lockdown, um mit der Seniorchefin seines Lieblingscaf\u00e9s zu plaudern","pubDate":"2020-12-13T11:00:01.000000Z","media":[],"id":"fdf1b58d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fdf1b58d","keywords":{"1":"Menschen","4":"Kaffeh\u00e4user"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460326\/verstappen-gewinnt-beim-formel-1-saisonfinale-vor-mercedes-duo?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460326\/verstappen-gewinnt-beim-formel-1-saisonfinale-vor-mercedes-duo?ref=rss","title":"Verstappen gewinnt beim Formel-1-Saisonfinale vor Mercedes-Duo","description":"Zweiter Saisonsieg f\u00fcr den Niederl\u00e4nder, Bottas wird Vizemeister","pubDate":"2020-12-13T14:55:01.000000Z","media":[],"id":"9a232981","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9a232981","keywords":{"1":"Saisonsieg","4":"Niederl\u00e4nder,","5":"Bottas","7":"Vizemeister"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122386907\/christopher-just-beim-gedanken-an-die-90er-gruselts-mich?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122386907\/christopher-just-beim-gedanken-an-die-90er-gruselts-mich?ref=rss","title":"Christopher Just: \"Beim Gedanken an die 90er gruselt\u2019s mich\"","description":"Sein neuer Krimi ist Corona-Literatur zum Zerkugeln. Ein Gespr\u00e4ch mit dem Wiener Elektronikpionier und Autor \u00fcber Trash, Nostalgie und Techno als letztes gro\u00dfes musikalisches Novum","pubDate":"2020-12-13T14:00:01.000000Z","media":[],"id":"3eb98412","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3eb98412","keywords":{"2":"Krimi","4":"Corona-Literatur","6":"Zerkugeln"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122461391\/ein-toter-in-blechpanier-im-tatort-aus-muenster-top-oder?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122461391\/ein-toter-in-blechpanier-im-tatort-aus-muenster-top-oder?ref=rss","title":"Ein Toter in Blechpanier im \"Tatort\" aus M\u00fcnster \u2013 Top oder Flop?","description":"In \"Es lebe der K\u00f6nig!\" ermitteln Axel Prahl als Kommissar Frank Thiel und Jan Josef Liefers als Gerichtsmediziner Karl-Friedrich B\u00f6rne rund um ein Wasserschloss","pubDate":"2020-12-13T15:52:29.000000Z","media":[],"id":"402f3fba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/402f3fba","keywords":{"6":"Axel","7":"Prahl","9":"Kommissar","10":"Frank","11":"Thiel","13":"Jan","14":"Josef","15":"Liefers","17":"Gerichtsmediziner","18":"Karl-Friedrich","19":"B\u00f6rne","23":"Wasserschloss"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459451\/borussia-dortmund-feuert-trainer-favre?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459451\/borussia-dortmund-feuert-trainer-favre?ref=rss","title":"Borussia Dortmund feuert Trainer Favre","description":"Schweizer nach 1:5 gegen Stuttgart freigestellt","pubDate":"2020-12-13T14:15:07.000000Z","media":[],"id":"4be0ce2f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4be0ce2f","keywords":{"2":"1:5","4":"Stuttgart"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462533\/enrique-tarrio-der-sohn-von-einwandern-der-rassisten-fuehrt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462533\/enrique-tarrio-der-sohn-von-einwandern-der-rassisten-fuehrt?ref=rss","title":"Enrique Tarrio, der Sohn von Einwanderern, der Rassisten f\u00fchrt","description":"Enrique Tarrio ist Chef  der rechtsextremen US-Organisation Proud Boys.","pubDate":"2020-12-13T16:37:16.000000Z","media":[],"id":"48931cf4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/48931cf4","keywords":{"1":"Tarrio","3":"Chef","8":"Proud","9":"Boys"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462891\/trump-will-trotz-aussichtslosigkeit-veto-gegen-verteidigungsetat-einlegen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462891\/trump-will-trotz-aussichtslosigkeit-veto-gegen-verteidigungsetat-einlegen?ref=rss","title":"Trump will trotz Aussichtslosigkeit Veto gegen Verteidigungsetat einlegen","description":"Trotz Zweidrittenmehrheiten im Kongress will der Pr\u00e4sident den Verteidigungshaushalt nicht unterzeichnet \u2013 auch aus Gr\u00fcnden, die mit dem Milit\u00e4r nichts zu tun haben","pubDate":"2020-12-13T16:51:07.000000Z","media":[],"id":"9e3a992b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9e3a992b","keywords":{"1":"Zweidrittenmehrheiten","3":"Kongress","6":"Pr\u00e4sident","8":"Verteidigungshaushalt","14":"Gr\u00fcnden,","18":"Milit\u00e4r"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122412455\/warum-der-skitouren-boom-nicht-ganz-unproblematisch-ist?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122412455\/warum-der-skitouren-boom-nicht-ganz-unproblematisch-ist?ref=rss","title":"Warum der Skitouren-Boom nicht ganz unproblematisch ist","description":"Skitourengehen boomt seit Jahren \u2013 f\u00fcr heuer wird aber Corona-bedingt sogar ein Plus von 20 Prozent erwartet. Das freut alpine Vereine und den Handel","pubDate":"2020-12-13T09:00:01.000000Z","media":[],"id":"70381470","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/70381470","keywords":{"3":"Jahren","12":"Plus","15":"Prozent"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453498\/illegale-zigarettenfabrik-in-wien-ausgehoben?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453498\/illegale-zigarettenfabrik-in-wien-ausgehoben?ref=rss","title":"Illegale Zigarettenfabrik in Wien ausgehoben","description":"In einer Halle im 21. Bezirk fanden Beamte Maschinen und 13 Tonnen Tabak. Eine Person wurde festgenommen. Die Suche nach Hinterm\u00e4nnern l\u00e4uft","pubDate":"2020-12-13T08:01:27.000000Z","media":[],"id":"c42335db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c42335db","keywords":["halle"]},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122458197\/gehaltsstreit-arbeiter-randalierten-in-indischer-iphone-fabrik?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122458197\/gehaltsstreit-arbeiter-randalierten-in-indischer-iphone-fabrik?ref=rss","title":"Gehaltsstreit: Arbeiter randalierten in indischer iPhone-Fabrik","description":"Sachbesch\u00e4digungen und versuchte Brandstiftung \u2013 Apple-Partner Wistron soll nicht den vereinbarten Lohn ausbezahlt haben","pubDate":"2020-12-13T17:00:04.000000Z","media":[],"id":"5c0faffc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5c0faffc","keywords":{"3":"Brandstiftung","5":"Apple-Partner","6":"Wistron","11":"Lohn"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430340\/aufgewuehlt-und-angezipft-karl-nehammer-in-krone-bunt-und-fellners?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430340\/aufgewuehlt-und-angezipft-karl-nehammer-in-krone-bunt-und-fellners?ref=rss","title":"Aufgew\u00fchlt und angezipft: Karl Nehammer in \"Krone bunt\" und Fellners \"Insider\"","description":"Bl\u00f6d war nur, dass letzten Sonntag das Titelbild dem \"Nikolo heuer, wie er wirklich war\", vorbehalten blieb.","pubDate":"2020-12-13T09:00:01.000000Z","media":[],"id":"25bde8b7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/25bde8b7","keywords":{"5":"Sonntag","7":"Titelbild","9":"Nikolo"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122457065\/rendi-wagner-fuer-weihnachtsruhe-bei-weiter-hohen-zahlen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122457065\/rendi-wagner-fuer-weihnachtsruhe-bei-weiter-hohen-zahlen?ref=rss","title":"Rendi-Wagner f\u00fcr \"Weihnachtsruhe\" bei weiter hohen Zahlen","description":"Die Infektionen m\u00fcssten sinken. Als Grenzwert nennt die SP\u00d6-Chefin 1.000 Neuerkrankungen pro Tag. Sie unterst\u00fctzt auch eine Nulllohnrunde f\u00fcr Politiker","pubDate":"2020-12-13T12:18:42.000000Z","media":[],"id":"5f443581","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5f443581","keywords":{"1":"Infektionen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460095\/quiz-ohne-grenzen-auf-orf-ard-srf-mit-guenther-jauch?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460095\/quiz-ohne-grenzen-auf-orf-ard-srf-mit-guenther-jauch?ref=rss","title":"\"Quiz ohne Grenzen\" auf ORF, ARD, SRF: Mit G\u00fcnther Jauch im Fitnesscenter","description":"Das grenzenlose Quiz blieb \u00fcber weite Strecken f\u00fcr Zuseher r\u00e4tselhaft","pubDate":"2020-12-13T14:52:41.000000Z","media":[],"id":"88a021e7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/88a021e7","keywords":{"2":"Quiz","6":"Strecken","8":"Zuseher"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122419062\/lernen-in-der-pandemie-tapetenwechsel-im-wiener-kaffee?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122419062\/lernen-in-der-pandemie-tapetenwechsel-im-wiener-kaffee?ref=rss","title":"Lernen in der Pandemie: Tapetenwechsel im Wiener Caf\u00e9","description":"Ende der Woche \u00f6ffneten drei Wiener Kaffeeh\u00e4user f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler. Vier Stunden pro Tag sollen sie dort lernen k\u00f6nnen","pubDate":"2020-12-13T11:45:07.000000Z","media":[],"id":"e5b436dc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e5b436dc","keywords":{"2":"Woche","5":"Wiener","6":"Kaffeeh\u00e4user","8":"Sch\u00fclerinnen","10":"Sch\u00fcler"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122457441\/hexa-x-nokia-uebernimmt-forschung-an-6g-netz-in-der?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122457441\/hexa-x-nokia-uebernimmt-forschung-an-6g-netz-in-der?ref=rss","title":"\"Hexa-X\": Nokia \u00fcbernimmt Forschung an 6G-Netz in der EU","description":"Kommission \u00fcbergab dem finnischen Konzern die Leitung der Telekom-Initiative \u2013 6G soll \"intuitiv\" auf Nutzer reagieren","pubDate":"2020-12-13T12:53:40.000000Z","media":[],"id":"9d6d09a3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9d6d09a3","keywords":{"4":"Konzern","6":"Leitung","8":"Telekom-Initiative","14":"Nutzer"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122352025\/harald-gruendl-toiletten-sind-bei-uns-tischgespraech?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122352025\/harald-gruendl-toiletten-sind-bei-uns-tischgespraech?ref=rss","title":"Harald Gr\u00fcndl: \"Toiletten sind bei uns Tischgespr\u00e4ch\"","description":"Weltverbesserische Toilettendesigns, Hygieneartikel als modische Inspiration und eine Kunstinstallation am H\u00e4usl","pubDate":"2020-12-13T14:00:01.000000Z","media":[],"id":"f2eb5424","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2eb5424","keywords":{"1":"Toilettendesigns,","2":"Hygieneartikel","5":"Inspiration","8":"Kunstinstallation","10":"H\u00e4usl"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436260\/polizeibefugnisse-gruener-pfusch?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436260\/polizeibefugnisse-gruener-pfusch?ref=rss","title":"Polizeibefugnisse: Gr\u00fcner Pfusch","description":"Wir wollen unter keinen Umst\u00e4nden einen Polizei- und \u00dcberwachungsstaat","pubDate":"2020-12-11T17:01:05.000000Z","media":[],"id":"87afb33c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/87afb33c","keywords":{"4":"Umst\u00e4nden","6":"Polizei-","8":"\u00dcberwachungsstaat"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436058\/europa-droht-noch-tiefere-krise?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436058\/europa-droht-noch-tiefere-krise?ref=rss","title":"Europa droht noch tiefere Krise","description":"Die Budgeteinigung verschafft der EU Luft, aber der Brexit-Aufprall wird hart","pubDate":"2020-12-11T16:44:52.000000Z","media":[],"id":"2898744e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2898744e","keywords":{"1":"Budgeteinigung","5":"Luft,","8":"Brexit-Aufprall"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122444264\/die-sterbehilfe-entscheidung-ist-ein-richtiger-erster-schritt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122444264\/die-sterbehilfe-entscheidung-ist-ein-richtiger-erster-schritt?ref=rss","title":"Kommentar: Die Sterbehilfe-Entscheidung ist ein richtiger erster Schritt","description":"Der Verfassungsgerichtshof hat sich in einer schwierigen ethischen Debatte klar auf eine Seite gestellt, l\u00e4sst aber f\u00fcr die Praxis viele Fragen offen","pubDate":"2020-12-12T08:47:25.000000Z","media":[],"id":"628ca647","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/628ca647","keywords":{"1":"Verfassungsgerichtshof","8":"Debatte","12":"Seite","18":"Praxis","20":"Fragen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436556\/neues-eu-klimaziel-hoert-auf-die-wissenschaft?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436556\/neues-eu-klimaziel-hoert-auf-die-wissenschaft?ref=rss","title":"Neues EU-Klimaziel: H\u00f6rt auf die Wissenschaft!","description":"Die Klimakrise wird teuer. Und der Preis steigt, je l\u00e4nger zugewartet wird","pubDate":"2020-12-12T06:00:05.000000Z","media":[],"id":"8c543b71","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8c543b71","keywords":{"1":"Klimakrise"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454858\/gurgeln-zur-gewissheit?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454858\/gurgeln-zur-gewissheit?ref=rss","title":"Gurgeln zur Gewissheit","description":"Ein Tag als freiwillige Helferin beim Corona-Massentest in Wien. Was passiert, wenn der erste Test positiv verl\u00e4uft","pubDate":"2020-12-13T09:51:11.000000Z","media":[],"id":"477228c6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/477228c6","keywords":{"1":"Tag","4":"Helferin","6":"Corona-Massentest","8":"Wien"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122287167\/historischer-zeitungsschnipsel-13-dezember-1925?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122287167\/historischer-zeitungsschnipsel-13-dezember-1925?ref=rss","title":"Historischer Zeitungsschnipsel: 13. Dezember 1925","description":"Ein Ende der Altersleiden, eine Windm\u00fchle aus dem Matador-Baukasten, der Geburtstag des Telefons, Winterfreuden und Berndorfer Bestecke","pubDate":"2020-12-13T06:00:06.000000Z","media":[],"id":"f0cb9475","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f0cb9475","keywords":{"1":"Ende","3":"Altersleiden,","5":"Windm\u00fchle","8":"Matador-Baukasten,","10":"Geburtstag","12":"Telefons,","13":"Winterfreuden","15":"Berndorfer","16":"Bestecke"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122235935\/napoleons-geheimer-sohn-in-wien?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122235935\/napoleons-geheimer-sohn-in-wien?ref=rss","title":"Napol\u00e9ons geheimer Sohn in Wien","description":"Der mutma\u00dfliche Nachfahre des franz\u00f6sischen Kaisers war Bewohner des B\u00fcrgerspitalzinshauses","pubDate":"2020-12-11T14:00:00.000000Z","media":[],"id":"459fe0f3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/459fe0f3","keywords":{"2":"Nachfahre","5":"Kaisers","7":"Bewohner","9":"B\u00fcrgerspitalzinshauses"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122277395\/historischer-zeitungsschnipsel-12-dezember-1884?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122277395\/historischer-zeitungsschnipsel-12-dezember-1884?ref=rss","title":"Historischer Zeitungsschnipsel: 12. Dezember 1884","description":"Ein Orkan in Wien, Heilung durch Z\u00fcndh\u00f6lzer und herzzerrei\u00dfende Kleinanzeigen","pubDate":"2020-12-12T11:00:01.000000Z","media":[],"id":"afb654a4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/afb654a4","keywords":{"1":"Orkan","3":"Wien,","4":"Heilung","6":"Z\u00fcndh\u00f6lzer","9":"Kleinanzeigen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122425171\/warum-man-karpfen-nicht-nur-zu-weihnachten-essen-sollte?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122425171\/warum-man-karpfen-nicht-nur-zu-weihnachten-essen-sollte?ref=rss","title":"Warum man Karpfen nicht nur zu Weihnachten essen sollte","description":"Hunderte k\u00fcnstlich angelegte Karpfenteiche im Waldviertel leisten wertvolle Beitr\u00e4ge zur Artenvielfalt","pubDate":"2020-12-13T07:00:02.000000Z","media":[],"id":"0967b83a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0967b83a","keywords":{"3":"Karpfenteiche","5":"Waldviertel","8":"Beitr\u00e4ge","10":"Artenvielfalt"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413470\/ein-patchworkvater-auf-herbergssuche?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413470\/ein-patchworkvater-auf-herbergssuche?ref=rss","title":"Ein Patchworkvater auf Herbergssuche","description":"Das \"Beherbergungsverbot\" der Covid-19-Ma\u00dfnahmen hat viele Auswirkungen. Es betrifft auch \u00f6rtlich getrennte Patchworkfamilien und ihre Kinder. Ein Bericht von Schriftsteller Martin Prinz","pubDate":"2020-12-12T14:00:02.000000Z","media":[],"id":"3adc66e1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3adc66e1","keywords":{"1":"Beherbergungsverbot","3":"Covid-19-Ma\u00dfnahmen","6":"Auswirkungen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122421002\/nahe-dem-wilden-herzen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122421002\/nahe-dem-wilden-herzen?ref=rss","title":"Nahe dem wilden Herzen","description":"Einsam war sie, fordernd bis zum Extrem, so wie es ihre B\u00fccher auch waren: \u00fcber die brasilianische Schriftstellerin Clarice Lispector zum 100. Geburtstag","pubDate":"2020-12-12T15:00:01.000000Z","media":[],"id":"44620244","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/44620244","keywords":{"6":"Extrem,","11":"B\u00fccher","17":"Schriftstellerin","18":"Clarice","19":"Lispector"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453271\/afghanische-regierung-und-taliban-setzen-friedensverhandlungen-aus?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453271\/afghanische-regierung-und-taliban-setzen-friedensverhandlungen-aus?ref=rss","title":"Mehr als 50 Taliban bei K\u00e4mpfen nahe Kandahar get\u00f6tet","description":"Die K\u00e4mpfer h\u00e4tten Kontrollpnkte um die Stadt angegriffen. Friedensverhandlungen zwischen Afghanistan und der Taliban sind bis J\u00e4nner ausgesetzt","pubDate":"2020-12-13T07:28:26.000000Z","media":[],"id":"c75eb04e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c75eb04e","keywords":{"1":"K\u00e4mpfer","3":"Kontrollpnkte","6":"Stadt"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452932\/trump-nach-niederlage-so-enttaeuscht-ueber-supreme-court?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452932\/trump-nach-niederlage-so-enttaeuscht-ueber-supreme-court?ref=rss","title":"F\u00fcnf Verletzte am Rande von Trump-Kundgebungen in den USA","description":"Unklar ist noch, ob die Taten in Zusammenhang mit den Protesten stehen. Eine Klage des Bundesstaats Texas vor dem Supreme Court war abgeblitzt","pubDate":"2020-12-13T06:50:29.000000Z","media":[],"id":"337fa55d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/337fa55d","keywords":{"5":"Taten","7":"Zusammenhang","10":"Protesten"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451665\/tausende-trump-anhaenger-demonstrieren-in-washington-gegen-wahlergebnis?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451665\/tausende-trump-anhaenger-demonstrieren-in-washington-gegen-wahlergebnis?ref=rss","title":"Tausende Trump-Anh\u00e4nger demonstrieren in Washington gegen Wahlergebnis","description":"Zahlreiche Anh\u00e4nger des Pr\u00e4sidenten, der seine Niederlage bei der Pr\u00e4sidentenwahl weiter nicht eingesteht, zogen in Washington durch die Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T19:49:06.000000Z","media":[],"id":"8f48458d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8f48458d","keywords":{"1":"Anh\u00e4nger","3":"Pr\u00e4sidenten,","6":"Niederlage","9":"Pr\u00e4sidentenwahl","15":"Washington","18":"Stra\u00dfen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453100\/russische-armee-bestaetigt-schiesserei-in-bergkarabach?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453100\/russische-armee-bestaetigt-schiesserei-in-bergkarabach?ref=rss","title":"Russische Armee best\u00e4tigt Schie\u00dferei in Bergkarabach","description":"Aserbaidschanische Streitkr\u00e4fte sollen zwei D\u00f6rfer angegriffen haben. Drei pro-armenische K\u00e4mpfer sind laut Beh\u00f6rden verletzt worden","pubDate":"2020-12-13T07:04:02.000000Z","media":[],"id":"d14172dd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d14172dd","keywords":{"1":"Streitkr\u00e4fte","4":"D\u00f6rfer"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448091\/erdogan-zitierte-gedicht-ueber-siedlungsraum-im-iran-teheran-bestellte-botschafter?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448091\/erdogan-zitierte-gedicht-ueber-siedlungsraum-im-iran-teheran-bestellte-botschafter?ref=rss","title":"Erdo\u011fan zitierte Gedicht \u00fcber Siedlungsraum im Iran, Teheran bestellte Botschafter ein","description":"Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident hatte bei einer Siegesparade zum Bargkarabach-Konflikt in Aserbaidschan lyrisch Bezug auf Gebiet im Iran genommen. Teheran ist emp\u00f6rt","pubDate":"2020-12-12T15:19:52.000000Z","media":[],"id":"3b4e588d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b4e588d","keywords":{"2":"Pr\u00e4sident","6":"Siegesparade","8":"Bargkarabach-Konflikt","10":"Aserbaidschan","12":"Bezug","14":"Gebiet","16":"Iran"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122450175\/israel-nimmt-auch-mit-bhutan-diplomatische-beziehungen-auf?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122450175\/israel-nimmt-auch-mit-bhutan-diplomatische-beziehungen-auf?ref=rss","title":"Israel nimmt auch mit Bhutan diplomatische Beziehungen auf","description":"Israels Regierung erfreut \u00fcber offizielle \u00d6ffnung des buddhistischen K\u00f6nigreiches f\u00fcr diplomatischen Austausch. Der \"Kreis der Anerkennung\" f\u00fcr Israel wachse","pubDate":"2020-12-12T17:47:04.000000Z","media":[],"id":"76019dd9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/76019dd9","keywords":{"1":"Regierung","5":"\u00d6ffnung","8":"K\u00f6nigreiches","11":"Austausch"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122450975\/offenbar-hunderte-kinder-nach-angriff-bewaffneter-in-nigeria-vermisst?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122450975\/offenbar-hunderte-kinder-nach-angriff-bewaffneter-in-nigeria-vermisst?ref=rss","title":"Offenbar hunderte Kinder nach Angriff Bewaffneter in Nigeria vermisst","description":"Im Krisengebiet in Nordnigeria werden zahlreiche Kinder nach einem Angriff auf eine staatliche Schule vermisst. Bekannt hat sich niemand, verd\u00e4chtigt wird Boko Haram","pubDate":"2020-12-12T18:35:42.000000Z","media":[],"id":"c33626a0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c33626a0","keywords":{"3":"Nordnigeria","6":"Kinder","9":"Angriff","13":"Schule"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122449064\/polens-premier-droht-nach-deal-mit-eu-verlust-von-regierungsmehrheit?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122449064\/polens-premier-droht-nach-deal-mit-eu-verlust-von-regierungsmehrheit?ref=rss","title":"Regierungskrise in Polen trotz Ja zu EU-Budget abgewendet","description":"Die weit rechts stehende Partei \"Vereintes Polen\", die bisher mit der nationalkonservative PiS regiert, droht nach Kompromiss zu EU-Budget die Koalition zu verlassen","pubDate":"2020-12-12T16:47:06.000000Z","media":[],"id":"73772ec7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/73772ec7","keywords":{"4":"Partei","5":"Vereintes","6":"Polen,","16":"Kompromiss","20":"Koalition"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451823\/erneut-massive-proteste-gegen-geplantes-sicherheitsgesetz-in-frankreich?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451823\/erneut-massive-proteste-gegen-geplantes-sicherheitsgesetz-in-frankreich?ref=rss","title":"Erneut massive Proteste gegen geplantes Sicherheitsgesetz in Frankreich","description":"Die Demonstrationen verliefen im Vergleich zur Vorwoche diesmal weitgehend friedlich. Allein in Paris waren 10.000 Menschen auf den Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T20:16:34.000000Z","media":[],"id":"fd4be612","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fd4be612","keywords":{"1":"Demonstrationen","4":"Vergleich","6":"Vorwoche"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448351\/un-generalsekretaer-guterres-will-weltweiten-klimanotfall-ausrufen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448351\/un-generalsekretaer-guterres-will-weltweiten-klimanotfall-ausrufen?ref=rss","title":"UN-Generalsekret\u00e4r Guterres will weltweiten \"Klimanotfall\" ausrufen","description":"Der Zustand soll so lange gelten, bis CO2-Neutralit\u00e4t erreicht ist. Der symbolische Akt soll die Dringlichkeit der Klimakrise unterstreichen","pubDate":"2020-12-12T15:42:21.000000Z","media":[],"id":"a292ff44","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a292ff44","keywords":{"1":"Zustand"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122434242\/soll-ich-zum-massentest-gehen-eine-entscheidungshilfe?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122434242\/soll-ich-zum-massentest-gehen-eine-entscheidungshilfe?ref=rss","title":"Soll ich zum Massentest gehen? Eine Entscheidungshilfe","description":"Das letzte Wochenende mit Massentests steht bevor, die Beteiligung war bisher gering. Sollen Sie hingehen? DER STANDARD hilft bei der Entscheidung","pubDate":"2020-12-12T06:00:05.000000Z","media":[],"id":"60ad76a4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/60ad76a4","keywords":{"2":"Wochenende","4":"Massentests","8":"Beteiligung"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122404001\/was-der-zarte-aufschwung-der-spoe-wert-ist?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122404001\/was-der-zarte-aufschwung-der-spoe-wert-ist?ref=rss","title":"Was der zarte Aufschwung der SP\u00d6 wert ist","description":"Die Talsohle scheint durchschritten: In einer STANDARD-Umfrage liegt die SP\u00d6 so gut wie seit mehr als einem Jahr nicht mehr. Hat Parteichefin Rendi-Wagner endlich in die Erfolgsspur gefunden?","pubDate":"2020-12-12T11:00:02.000000Z","media":[],"id":"78972e0c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/78972e0c","keywords":{"1":"Talsohle","17":"Jahr"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432391\/sachverhaltsdarstellung-gegen-sobotka-wegen-gebetsabends?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432391\/sachverhaltsdarstellung-gegen-sobotka-wegen-gebetsabends?ref=rss","title":"Sachverhaltsdarstellung gegen Sobotka wegen Gebetsabends","description":"S\u00e4kulare Initiative will Untreue und Amtsmissbrauch durch den Parlamentspr\u00e4sidenten pr\u00fcfen lassen, weil er zur Veranstaltung gar nicht befugt gewesen sei","pubDate":"2020-12-12T06:00:04.000000Z","media":[],"id":"9adc0929","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9adc0929","keywords":{"1":"Initiative","3":"Untreue","5":"Amtsmissbrauch","8":"Parlamentspr\u00e4sidenten","14":"Veranstaltung"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122423366\/erste-anklage-in-wien-wegen-aufbaus-einer-europaweiten-neonazi-armee?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122423366\/erste-anklage-in-wien-wegen-aufbaus-einer-europaweiten-neonazi-armee?ref=rss","title":"Erste Anklage in Wien wegen Aufbaus einer europaweiten Neonazi-Armee","description":"Die \"Europ\u00e4ische Aktion\" versuchte als Zusammenschluss alter Holocaustleugner, eine paramilit\u00e4rische Bewegung aufzubauen \u2013 teils mit Erfolg","pubDate":"2020-12-12T09:00:00.000000Z","media":[],"id":"40712b50","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/40712b50","keywords":{"1":"Europ\u00e4ische","2":"Aktion","5":"Zusammenschluss","7":"Holocaustleugner,","10":"Bewegung","15":"Erfolg"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122444223\/aerzte-und-kirche-lehnen-vfgh-urteil-zum-suizid-ab-die?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122444223\/aerzte-und-kirche-lehnen-vfgh-urteil-zum-suizid-ab-die?ref=rss","title":"\u00c4rztekammer und Kirche lehnen VfGH-Urteil zu Sterbehilfe ab, Regierungsspitze schweigt","description":"Der Straftatbestand der \"Hilfeleistung zum Selbstmord\" versto\u00dfe gegen das Recht auf Selbstbestimmung. Eine Entscheidung, die gro\u00dfe Wellen schl\u00e4gt","pubDate":"2020-12-12T08:40:16.000000Z","media":[],"id":"fddc6f77","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fddc6f77","keywords":{"1":"Straftatbestand","3":"Hilfeleistung","5":"Selbstmord","9":"Recht","11":"Selbstbestimmung"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122426702\/vfgh-kippt-kopftuchverbot-in-volksschulen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122426702\/vfgh-kippt-kopftuchverbot-in-volksschulen?ref=rss","title":"VfGH kippt Kopftuchverbot in Volksschulen","description":"Der Verfassungsgerichtshof sieht das Verh\u00fcllungsverbot als verfassungswidrig an, es widerspricht dem Gleichheitsgrundsatz. Er hatte die Entscheidung im Oktober vertagt","pubDate":"2020-12-11T15:01:57.000000Z","media":[],"id":"08f90bca","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/08f90bca","keywords":{"1":"Verfassungsgerichtshof","4":"Verh\u00fcllungsverbot","11":"Gleichheitsgrundsatz"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122442483\/gesundheitsministerium-praesentiert-details-zu-impfplan-bericht-ueber-verzoegerungen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122442483\/gesundheitsministerium-praesentiert-details-zu-impfplan-bericht-ueber-verzoegerungen?ref=rss","title":"Gesundheitsministerium pr\u00e4sentiert Details zu Impfplan, Bericht \u00fcber Verz\u00f6gerungen","description":"Auf der Homepage des Gesundheitsministeriums wurde ein Flowchart ver\u00f6ffentlicht, das den Plan f\u00fcr die Impfungen visualisiert. Zugleich gibt es offenbar Zweifel am Zeitrahmen","pubDate":"2020-12-11T22:44:40.000000Z","media":[],"id":"fd69f145","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fd69f145","keywords":{"2":"Homepage","4":"Gesundheitsministeriums","7":"Flowchart","11":"Plan","14":"Impfungen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122439087\/christkind-versus-superspreaderwars-das-wert?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122439087\/christkind-versus-superspreaderwars-das-wert?ref=rss","title":"Mediziner sehen Lockerung in \u00d6sterreich als grob fahrl\u00e4ssig an","description":"Eine Abw\u00e4gung der aktuellen Lockerungen vor Weihnachten: War\u2019s das wert?","pubDate":"2020-12-13T06:00:09.000000Z","media":[],"id":"1942dc71","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1942dc71","keywords":{"1":"Abw\u00e4gung","4":"Lockerungen","6":"Weihnachten:","7":"War\u2019s"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121106362\/wiensgrossstadtvergleich-weg-vom-problemkind-zum-musterschueler?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121106362\/wiensgrossstadtvergleich-weg-vom-problemkind-zum-musterschueler?ref=rss","title":"Wien im Gro\u00dfstadtvergleich: Vom Problemkind zum Mustersch\u00fcler","description":"Der Anteil am landesweiten Infektionsgeschehen war in Wien lange Zeit gr\u00f6\u00dfer als der anderer europ\u00e4ischer Gro\u00dfst\u00e4dte in ihren L\u00e4ndern. Das hat sich ge\u00e4ndert","pubDate":"2020-12-12T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"eaf07c90","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eaf07c90","keywords":{"1":"Anteil","4":"Infektionsgeschehen","7":"Wien","9":"Zeit","15":"Gro\u00dfst\u00e4dte","18":"L\u00e4ndern"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122442386\/treffen-mit-sechs-personen-zu-silvester-test-pflicht-fuer-bestimmte?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122442386\/treffen-mit-sechs-personen-zu-silvester-test-pflicht-fuer-bestimmte?ref=rss","title":"Wie viele Menschen kann man nun zu Weihnachten, zu Silvester oder an Werktagen treffen?","description":"Die wichtigsten Fragen und Antworten zu den Corona-Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Feiertage","pubDate":"2020-12-12T06:13:32.000000Z","media":[],"id":"2db039da","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2db039da","keywords":{"2":"Fragen","4":"Antworten","7":"Corona-Ma\u00dfnahmen","10":"Feiertage"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436694\/neue-regeln-fuer-weihnachten-und-silvester-zweiter-massentest-anfang-jaenner?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436694\/neue-regeln-fuer-weihnachten-und-silvester-zweiter-massentest-anfang-jaenner?ref=rss","title":"Neue Regeln f\u00fcr Weihnachten und Silvester, zweiter Massentest Anfang J\u00e4nner","description":"Keine Lockerungen von 26. Dezember bis Silvester. Das neue Jahr gemeinsam begr\u00fc\u00dfen d\u00fcrfen maximal sechs Personen und sechs Kinder aus zwei Haushalten","pubDate":"2020-12-11T21:13:58.000000Z","media":[],"id":"2c83f67d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2c83f67d","keywords":{"1":"Lockerungen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122445163\/fuenf-festnahmen-und-spektakulaerer-waffenfund-in-rechtsextremer-szene?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122445163\/fuenf-festnahmen-und-spektakulaerer-waffenfund-in-rechtsextremer-szene?ref=rss","title":"F\u00fcnf Festnahmen und spektakul\u00e4rer Waffenfund in rechtsextremer Szene","description":"Es soll sich um den gr\u00f6\u00dften Waffenfund seit Jahrzehnten handeln und h\u00e4tte zum Aufbau einer bewaffneten Miliz dienen k\u00f6nnen","pubDate":"2020-12-12T10:28:49.000000Z","media":[],"id":"3b695bd8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b695bd8","keywords":{"8":"Jahrzehnten","13":"Aufbau","16":"Miliz"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122437708\/der-grosse-coronatest-test?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122437708\/der-grosse-coronatest-test?ref=rss","title":"Der gro\u00dfe Coronatest-Test","description":"Negativ zu sein ist heuer w\u00e4hrend der Feiertage \u00fcberaus positiv. Denn nur wer Corona-frei ist, kann feiern. Neun STANDARD-Redakteurinnen und Redakteure haben die M\u00f6glichkeiten des Freitestens ausgelotet","pubDate":"2020-12-12T06:00:06.000000Z","media":[],"id":"0d5cb69a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0d5cb69a","keywords":{"7":"Feiertage"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122429870\/die-entscheidung-ueber-die-salzburger-frauenhaeuser-ist-gefaellt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122429870\/die-entscheidung-ueber-die-salzburger-frauenhaeuser-ist-gefaellt?ref=rss","title":"Die Entscheidung \u00fcber die Salzburger Frauenh\u00e4user ist gef\u00e4llt","description":"Nach der Stillhaltefrist wird der Bestbieter am 22. Dezember bekanntgegeben","pubDate":"2020-12-11T14:59:14.000000Z","media":[],"id":"3689c4c7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3689c4c7","keywords":{"2":"Stillhaltefrist","5":"Bestbieter"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436016\/in-den-handel-kehrt-leben-zurueck-wars-das-wert?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122436016\/in-den-handel-kehrt-leben-zurueck-wars-das-wert?ref=rss","title":"In den Handel kehrt Leben zur\u00fcck: War\u00b4s das wert?","description":"Wiegen W\u00fcnsche der Wirtschaft schwerer als das Risiko neuer Infektionen? \u00dcber die Angst vor Amazon, das Zittern um Jobs und verschwendete Steuergelder","pubDate":"2020-12-13T06:00:08.000000Z","media":[],"id":"322924bd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/322924bd","keywords":{"1":"W\u00fcnsche","3":"Wirtschaft","7":"Risiko","9":"Infektionen?","10":"\u00dcber","12":"Angst","14":"Amazon,","16":"Zittern","18":"Jobs","21":"Steuergelder"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432817\/stieglbrauerei-eigentuemer-langsam-fuehrt-der-staat-die-wirtschaft?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432817\/stieglbrauerei-eigentuemer-langsam-fuehrt-der-staat-die-wirtschaft?ref=rss","title":"Stieglbrauerei-Eigent\u00fcmer: \"Langsam f\u00fchrt der Staat die Wirtschaft\"","description":"Heinrich Dieter Kiener verteidigt teure Hilfen f\u00fcr Wirte. Der Stiegl-Eigent\u00fcmer \u00fcber den Vorteil von Pferdekutschen und seinen Bruch mit der Familientradition","pubDate":"2020-12-12T17:00:02.000000Z","media":[],"id":"d6c3e47c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d6c3e47c","keywords":{"1":"Dieter","2":"Kiener","5":"Hilfen","7":"Wirte"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122439834\/klimaforscher-steurer-die-verleugnung-und-verharmlosung-von-fakten-ist-toedlich?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122439834\/klimaforscher-steurer-die-verleugnung-und-verharmlosung-von-fakten-ist-toedlich?ref=rss","title":"Klimaforscher Steurer: \"Die Verleugnung und Verharmlosung von Fakten ist t\u00f6dlich\"","description":"Zwischen der Klima- und der Corona-Krise gibt es Parallelen, sagt der Politikwissenschafter Steurer. Er fordert einen CO2-Preis mit Lenkungswirkung","pubDate":"2020-12-12T11:00:04.000000Z","media":[],"id":"5c69c4a0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5c69c4a0","keywords":{"2":"Klima-","5":"Corona-Krise","8":"Parallelen,","11":"Politikwissenschafter","12":"Steurer"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122446856\/probleme-bei-kartenzahlungen-beeintraechtigten-einkaufssamstag?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122446856\/probleme-bei-kartenzahlungen-beeintraechtigten-einkaufssamstag?ref=rss","title":"Probleme bei Kartenzahlungen beeintr\u00e4chtigten Einkaufssamstag","description":"Die Bilanz der ersten Handelswoche nach dem Lockdown f\u00e4llt insgesamt durchwachsen aus. Ein Grund sei, dass die Gastronomie fehlt","pubDate":"2020-12-12T13:59:18.000000Z","media":[],"id":"294bf73b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/294bf73b","keywords":{"1":"Bilanz","4":"Handelswoche","7":"Lockdown"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122429091\/sekthersteller-schlumberger-stellt-sich-auf-lange-durststrecke-ein?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122429091\/sekthersteller-schlumberger-stellt-sich-auf-lange-durststrecke-ein?ref=rss","title":"Sekthersteller Schlumberger stellt sich auf lange Durststrecke ein","description":"Geschlossene Gastronomie und Ausfall der Ballsaison treffen \u00d6sterreichs Branchenprimus hart. Das Werk im burgenl\u00e4ndischen M\u00fcllendorf kommt nicht vor 2024","pubDate":"2020-12-12T14:00:04.000000Z","media":[],"id":"a412a96d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a412a96d","keywords":{"1":"Gastronomie","3":"Ausfall","5":"Ballsaison","7":"\u00d6sterreichs","8":"Branchenprimus"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122443868\/chinesischer-automarkt-duerfte-corona-am-besten-wegstecken?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122443868\/chinesischer-automarkt-duerfte-corona-am-besten-wegstecken?ref=rss","title":"Chinesischer Automarkt d\u00fcrfte Corona am besten wegstecken","description":"In Deutschland hingegen wird Zahl der Kfz-Besch\u00e4ftigten laut Branchenbeobachter Dudenh\u00f6ffer um Tausende weiter zur\u00fcckgehen","pubDate":"2020-12-12T07:37:22.000000Z","media":[],"id":"7f0d76a6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7f0d76a6","keywords":{"4":"Zahl","6":"Kfz-Besch\u00e4ftigten","8":"Branchenbeobachter","9":"Dudenh\u00f6ffer","11":"Tausende"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122433694\/fuenf-jahre-pariser-klimaabkommen-viele-ankuendigungen-kaum-massnahmen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122433694\/fuenf-jahre-pariser-klimaabkommen-viele-ankuendigungen-kaum-massnahmen?ref=rss","title":"F\u00fcnf Jahre Pariser Klimadeal: Viele Ank\u00fcndigungen, kaum Ma\u00dfnahmen","description":"F\u00fcnf Jahre sind vergangen, seitdem der Pariser Klimadeal unterzeichnet wurde. Seither haben viele L\u00e4nder angek\u00fcndigt, klimaneutral werden zu wollen","pubDate":"2020-12-12T11:00:02.000000Z","media":[],"id":"5b9b415b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5b9b415b","keywords":{"1":"Jahre","6":"Pariser","7":"Klimadeal"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455742\/beschaemend-hier-zu-arbeiten-enttaeuschte-angestellte-verlassen-facebook?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455742\/beschaemend-hier-zu-arbeiten-enttaeuschte-angestellte-verlassen-facebook?ref=rss","title":"\"Besch\u00e4mend, hier zu arbeiten\": Entt\u00e4uschte Angestellte verlassen Facebook","description":"Entt\u00e4uschung \u00fcber laxes Vorgehen gegen Hass und Desinformation im Vorfeld der US-Wahl","pubDate":"2020-12-13T10:56:26.000000Z","media":[],"id":"00b1cc8d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/00b1cc8d","keywords":{"3":"Vorgehen","5":"Hass","7":"Desinformation","9":"Vorfeld"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454055\/elon-musk-zu-viele-studierte-manager-fuehren-unternehmen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454055\/elon-musk-zu-viele-studierte-manager-fuehren-unternehmen?ref=rss","title":"Elon Musk: Zu viele studierte Manager f\u00fchren Unternehmen","description":"Firmenchefs sollten weniger Zeit bei Meetings und Pr\u00e4sentationen verbringen und mehr mit Produkten und Kunden, so der Tesla-Chef","pubDate":"2020-12-13T09:17:26.000000Z","media":[],"id":"bc53b54e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bc53b54e","keywords":{"3":"Zeit","5":"Meetings","7":"Pr\u00e4sentationen","12":"Produkten","14":"Kunden,","17":"Tesla-Chef"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122456505\/disney-photoshoppte-masken-auf-parkbesucher-die-keine-trugen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122456505\/disney-photoshoppte-masken-auf-parkbesucher-die-keine-trugen?ref=rss","title":"Disney photoshoppte Masken auf Parkbesucher, die keine trugen","description":"Auf Fotos von Achterbahnen und anderen Vergn\u00fcgungen in Disneyworld wurde getrickst \u2013 Praxis soll nun beendet werden","pubDate":"2020-12-13T11:36:28.000000Z","media":[],"id":"8eba5f98","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8eba5f98","keywords":{"1":"Fotos","3":"Achterbahnen","6":"Vergn\u00fcgungen","8":"Disneyworld","12":"Praxis"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121837620\/die-rechten-verschwoerungsfantasien-von-call-of-duty?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121837620\/die-rechten-verschwoerungsfantasien-von-call-of-duty?ref=rss","title":"Die rechten Verschw\u00f6rungsfantasien von \"Call of Duty\"","description":"Die erfolgreiche Shooter-Serie ist mit ihrem aktuellen Teil \"Cold War\" von mal mehr, mal weniger cleverer Provokation endg\u00fcltig in Revisionismus und rechtes Verschw\u00f6rungsraunen abgedriftet","pubDate":"2020-12-13T08:00:03.000000Z","media":[],"id":"0691bb2d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0691bb2d","keywords":{"2":"Shooter-Serie","7":"Teil","8":"Cold","9":"War","16":"Provokation","19":"Revisionismus","22":"Verschw\u00f6rungsraunen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122079682\/lg-wing-mit-schwenkdisplay-das-kurioseste-handy-des-jahres-im?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122079682\/lg-wing-mit-schwenkdisplay-das-kurioseste-handy-des-jahres-im?ref=rss","title":"LG Wing mit Schwenkdisplay: Das kurioseste Handy des Jahres im Test","description":"Die Kombination aus Hauptbildschirm und kleinem Zusatzdisplay ist vielversprechend, aber teuer","pubDate":"2020-12-13T08:10:45.000000Z","media":[],"id":"45d0a1df","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/45d0a1df","keywords":{"1":"Kombination","3":"Hauptbildschirm","6":"Zusatzdisplay"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454300\/weihnachtseinkaeufe-ak-warnt-vor-betruegerischen-onlineshops?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122454300\/weihnachtseinkaeufe-ak-warnt-vor-betruegerischen-onlineshops?ref=rss","title":"Weihnachtseink\u00e4ufe: AK warnt vor betr\u00fcgerischen Onlineshops","description":"Warnung vor Fakeshops und Markenf\u00e4lschern","pubDate":"2020-12-13T09:26:31.000000Z","media":[],"id":"16857e31","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/16857e31","keywords":{"2":"Fakeshops","4":"Markenf\u00e4lschern"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448690\/mathematiker-knackten-erstmals-botschaft-des-zodiac-killers-in-youtube-serie?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448690\/mathematiker-knackten-erstmals-botschaft-des-zodiac-killers-in-youtube-serie?ref=rss","title":"Mathematiker knackten in Youtube-Serie bisher r\u00e4tselhafte Botschaft des \u201cZodiac Killers\u201c","description":"US-Serienm\u00f6rder t\u00f6tete vor 50 Jahren mindestens f\u00fcnf Menschen und hinterlie\u00df mehrere R\u00e4tsel. Eines konnte nun endlich gel\u00f6st werden","pubDate":"2020-12-12T16:58:34.000000Z","media":[],"id":"83f63297","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/83f63297","keywords":{"7":"Menschen","11":"R\u00e4tsel"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453792\/huawei-manager-soll-in-muenchen-industriespionage-beauftragt-haben?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453792\/huawei-manager-soll-in-muenchen-industriespionage-beauftragt-haben?ref=rss","title":"Huawei-Manager soll in M\u00fcnchen Industriespionage beauftragt haben","description":"IT-Spezialisten sollten angeblich Software von Konkurrent Cisco nachbauen","pubDate":"2020-12-13T08:21:42.000000Z","media":[],"id":"77c00256","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/77c00256","keywords":{"5":"Konkurrent","6":"Cisco"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122446503\/hyundai-kauft-robotikfirma-boston-dynamics-fuer-1-1-milliarden-us?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122446503\/hyundai-kauft-robotikfirma-boston-dynamics-fuer-1-1-milliarden-us?ref=rss","title":"Hyundai kauft Robotikfirma Boston Dynamics f\u00fcr 1,1 Milliarden US-Dollar","description":"Der s\u00fcdkoreanische Konzern m\u00f6chte mit der Investition sein Roboter-Angebot sowohl in der Logistik als auch im Dienstleistungsbereich verbessern","pubDate":"2020-12-12T13:08:02.000000Z","media":[],"id":"253cb4e7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/253cb4e7","keywords":{"2":"Konzern","6":"Investition","8":"Roboter-Angebot","12":"Logistik","16":"Dienstleistungsbereich"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448231\/e-sport-moderatorin-sjokz-wehrt-sich-gegen-diskreditierende-kommentare?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122448231\/e-sport-moderatorin-sjokz-wehrt-sich-gegen-diskreditierende-kommentare?ref=rss","title":"E-Sport-Moderatorin \u201eSjokz\u201c wehrt sich gegen diskreditierende Vorurteile","description":"Die dreifach ausgezeichnete Moderatorin spricht \u00fcber Hater, die meinen, sie sei nur erfolgreich, weil sie eine attraktive Frau ist","pubDate":"2020-12-12T15:38:30.000000Z","media":[],"id":"64c33f7b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/64c33f7b","keywords":{"3":"Moderatorin","6":"Hater,","17":"Frau"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455304\/comeback-von-marcel-hirscher-abwarten-ob-es-ihn-wirklich-interessiert?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455304\/comeback-von-marcel-hirscher-abwarten-ob-es-ihn-wirklich-interessiert?ref=rss","title":"Comeback von Marcel Hirscher? \"Abwarten, ob es ihn wirklich interessiert\"","description":"Hirscher auf der Reiteralm im Rennanzug unterwegs \u2013 \u00d6SV-Herren-Chef Puelacher: \"Man sollte nicht Kaffeesud lesen\"","pubDate":"2020-12-13T10:29:38.000000Z","media":[],"id":"db713cfb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/db713cfb","keywords":{"3":"Reiteralm","5":"Rennanzug","9":"Puelacher:","10":"Man","13":"Kaffeesud"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455999\/striedinger-vor-abfahrts-triumph-in-val-disere?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122455999\/striedinger-vor-abfahrts-triumph-in-val-disere?ref=rss","title":"Slowene Cater mit Nummer 41 zum Abfahrtstriumph in Val d'Is\u00e8re","description":"K\u00e4rntner Otmar Striedinger sah schon wie der sichere Sieger aus","pubDate":"2020-12-13T11:11:55.000000Z","media":[],"id":"565629e4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/565629e4","keywords":{"1":"Otmar","2":"Striedinger","8":"Sieger"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122461546\/austria-verliert-ungluecklich-beim-wac?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122461546\/austria-verliert-ungluecklich-beim-wac?ref=rss","title":"Austria verliert ungl\u00fccklich beim WAC","description":"Liendl traf in 93. Minute per Foulelfer \u2013 Wiener auch in siebenter Runde in Folge sieglos","pubDate":"2020-12-13T15:37:17.000000Z","media":[],"id":"f9c77eda","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f9c77eda","keywords":["traf"]},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460210\/turnen-vinzenz-hoeck-gewinnt-em-silber-an-den-ringen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460210\/turnen-vinzenz-hoeck-gewinnt-em-silber-an-den-ringen?ref=rss","title":"Turnen: Vinzenz H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen","description":"Erste Medaille f\u00fcr \u00d6sterreich im Kunstturnen seit 1955","pubDate":"2020-12-13T15:10:11.000000Z","media":[],"id":"79f60fdd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/79f60fdd","keywords":{"1":"Medaille","3":"\u00d6sterreich","5":"Kunstturnen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122463176\/oesterreich-im-wm-teambewerb-ersatzgeschwaecht-nur-sechster?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122463176\/oesterreich-im-wm-teambewerb-ersatzgeschwaecht-nur-sechster?ref=rss","title":"\u00d6sterreich im WM-Teambewerb ersatzgeschw\u00e4cht nur Sechster","description":"Bisher schlechtestes Ergebnis einer \u00f6sterreichischen Sprungmannschaft bei einer Skiflug-Weltmeisterschaft","pubDate":"2020-12-13T17:00:12.000000Z","media":[],"id":"97221ea8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/97221ea8","keywords":{"2":"Ergebnis","5":"Sprungmannschaft","8":"Skiflug-Weltmeisterschaft"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459834\/teresa-stadlober-in-davos-weltcup-fuenfte?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459834\/teresa-stadlober-in-davos-weltcup-fuenfte?ref=rss","title":"Teresa Stadlober in Davos Weltcup-F\u00fcnfte","description":"Salzburgerin bekam in zweiter Runde Seitenstechen: \"Bin mit Ergebnis sehr zufrieden\"","pubDate":"2020-12-13T14:31:30.000000Z","media":[],"id":"067654b4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/067654b4","keywords":{"4":"Runde","5":"Seitenstechen:","6":"Bin","8":"Ergebnis"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121464553\/alles-mit-kuerbis-von-sauer-bis-suess?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121464553\/alles-mit-kuerbis-von-sauer-bis-suess?ref=rss","title":"Alles mit K\u00fcrbis von sauer bis s\u00fc\u00df","description":"Der d\u00e4nische Koch S\u00f8ren Staun Petersen hat monatelang mit K\u00fcrbis gekocht und seine Erfahrungen zusammengefasst","pubDate":"2020-12-13T09:35:24.000000Z","media":[],"id":"e69e8101","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e69e8101","keywords":{"2":"Koch","3":"S\u00f8ren","4":"Staun","5":"Petersen","9":"K\u00fcrbis","13":"Erfahrungen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122293880\/die-schoensten-urlaubsfotos-unserer-userinnen-und-user?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122293880\/die-schoensten-urlaubsfotos-unserer-userinnen-und-user?ref=rss","title":"Die sch\u00f6nsten Urlaubsfotos unserer Userinnen und User","description":"Wohin unsere User verreist sind","pubDate":"2020-12-12T08:00:01.000000Z","media":[],"id":"27f851a8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/27f851a8","keywords":{"2":"User"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122425791\/was-beim-camping-derzeit-zu-beachten-ist?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122425791\/was-beim-camping-derzeit-zu-beachten-ist?ref=rss","title":"Was beim Camping derzeit zu beachten ist","description":"Campingpl\u00e4tze sind f\u00fcr Urlaubsreisen tabu. Freies Stehen auf unbeaufsichtigten Stellpl\u00e4tzen ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich \u2013 \u00d6CC appelliert an Eigenverantwortung","pubDate":"2020-12-11T15:14:18.000000Z","media":[],"id":"3243a915","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3243a915","keywords":{"3":"Urlaubsreisen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122417913\/amateurchor-in-wien-wo-die-lauten-saecke-singen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122417913\/amateurchor-in-wien-wo-die-lauten-saecke-singen?ref=rss","title":"Amateurchor in Wien: Wo \"Die Lauten S\u00e4cke\" singen","description":"Amateurch\u00f6re boomen, allein in Wien soll es einige hundert davon geben. Mancher Chor muss aufpassen, dass nicht zu jeder Probe neue G\u00e4ste kommen","pubDate":"2020-12-12T11:00:02.000000Z","media":[],"id":"74f51746","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/74f51746","keywords":{"4":"Wien"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122100519\/mein-auto-kommt-aus-dem-drucker?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122100519\/mein-auto-kommt-aus-dem-drucker?ref=rss","title":"Mein Auto kommt aus dem Drucker","description":"BMW forciert den 3D-Druck im Fertigungsprozess und hat sich dazu ein Kompetenzzentrum zugelegt","pubDate":"2020-12-12T14:00:01.000000Z","media":[],"id":"febc47fa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/febc47fa","keywords":{"5":"Fertigungsprozess","11":"Kompetenzzentrum"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122409042\/wo-sind-alle-bettler-hin?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122409042\/wo-sind-alle-bettler-hin?ref=rss","title":"Wo sind alle Bettler hin?","description":"Mit den zahlenden G\u00e4sten sind auch die bettelnden \"Fremden\" verschwunden. Wie es dazu kam, gezeigt am Beispiel von Innsbruck","pubDate":"2020-12-12T11:00:02.000000Z","media":[],"id":"8a493bd9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8a493bd9","keywords":{"3":"G\u00e4sten","8":"Fremden"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122418198\/karin-peschka-die-spaete-debuetantin-der-oesterreichischen-literatur?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122418198\/karin-peschka-die-spaete-debuetantin-der-oesterreichischen-literatur?ref=rss","title":"Karin Peschka: Die sp\u00e4te Deb\u00fctantin der \u00f6sterreichischen Literatur","description":"In ihrem Roman \"Putzt euch, tanzt, lacht\" thematisiert Karin Peschka eine Flucht aus dem eigenen Leben. Auch f\u00fcr sie selbst ist das Schreiben sp\u00e4t zum Beruf geworden.","pubDate":"2020-12-13T13:00:01.000000Z","media":[],"id":"05f5896b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/05f5896b","keywords":{"3":"Putzt","8":"Karin","9":"Peschka","11":"Flucht","15":"Leben"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122414399\/alle-hunde-sterben-ein-roman-als-kampfansage-und-warnung?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122414399\/alle-hunde-sterben-ein-roman-als-kampfansage-und-warnung?ref=rss","title":"\"Alle Hunde sterben\": Ein Roman als Kampfansage \u2013 und Warnung","description":"Die deutsche Autorin und Tochter kurdischer Eltern Cemile Sahin legt ein Buch \u00fcber Gewalt und Staatsterror in der T\u00fcrkei vor","pubDate":"2020-12-13T10:00:03.000000Z","media":[],"id":"c32d6dee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c32d6dee","keywords":{"2":"Autorin","4":"Tochter","6":"Eltern","7":"Cemile","8":"Sahin","11":"Buch","13":"Gewalt","15":"Staatsterror","18":"T\u00fcrkei"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122419178\/money-matters-so-verkauft-die-bank-austria-ihre-kunst?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122419178\/money-matters-so-verkauft-die-bank-austria-ihre-kunst?ref=rss","title":"Money matters: So verkauft die Bank Austria ihre Kunst","description":"Vorl\u00e4ufiger Erl\u00f6s liegt bei etwa 3. 5 Millionen Euro. Manches wurde regelrecht verscherbelt","pubDate":"2020-12-13T08:00:03.000000Z","media":[],"id":"d090d9ca","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d090d9ca","keywords":{"1":"Erl\u00f6s"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122041779\/john-oconnells-bowies-buecher-jetzt-schlaegts-13?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122041779\/john-oconnells-bowies-buecher-jetzt-schlaegts-13?ref=rss","title":"John O'Connells \"Bowies B\u00fccher\": Jetzt schl\u00e4gt\u2019s 13","description":"John O\u2019Connell beschreibt in \"Bowies B\u00fccher\" jene 100 Werke, die Bowie als die f\u00fcr ihn einflussreichsten bezeichnete","pubDate":"2020-12-13T06:00:04.000000Z","media":[],"id":"c7dd319f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c7dd319f","keywords":{"4":"Bowies","5":"B\u00fccher","8":"Werke,","10":"Bowie"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452281\/europaeische-filmpreise-gehen-an-der-rausch-mads-mikkelsen-und-paula?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452281\/europaeische-filmpreise-gehen-an-der-rausch-mads-mikkelsen-und-paula?ref=rss","title":"Europ\u00e4ische Filmpreise gehen an \"Der Rausch\", Mads Mikkelsen und Paula Beer","description":"Film \u00fcber dauerbetrunkenen Lehrer erhielt auch Auszeichnung f\u00fcr bestes Drehbuch und beste Regie","pubDate":"2020-12-12T21:56:58.000000Z","media":[],"id":"dd15c3e1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dd15c3e1","keywords":{"3":"Lehrer","6":"Auszeichnung","9":"Drehbuch","12":"Regie"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122435162\/jakob-lena-knebl-und-ashley-hans-scheirl-im-bann-des?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122435162\/jakob-lena-knebl-und-ashley-hans-scheirl-im-bann-des?ref=rss","title":"Jakob Lena Knebl und Ashley Hans Scheirl im Bann des Besens","description":"Die M\u00e4r von der b\u00f6sen Hexe wird im Kunsthaus Bregenz zu einer lustvollen Genderkritik zwischen Dystopie und M\u00e4rchenwald. Toll!","pubDate":"2020-12-12T16:00:01.000000Z","media":[],"id":"7cc0e171","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7cc0e171","keywords":{"1":"M\u00e4r","5":"Hexe","8":"Kunsthaus","9":"Bregenz","13":"Genderkritik","15":"Dystopie","17":"M\u00e4rchenwald"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122423930\/hierzegger-im-kaerntner-orf-landkrimi-natuerlich-saufen-und-rauchen-nicht?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122423930\/hierzegger-im-kaerntner-orf-landkrimi-natuerlich-saufen-und-rauchen-nicht?ref=rss","title":"Hierzegger: \"Nat\u00fcrlich saufen und rauchen nicht alle\"","description":"Pia Hierzegger taucht im K\u00e4rntner Landkrimi \"Waidmannsdank\" in die Abgr\u00fcnde des J\u00e4germilieus ein \u2013 am Dienstag im ORF","pubDate":"2020-12-13T06:00:07.000000Z","media":[],"id":"3dd06457","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3dd06457","keywords":{"1":"Hierzegger","4":"K\u00e4rntner","5":"Landkrimi","6":"Waidmannsdank","9":"Abgr\u00fcnde","11":"J\u00e4germilieus","15":"Dienstag"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462063\/christoph-waltz-soll-in-tv-miniserie-michail-gorbatschow-spielen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122462063\/christoph-waltz-soll-in-tv-miniserie-michail-gorbatschow-spielen?ref=rss","title":"Christoph Waltz soll in TV-Miniserie Michail Gorbatschow spielen","description":"An der Seite von Michael Douglas als Ronald Reagan","pubDate":"2020-12-13T16:04:38.000000Z","media":[],"id":"0b0348db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0b0348db","keywords":{"4":"Michael","5":"Douglas","7":"Ronald","8":"Reagan"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459339\/schaeuble-debatte-ueber-oeffentlich-rechtliche-darf-man-fuehren?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459339\/schaeuble-debatte-ueber-oeffentlich-rechtliche-darf-man-fuehren?ref=rss","title":"Sch\u00e4uble: Debatte \u00fcber \u00d6ffentlich-Rechtliche darf man f\u00fchren","description":"Deutscher Bundestagspr\u00e4sident mahnt sachliche Debatte ein","pubDate":"2020-12-13T14:19:51.000000Z","media":[],"id":"a82026d7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a82026d7","keywords":{"1":"Bundestagspr\u00e4sident","4":"Debatte"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432793\/yul-brynner-dracula-pandemie-tv-tipps-fuer-sonntag?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122432793\/yul-brynner-dracula-pandemie-tv-tipps-fuer-sonntag?ref=rss","title":"Yul Brynner, Dracula, Pandemie \u2013 TV-Tipps f\u00fcr Sonntag","description":"Beethoven reloaded, Pressestunde, Die glorreichen Sieben, Another Life, Im Zentrum \u2013 dazu die Radiotipps: Andreas Gabalier bei Fr\u00fchst\u00fcck bei mir","pubDate":"2020-12-13T05:00:14.000000Z","media":[],"id":"38a747fa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/38a747fa","keywords":{"2":"Pressestunde,","3":"Die","5":"Sieben,","6":"Another","7":"Life,","9":"Zentrum","13":"Radiotipps:","14":"Andreas","15":"Gabalier","17":"Fr\u00fchst\u00fcck"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122435486\/wie-kam-der-ritter-in-die-ruestung-tatort-muenster-am?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122435486\/wie-kam-der-ritter-in-die-ruestung-tatort-muenster-am?ref=rss","title":"Wie kam der Ritter in die R\u00fcstung? \"Tatort\" M\u00fcnster am Sonntag","description":"Bj\u00f6rne und Thiel beim Ritterspiel und vor der Frage: Wie kam Neo-Burgherr Manfred Radtke, ein kriminell vernetzter Ex-Kirmesk\u00f6nig, in diese Blechpanier? 20.15, ORF 2 und ARD","pubDate":"2020-12-12T18:00:01.000000Z","media":[],"id":"62ebf69f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/62ebf69f","keywords":{"2":"Thiel","4":"Ritterspiel","8":"Frage:","9":"Wie","11":"Neo-Burgherr","12":"Manfred","13":"Radtke,","17":"Ex-Kirmesk\u00f6nig,","20":"Blechpanier?"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122387966\/gigantische-gasblase-in-der-milchstrasse-entdeckt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122387966\/gigantische-gasblase-in-der-milchstrasse-entdeckt?ref=rss","title":"Gigantische Gasblase in der Milchstra\u00dfe entdeckt","description":"Die riesige Struktur aus hei\u00dfem Gas d\u00fcrfte durch Schockwellen aus dem Inneren der Galaxis entstanden sein","pubDate":"2020-12-13T05:14:00.000000Z","media":[],"id":"a8a13e16","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a8a13e16","keywords":{"2":"Struktur","5":"Gas","8":"Schockwellen","11":"Inneren","13":"Galaxis"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122323765\/bilanzkontrolleure-auf-dem-pruefstand?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122323765\/bilanzkontrolleure-auf-dem-pruefstand?ref=rss","title":"Bilanzkontrolleure auf dem Pr\u00fcfstand","description":"Freestyle-Snowborderin und Betriebswirtin Pia Meusburger will Bilanzskandale verhindern","pubDate":"2020-12-13T14:03:48.000000Z","media":[],"id":"97db4bf0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/97db4bf0","keywords":{"2":"Betriebswirtin","3":"Pia","4":"Meusburger","6":"Bilanzskandale"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122311727\/ist-der-april-trocken-drohen-auch-im-sommer-duerren?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122311727\/ist-der-april-trocken-drohen-auch-im-sommer-duerren?ref=rss","title":"Ist der April trocken, drohen auch im Sommer D\u00fcrren","description":"Wissenschafter finden Ursachen f\u00fcr die Fr\u00fchlingstrockenheit und welche Folgen sie f\u00fcr die Sommermonate haben","pubDate":"2020-12-13T10:02:01.000000Z","media":[],"id":"4f78360e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4f78360e","keywords":{"2":"Ursachen","5":"Fr\u00fchlingstrockenheit","8":"Folgen","12":"Sommermonate"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122323521\/keramische-mikrofilme-datenspeicher-fuer-die-ewigkeit?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122323521\/keramische-mikrofilme-datenspeicher-fuer-die-ewigkeit?ref=rss","title":"Keramische Mikrofilme: Datenspeicher f\u00fcr die Ewigkeit?","description":"Gegenst\u00e4nde aus Keramik sind vor allem eines: haltbar. Ein Unternehmer will damit einen Ersatz f\u00fcr Mikrofilm und digitale Medien schaffen","pubDate":"2020-12-12T14:00:01.000000Z","media":[],"id":"1dacafc4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1dacafc4","keywords":{"2":"Keramik"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122350181\/die-pest-suchte-venedig-in-zwei-wellen-heim?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122350181\/die-pest-suchte-venedig-in-zwei-wellen-heim?ref=rss","title":"Die Pest suchte Venedig in zwei Wellen heim","description":"In den Jahren 1630 und 1631 starben zehntausende Venezianer an der Seuche \u2013 Schweizer Forscher versuchen Verlauf zu rekonstruieren","pubDate":"2020-12-12T05:40:28.000000Z","media":[],"id":"eb10c1af","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eb10c1af","keywords":{"8":"Venezianer","11":"Seuche","13":"Schweizer","14":"Forscher","16":"Verlauf"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122227922\/mittelalterliches-afrika-war-teil-eines-globalen-handelsnetzes?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122227922\/mittelalterliches-afrika-war-teil-eines-globalen-handelsnetzes?ref=rss","title":"Mittelalterliches Afrika war Teil eines globalen Handelsnetzes","description":"Arch\u00e4ologen analysierten chemische Zusammensetzung von Perlen aus Mali und dem Senegal aus dem 7. bis 13. Jahrhundert","pubDate":"2020-12-12T09:58:01.000000Z","media":[],"id":"dc9ce8e4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dc9ce8e4","keywords":{"3":"Zusammensetzung","5":"Perlen","7":"Mali","10":"Senegal"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122344946\/raetselhafte-tiergruppe-duerfte-der-ursprung-der-flugsaurier-gewesen-sein?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122344946\/raetselhafte-tiergruppe-duerfte-der-ursprung-der-flugsaurier-gewesen-sein?ref=rss","title":"R\u00e4tselhafte Tiergruppe d\u00fcrfte der Ursprung der Flugsaurier gewesen sein","description":"Ein paar Millionen Jahre vor den ersten fliegenden Wirbeltieren tummelten sich bereits die sogenannten Lagerpetiden in den B\u00e4umen","pubDate":"2020-12-12T07:00:01.000000Z","media":[],"id":"b8683599","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b8683599","keywords":{"2":"Millionen","3":"Jahre","8":"Wirbeltieren","14":"Lagerpetiden","17":"B\u00e4umen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122050900\/wie-muskelaufbau-mit-veganer-ernaehrung-funktioniert?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122050900\/wie-muskelaufbau-mit-veganer-ernaehrung-funktioniert?ref=rss","title":"Wie Muskelaufbau mit veganer Ern\u00e4hrung funktioniert","description":"Fleisch zum Muskelaufbau galt lange als bew\u00e4hrtes Konzept. Doch das geht auch mit pflanzlicher Ern\u00e4hrung \u2013 Tipps aus der Ern\u00e4hrungswissenschaft","pubDate":"2020-12-13T10:00:04.000000Z","media":[],"id":"1aaf7731","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1aaf7731","keywords":{"2":"Muskelaufbau","7":"Konzept"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122377091\/covid-im-hirn?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122377091\/covid-im-hirn?ref=rss","title":"Covid im Hirn","description":"Es bahnt sich den Weg \u00fcber die Riechschleimhaut und gelangt von dort weiter ins Gehirn \u2013 neue neurologische Erkenntnisse zum Coronavirus","pubDate":"2020-12-12T16:00:01.000000Z","media":[],"id":"b787d0ea","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b787d0ea","keywords":{"7":"Riechschleimhaut","14":"Gehirn","18":"Erkenntnisse","20":"Coronavirus"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430242\/intensivmediziner-bauen-in-spitaelern-pop-up-intensivstationen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122430242\/intensivmediziner-bauen-in-spitaelern-pop-up-intensivstationen?ref=rss","title":"Intensivmediziner: \"Der Lockdown hat verhindert, dass viel mehr passiert\"","description":"Christian Sitzwohl \u00fcber die Auslastung in den Wiener Krankenh\u00e4usern, den Bau von Pop-up-Intensivstationen \u2013 und seinen Blick in die Zukunft","pubDate":"2020-12-12T17:00:02.000000Z","media":[],"id":"a2c38790","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a2c38790","keywords":{"1":"Sitzwohl","4":"Auslastung","7":"Wiener","8":"Krankenh\u00e4usern,","10":"Bau","16":"Blick","19":"Zukunft"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122427433\/vfgh-kippt-verbot-der-sterbehilfe-zum-teil?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122427433\/vfgh-kippt-verbot-der-sterbehilfe-zum-teil?ref=rss","title":"VfGH macht T\u00fcr zu Sterbehilfe auf","description":"Verbot der Hilfeleistung zum Suizid wird wegen Verfassungswidrigkeit gekippt, T\u00f6tung auf Verlangen bleibt verboten. Die neue Rechtslage gilt ab 2022","pubDate":"2020-12-11T16:02:12.000000Z","media":[],"id":"8a0192ea","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8a0192ea","keywords":{"2":"Hilfeleistung","4":"Suizid","7":"Verfassungswidrigkeit","9":"T\u00f6tung","11":"Verlangen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122415608\/studie-personen-mit-betreuungspflichten-am-ablagestapel?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122415608\/studie-personen-mit-betreuungspflichten-am-ablagestapel?ref=rss","title":"Studie: Personen mit Betreuungspflichten am \"Ablagestapel\"","description":"Sogar explizit familienfreundliche Betriebe geben Schwierigkeiten mit der Vereinbarkeit von Job und Familie an. Expertinnen bef\u00fcrchten ein Aussortieren","pubDate":"2020-12-12T10:00:01.000000Z","media":[],"id":"0305f6d2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0305f6d2","keywords":{"3":"Betriebe","5":"Schwierigkeiten","8":"Vereinbarkeit","10":"Job","12":"Familie"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122414997\/wu-rektorin-man-bekommt-fuers-denken-bezahlt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122414997\/wu-rektorin-man-bekommt-fuers-denken-bezahlt?ref=rss","title":"WU-Rektorin: \"Man bekommt f\u00fcrs Denken bezahlt\"","description":"Edeltraud Hanappi-Egger, Rektorin der gr\u00f6\u00dften Wirtschaftsuni des Landes, \u00fcber Karriere in der Forschung und die Verwerfungen durch die Pandemie","pubDate":"2020-12-11T16:00:01.000000Z","media":[],"id":"1a369322","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1a369322","keywords":{"1":"Hanappi-Egger,","2":"Rektorin","5":"Wirtschaftsuni","7":"Landes,","9":"Karriere","12":"Forschung","15":"Verwerfungen","18":"Pandemie"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121983357\/hauskauf-in-der-corona-krise?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000121983357\/hauskauf-in-der-corona-krise?ref=rss","title":"Hauskauf in der Corona-Krise","description":"Die Nachfrage nach Eigenheimen im Gr\u00fcnen ist gro\u00df, das Angebot ist sehr \u00fcberschaubar. Das wirkt sich auch auf die Kaufpreise aus","pubDate":"2020-12-13T07:00:01.000000Z","media":[],"id":"7375c9c3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7375c9c3","keywords":{"1":"Nachfrage","3":"Eigenheimen","5":"Gr\u00fcnen","9":"Angebot"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122262636\/seestadt-aspern-die-taegliche-turnstunde-im-stiegenhaus?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122262636\/seestadt-aspern-die-taegliche-turnstunde-im-stiegenhaus?ref=rss","title":"Seestadt Aspern: Die t\u00e4gliche Turnstunde im Stiegenhaus","description":"Gemeinsam zu sporteln ist derzeit schwierig. Daher werden die Bewohner der Seestadt Aspern nun in ihren Wohnh\u00e4usern zur Bewegung animiert","pubDate":"2020-12-13T07:00:01.000000Z","media":[],"id":"c2a09b55","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c2a09b55","keywords":["schwierig"]},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122396808\/housing-first-neunerimmo-versorgt-wohnungslose?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122396808\/housing-first-neunerimmo-versorgt-wohnungslose?ref=rss","title":"\"Housing first\": Neunerimmo versorgt Wohnungslose","description":"Die Immo-Tochter der Sozialorganisation Neunerhaus tritt auch als Partnerin von Bautr\u00e4gern auf","pubDate":"2020-12-13T07:00:01.000000Z","media":[],"id":"8e4865aa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8e4865aa","keywords":{"1":"Immo-Tochter","3":"Sozialorganisation","4":"Neunerhaus","8":"Partnerin","10":"Bautr\u00e4gern"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122410393\/hossabesinnliche-weihnachtszeit?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122410393\/hossabesinnliche-weihnachtszeit?ref=rss","title":"Hossa! Weihnachtszeit, besinnliche Zeit","description":"In ihrer satirischen Videokolumne \"Hossa!\" befasst sich die Kabarettistin Tereza Hossa mit Weihnachten","pubDate":"2020-12-12T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"aaa30562","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aaa30562","keywords":{"4":"Hossa!","8":"Kabarettistin","9":"Tereza","10":"Hossa","12":"Weihnachten"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413159\/feel-good-countdown-nandu-kueken-in-chile?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122413159\/feel-good-countdown-nandu-kueken-in-chile?ref=rss","title":"Feel-Good-Countdown: Nandu-K\u00fcken in Chile","description":"Das Gute kommt zum Schluss! Wir z\u00e4hlen die letzten Tage des Jahres 2020 mit guten Nachrichten f\u00fcrs Gem\u00fct \u2013 das haben wir uns verdient","pubDate":"2020-12-12T17:00:02.000000Z","media":[],"id":"0f017d47","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0f017d47","keywords":{"1":"Gute","4":"Schluss!","5":"Wir","9":"Tage","11":"Jahres","15":"Nachrichten","17":"Gem\u00fct"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122409988\/feel-good-countdown-therapie-mit-alpakas?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122409988\/feel-good-countdown-therapie-mit-alpakas?ref=rss","title":"Feel-Good-Countdown: Therapie mit Alpakas","description":"Das Gute kommt zum Schluss! Wir z\u00e4hlen die letzten Tage des Jahres 2020 mit guten Nachrichten f\u00fcrs Gem\u00fct \u2013 das haben wir uns verdient","pubDate":"2020-12-11T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"0309c342","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0309c342","keywords":{"1":"Gute","4":"Schluss!","5":"Wir","9":"Tage","11":"Jahres","15":"Nachrichten","17":"Gem\u00fct"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122411888\/podcast-die-besten-buecher-2020?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122411888\/podcast-die-besten-buecher-2020?ref=rss","title":"Podcast: Die besten B\u00fccher 2020","description":"Die besten B\u00fccher des Jahres 2020 und wie die Pandemie den Buchmarkt und das Leseverhalten ver\u00e4ndert hat","pubDate":"2020-12-11T15:15:27.000000Z","media":[],"id":"1f844b37","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1f844b37","keywords":{"2":"B\u00fccher","4":"Jahres","9":"Pandemie","11":"Buchmarkt","14":"Leseverhalten"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122427001\/warum-man-nicht-mit-jedem-schnee-einen-schneemann-bauen-kann?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122427001\/warum-man-nicht-mit-jedem-schnee-einen-schneemann-bauen-kann?ref=rss","title":"Warum man nicht mit jedem Schnee einen Schneemann bauen kann","description":"Wie entsteht eine Schneeflocke, welchen Schnee braucht man zum Schneemannbauen und was ist eigentlich Kunstschnee?","pubDate":"2020-12-13T11:00:01.000000Z","media":[],"id":"a90575d4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a90575d4","keywords":{"3":"Schneeflocke,","5":"Schnee","9":"Schneemannbauen","14":"Kunstschnee?"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122421629\/polens-frauen-geben-ihre-rechte-nicht-verloren?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122421629\/polens-frauen-geben-ihre-rechte-nicht-verloren?ref=rss","title":"Polens Frauen geben ihre Rechte nicht verloren","description":"Aus dem Widerstand  gegen die Versch\u00e4rfung des Abtreibungsgesetzes in Polen sind die gr\u00f6\u00dften Proteste nach Ende des Kommunismus entstanden \u2013 und sie lassen nicht nach","pubDate":"2020-12-13T08:00:11.000000Z","media":[],"id":"592fcea6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/592fcea6","keywords":{"2":"Widerstand","6":"Versch\u00e4rfung","8":"Abtreibungsgesetzes","10":"Polen","14":"Proteste","16":"Ende","18":"Kommunismus"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122428206\/argentinien-macht-einen-schritt-hin-zur-legalisierung-von-abtreibungen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122428206\/argentinien-macht-einen-schritt-hin-zur-legalisierung-von-abtreibungen?ref=rss","title":"Argentinien macht einen Schritt hin zur Legalisierung von Abtreibungen","description":"Das Unterhaus des argentinischen Parlaments hat ein Gesetz durchgebracht, das Abtreibungen in dem katholisch gepr\u00e4gten Land legalisierten soll","pubDate":"2020-12-11T16:07:28.000000Z","media":[],"id":"fc11817d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fc11817d","keywords":{"1":"Unterhaus","4":"Parlaments","7":"Gesetz","10":"Abtreibungen","15":"Land"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122176944\/sudoku-extrem-schwierig-4786a?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122176944\/sudoku-extrem-schwierig-4786a?ref=rss","title":"Sudoku extrem schwierig 4786a","description":"","pubDate":"2020-12-11T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"53d6e0f3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/53d6e0f3","keywords":[]},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122177057\/squiggly-sudoku-schwierig-4786b?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122177057\/squiggly-sudoku-schwierig-4786b?ref=rss","title":"Squiggly Sudoku schwierig 4786b","description":"","pubDate":"2020-12-11T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"6e3885b2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6e3885b2","keywords":[]},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122147958\/kreuzwortraetselh-9565?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122147958\/kreuzwortraetselh-9565?ref=rss","title":"Kreuzwortr\u00e4tsel K 9658","description":"T\u00e4glich neu und kostenlos: Das knifflige phoenixen-R\u00e4tsel des STANDARD","pubDate":"2020-12-11T23:01:01.000000Z","media":[],"id":"aa2e02ca","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aa2e02ca","keywords":{"4":"Das"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122401665\/sudoku-mittel-4787a?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122401665\/sudoku-mittel-4787a?ref=rss","title":"Sudoku mittel 4787a","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:00:01.000000Z","media":[],"id":"bf11d8ef","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bf11d8ef","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/20200-neue-corona-infektionen-in-deutschland-gemeldet":{"title":"Aktuelle Fallzahlen der RKI: Corona-Zahlen in Deutschland steigen weiter drastisch an","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/20200-neue-corona-infektionen-in-deutschland-gemeldet","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:26:10.000000Z","media":[],"id":"f37a2849","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f37a2849","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/deutsche-skiflieger-bei-wm-auf-titelkurs":{"title":"WM in Slowenien: Deutsche Skiflieger holen Silber im Team","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/deutsche-skiflieger-bei-wm-auf-titelkurs","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:16:09.000000Z","media":[],"id":"6a030f12","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6a030f12","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/corona-pandemie-das-aendert-sich-in-mv":{"title":"Regierung: Corona-Pandemie: Das \u00e4ndert sich in MV","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/corona-pandemie-das-aendert-sich-in-mv","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:12:08.000000Z","media":[],"id":"c6181256","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c6181256","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/frau-ueberschlaegt-sich-mit-auto-auf-a20-schwer-verletzt":{"title":"Unf\u00e4lle: Frau \u00fcberschl\u00e4gt sich mit Auto auf A20: Schwer verletzt","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/frau-ueberschlaegt-sich-mit-auto-auf-a20-schwer-verletzt","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:11:36.000000Z","media":[],"id":"18d8fa29","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/18d8fa29","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/2277-neue-corona-faelle-und-25-weitere-tote-in-bw":{"title":"Gesundheit: 2277 neue Corona-F\u00e4lle und 25 weitere Tote in BW","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/2277-neue-corona-faelle-und-25-weitere-tote-in-bw","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:10:12.000000Z","media":[],"id":"53d75018","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/53d75018","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/schalke-gibt-sieg-in-augsburg-in-der-nachspielzeit-weg":{"title":"11. Spieltag: Schalke verpasst Sieg nach Schock-Verletzung von Uth","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/schalke-gibt-sieg-in-augsburg-in-der-nachspielzeit-weg","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:09:47.000000Z","media":[],"id":"e9afa2e0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e9afa2e0","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/magdeburg-siegt-deutlich-39-26-bei-hbw-balingen-weilstetten":{"title":"Handball: Magdeburg siegt deutlich 39:26 bei HBW Balingen-Weilstetten","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/magdeburg-siegt-deutlich-39-26-bei-hbw-balingen-weilstetten","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:08:50.000000Z","media":[],"id":"908bac9f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/908bac9f","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/haseloff-corona-lockdown-in-sachsen-anhalt-ab-mittwoch":{"title":"Gesundheit: Schulen und Einzelhandel ab Mittwoch im Lockdown","link":"https:\/\/www.zeit.de\/news\/2020-12\/13\/haseloff-corona-lockdown-in-sachsen-anhalt-ab-mittwoch","description":"","pubDate":"2020-12-13T17:08:29.000000Z","media":[],"id":"2d1f3c4a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2d1f3c4a","keywords":[]},"https:\/\/www.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/intensivstationen-hamburg-covid-19-corona-hygiene-krankenschwester":{"title":"Intensivstationen in Hamburg: \"Ich habe viel st\u00e4rker das Gef\u00fchl, dass es kippen kann\"","link":"https:\/\/www.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/intensivstationen-hamburg-covid-19-corona-hygiene-krankenschwester","description":"Bin ich gut genug gesch\u00fctzt? Wie viele Patienten sind da? Und wie viel Personal? Eine Hamburger Intensivpflegerin berichtet aus ihrem Alltag mit Covid-19-Patienten.","pubDate":"2020-12-13T16:43:02.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/intensivstationen-hamburg-covid-19-corona-hygiene-krankenschwester-3\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"b7cd12a7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/intensivstationen-hamburg-covid-19-corona-hygiene-krankenschwester-3\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b7cd12a7","keywords":{"5":"Wie","7":"Patienten","10":"Und","13":"Personal?","14":"Eine","15":"Hamburger","16":"Intensivpflegerin","20":"Alltag","22":"Covid-19-Patienten"}},"https:\/\/www.zeit.de\/2020\/49\/douglas-parfuemerie-kette-geschichte-john-sharp-douglas":{"title":"Douglas: Ein Plan, der sich gewaschen hat","link":"https:\/\/www.zeit.de\/2020\/49\/douglas-parfuemerie-kette-geschichte-john-sharp-douglas","description":"Der Schotte John Sharp Douglas er\u00f6ffnet Anfang des 19. Jahrhunderts in Hamburg eine kleine Seifenfabrik. Er legt damit den Grundstein f\u00fcr Europas gr\u00f6\u00dfte Parf\u00fcmerie-Kette.","pubDate":"2020-12-13T16:29:38.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/seifenstanze\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"08950e35","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/hamburg\/2020-12\/seifenstanze\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/08950e35","keywords":{"1":"Schotte","2":"John","3":"Sharp","4":"Douglas","6":"Anfang"}},"https:\/\/www.zeit.de\/2020\/52\/patrick-schumacher-corona-krise-architektur-technologie-zukunft":{"title":"Patrick Schumacher: \"Wir brauchen Pop-up-Wohnungen\"","link":"https:\/\/www.zeit.de\/2020\/52\/patrick-schumacher-corona-krise-architektur-technologie-zukunft","description":"Leben und Arbeiten in der Stadt der Zukunft werden nach Corona anders aussehen, sagt Stararchitekt Patrik Schumacher. Er glaubt an die Gerechtigkeit des freien Marktes.","pubDate":"2020-12-13T16:24:05.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/2020\/52\/wir-brauchen-pop-up-wohnungen-bild-1\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"c5792224","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/2020\/52\/wir-brauchen-pop-up-wohnungen-bild-1\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c5792224","keywords":{"2":"Arbeiten","5":"Stadt","7":"Zukunft","10":"Corona","14":"Stararchitekt","15":"Patrik","16":"Schumacher"}},"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/coronavirus-deutschland-lockdown-weihnachten-bundesregierung-massnahmen":{"title":"Coronavirus in Deutschland: Wie konnte es so weit kommen","link":"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/coronavirus-deutschland-lockdown-weihnachten-bundesregierung-massnahmen","description":"Der harte Lockdown ist nur n\u00f6tig und m\u00f6glich, weil der weiche davor gescheitert ist. Dass die Regierenden dar\u00fcber nicht reden wollen, ist falsch und gef\u00e4hrlich.","pubDate":"2020-12-13T16:04:58.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/coronavirus-deutschland-lockdown-weihnachten-bundesregierung-massnahmen-bild\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"46926dc0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/coronavirus-deutschland-lockdown-weihnachten-bundesregierung-massnahmen-bild\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/46926dc0","keywords":{"2":"Lockdown"}},"https:\/\/www.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-10\/coronavirus-aktuell-neuinfektionen-covid-19-ausbreitung-live":{"title":"Coronavirus in Deutschland: \"Wir haben Zweifel an der langfristigen Wirksamkeit\"","link":"https:\/\/www.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-10\/coronavirus-aktuell-neuinfektionen-covid-19-ausbreitung-live","description":"Der Beschluss von Bund und L\u00e4ndern st\u00f6\u00dft \u00fcberwiegend auf Zustimmung. FDP-Chef Christian Lindner warnt vor sozialen und \u00f6konomischen Sch\u00e4den. Corona-News aus Deutschland","pubDate":"2020-12-13T15:56:49.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-12\/coronavirus-aktuell-neuinfektionen-covid-19-ausbreitung-lockdown-live\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"c5a5803b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-12\/coronavirus-aktuell-neuinfektionen-covid-19-ausbreitung-lockdown-live\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c5a5803b","keywords":{"1":"Beschluss","3":"Bund","5":"L\u00e4ndern","9":"Zustimmung"}},"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2020-10\/coronavirus-weltweit-covid-19-pandemie-neuinfektionen-entwicklung-liveblog":{"title":"Coronavirus weltweit: In den USA beginnt die Verteilung des Impfstoffs","link":"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2020-10\/coronavirus-weltweit-covid-19-pandemie-neuinfektionen-entwicklung-liveblog","description":"Die ersten Ampullen mit Impfeinheiten haben das Pfizer-Werk in Michigan verlassen. Infektionen in S\u00fcdkorea erreichen einen neuen H\u00f6chststand. Corona-News aus aller Welt","pubDate":"2020-12-13T15:47:45.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/politik\/ausland\/2020-12\/coronavirus-weltweit-covid-19-pandemie-neuinfektionen-entwicklung-impfstoff-usa-liveblog\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"971d9e21","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/politik\/ausland\/2020-12\/coronavirus-weltweit-covid-19-pandemie-neuinfektionen-entwicklung-impfstoff-usa-liveblog\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/971d9e21","keywords":{"2":"Ampullen","4":"Impfeinheiten","7":"Pfizer-Werk","9":"Michigan"}},"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/corona-lockdown-bundesregierung-handelsverband-hde-angela-merkel-peter-altmaier-volker-bouffier":{"title":"Corona-Lockdown: Berliner Kitas sollen im Lockdown ge\u00f6ffnet bleiben","link":"https:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2020-12\/corona-lockdown-bundesregierung-handelsverband-hde-angela-merkel-peter-altmaier-volker-bouffier","description":"Medienberichten zufolge weicht der Berliner Senat von den Bund-L\u00e4nder-Beschl\u00fcssen ab. Franziska Giffey fordert, Schulen und Kitas so schnell wie m\u00f6glich wieder zu \u00f6ffnen.","pubDate":"2020-12-13T15:22:43.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/img.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-12\/coronavirus-neuinfektionen-rki-gesundheitsaemter-samstag-bild\/original__640x360","length":"20480","type":"image\/jpeg"}],"id":"596f7b9a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.zeit.de","domain":"www.zeit.de","image":"https:\/\/img.zeit.de\/wissen\/gesundheit\/2020-12\/coronavirus-neuinfektionen-rki-gesundheitsaemter-samstag-bild\/original__640x360","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/596f7b9a","keywords":{"4":"Berliner","5":"Senat","8":"Bund-L\u00e4nder-Beschl\u00fcssen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/crux-mit-der-zweiten-saeule-ausgerechnet-die-kleinen-verlieren-bei-der-bvg-reform":{"title":"Ausgerechnet die Kleinen verlieren bei der BVG-Reform","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/crux-mit-der-zweiten-saeule-ausgerechnet-die-kleinen-verlieren-bei-der-bvg-reform","description":"Eine Studie des Bundes zeigt das Dilemma: Geringverdiener m\u00fcssen am st\u00e4rksten beissen, um sp\u00e4ter etwas mehr zu bekommen.","pubDate":"2020-12-13T17:06:00.000000Z","media":[],"id":"16ccc934","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/16ccc934","keywords":{"1":"Studie","3":"Bundes","6":"Dilemma:","7":"Geringverdiener"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/erste-pandemie-welle-durchzogene-bilanz-fuer-schweizer-krisenmanagement-im-fruehjahr":{"title":"Durchzogene Bilanz f\u00fcr Schweizer Krisenmanagement im Fr\u00fchjahr","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/erste-pandemie-welle-durchzogene-bilanz-fuer-schweizer-krisenmanagement-im-fruehjahr","description":"Gem\u00e4ss einer Auswertung der ETH haben Bund und Kantone in der ersten Welle zu sp\u00e4t auf die Corona-Pandemie reagiert.","pubDate":"2020-12-13T15:54:00.000000Z","media":[],"id":"cdba228a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cdba228a","keywords":{"2":"Auswertung","6":"Bund","8":"Kantone","12":"Welle","17":"Corona-Pandemie"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/das-neueste-zur-coronakrise-kanton-glarus-schule-unterzieht-sich-massentest":{"title":"Kanton Glarus: Schule unterzieht sich Massentest","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/das-neueste-zur-coronakrise-kanton-glarus-schule-unterzieht-sich-massentest","description":"Eine ganze Oberstufe wird vorerst geschlossen und 220 Sch\u00fcler sowie 40 Lehrpersonen sollen sich am Montag testen lassen.","pubDate":"2020-12-13T16:40:00.000000Z","media":[],"id":"5d272d8d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5d272d8d","keywords":{"2":"Oberstufe","8":"Sch\u00fcler","11":"Lehrpersonen","15":"Montag"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/felssturz-in-bilten-gl-30-kubikmeter-grosser-felsbrocken-donnert-in-glarus-ins-tal":{"title":"30 Kubikmeter grosser Felsbrocken donnert in Glarus ins Tal","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/felssturz-in-bilten-gl-30-kubikmeter-grosser-felsbrocken-donnert-in-glarus-ins-tal","description":"In Bilten (Glarus Nord) hat sich ein Felssturz ereignet. Ein so grosser Gesteinsabbruch ist laut Polizei selten.","pubDate":"2020-12-13T15:27:00.000000Z","media":[],"id":"ffa61074","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ffa61074","keywords":{"2":"Glarus","3":"Nord","7":"Felssturz"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/harter-shutdown-deutschland-faehrt-das-oeffentliche-leben-herunter":{"title":"Deutschland f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/harter-shutdown-deutschland-faehrt-das-oeffentliche-leben-herunter","description":"Deutschland schliesst vom 16. Dezember bis zum 10. Januar alle Gesch\u00e4fte, die nicht der notwendigen Versorgung dienen.","pubDate":"2020-12-13T10:17:00.000000Z","media":[],"id":"ba553067","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ba553067","keywords":["vom"]},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/fahrplanwechsel-ceneri-basistunnel-in-betrieb-sommaruga-spricht-von-freudentag":{"title":"Ceneri-Basistunnel in Betrieb \u2013 Sommaruga spricht von Freudentag","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/fahrplanwechsel-ceneri-basistunnel-in-betrieb-sommaruga-spricht-von-freudentag","description":"P\u00fcnktlich zum Fahrplanwechsel sind heute die ersten Z\u00fcge durch den Ceneri-Basistunnel gefahren.","pubDate":"2020-12-13T15:04:00.000000Z","media":[],"id":"e2233dfc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e2233dfc","keywords":{"2":"Fahrplanwechsel","7":"Z\u00fcge","10":"Ceneri-Basistunnel"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/coronavirus-kantone-warten-auf-startschuss-fuer-impfungen":{"title":"Kantone warten auf Startschuss f\u00fcr Impfungen","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/coronavirus-kantone-warten-auf-startschuss-fuer-impfungen","description":"Schweizweit laufen derzeit die organisatorischen und logistischen Vorbereitungen f\u00fcr Corona-Impfungen auf Hochtouren.","pubDate":"2020-12-13T14:11:00.000000Z","media":[],"id":"11b3b6d0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/11b3b6d0","keywords":{"7":"Vorbereitungen","9":"Corona-Impfungen","11":"Hochtouren"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/strenge-regeln-im-taxigeschaeft-uber-wird-in-der-stadt-bern-ausgebremst":{"title":"Uber wird in der Stadt Bern ausgebremst","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/strenge-regeln-im-taxigeschaeft-uber-wird-in-der-stadt-bern-ausgebremst","description":"Auch nach knapp zehn Monaten kommt Uber in der Bundesstadt nicht auf Touren. Der Grund: Das strenge Taxireglement.","pubDate":"2020-12-13T13:45:00.000000Z","media":[],"id":"ed87f264","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ed87f264","keywords":{"4":"Monaten","6":"Uber","9":"Bundesstadt","12":"Touren"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/gesundheitsbranche-am-anschlag-spitaeler-fordern-haertere-massnahmen":{"title":"Spit\u00e4ler fordern h\u00e4rtere Massnahmen","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/gesundheitsbranche-am-anschlag-spitaeler-fordern-haertere-massnahmen","description":"Die Lage im Schweizer Gesundheitssystem ist kritisch: Spitaldirektoren und Pflegende haben einen Warnruf abgesetzt.","pubDate":"2020-12-13T10:51:00.000000Z","media":[],"id":"b2172b19","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b2172b19","keywords":{"1":"Lage","3":"Schweizer","4":"Gesundheitssystem","7":"Spitaldirektoren","9":"Pflegende","12":"Warnruf"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/noch-keine-einigung-trotz-fristende-brexit-gespraeche-gehen-weiter":{"title":"Trotz Fristende: Brexit-Gespr\u00e4che gehen weiter","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/noch-keine-einigung-trotz-fristende-brexit-gespraeche-gehen-weiter","description":"Die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin und der Premier haben \u00fcber den Stand der Brexit-Verhandlungen gesprochen, ohne Resultat.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[],"id":"1d5eb5c8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1d5eb5c8","keywords":{"4":"Premier","8":"Stand","10":"Brexit-Verhandlungen","13":"Resultat"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/langzeitfolgen-von-corona-ich-bin-beim-essen-und-sprechen-eingeschlafen":{"title":"\u00abIch bin beim Essen und Sprechen eingeschlafen\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/langzeitfolgen-von-corona-ich-bin-beim-essen-und-sprechen-eingeschlafen","description":"Jeden Schritt muss sich Florence I. erk\u00e4mpfen. Seit ihrer Infektion ist die Welt f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsfrau aus den Fugen.","pubDate":"2020-12-13T09:39:00.000000Z","media":[],"id":"4e7dc7c7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4e7dc7c7","keywords":{"1":"Schritt","4":"Florence"}},"https:\/\/www.srf.ch\/meteo\/meteo-stories\/totale-sonnenfinsternis-in-suedamerika-macht-die-sonne-am-montag-pause":{"title":"In S\u00fcdamerika macht die Sonne am Montag Pause","link":"https:\/\/www.srf.ch\/meteo\/meteo-stories\/totale-sonnenfinsternis-in-suedamerika-macht-die-sonne-am-montag-pause","description":"Am Montag gibt es die erste totale Sonnenfinsternis des Jahres. Sie findet allerdings auf der S\u00fcdhabkugel statt.","pubDate":"2020-12-13T08:59:00.000000Z","media":[],"id":"bada1140","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bada1140","keywords":{"7":"Sonnenfinsternis","9":"Jahres"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/unfreiwilliger-abschied-christian-amsler-das-war-ein-schock-fuer-einen-homo-politicus":{"title":"Christian Amsler: \u00abDas war ein Schock f\u00fcr einen Homo Politicus\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/unfreiwilliger-abschied-christian-amsler-das-war-ein-schock-fuer-einen-homo-politicus","description":"Lang hat er geschwiegen. Jetzt spricht der Schaffhauser Regierungsrat zum ersten Mal \u00fcber seine Abwahl.","pubDate":"2020-12-13T09:37:00.000000Z","media":[],"id":"30b50fdf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/30b50fdf","keywords":["geschwiegen"]},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/weihnachten-in-pandemiezeiten-praeventiver-coronatest-fuer-ein-unbesorgtes-fest":{"title":"Pr\u00e4ventiver Coronatest f\u00fcr ein unbesorgtes Fest?","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/weihnachten-in-pandemiezeiten-praeventiver-coronatest-fuer-ein-unbesorgtes-fest","description":"Schnell noch einen Abstrich machen, um ohne Angst mit den Grosseltern feiern zu k\u00f6nnen. N\u00fctzt das etwas?","pubDate":"2020-12-12T15:53:00.000000Z","media":[],"id":"d5d7c922","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d5d7c922","keywords":{"3":"Abstrich","7":"Angst","10":"Grosseltern"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/coronavirus-weltweit-die-internationale-lage-in-der-uebersicht-3":{"title":"Die internationale Lage in der \u00dcbersicht","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/coronavirus-weltweit-die-internationale-lage-in-der-uebersicht-3","description":"Deutschland beschliesst einen harten Lockdown bis ins neue Jahr. Das Silvesterfeuerwerk muss ausfallen.","pubDate":"2020-12-13T13:53:00.000000Z","media":[],"id":"c173bc5e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c173bc5e","keywords":{"4":"Lockdown","8":"Jahr"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/gesundheitssystem-am-limit-das-schweizer-pflegepersonal-ist-am-anschlag":{"title":"Das Schweizer Pflegepersonal ist am Anschlag","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/gesundheitssystem-am-limit-das-schweizer-pflegepersonal-ist-am-anschlag","description":"Die Ethikkommission des Pflegepersonal-Verbands fordert vom Bundesrat strengere Corona-Massnahmen.","pubDate":"2020-12-12T11:03:00.000000Z","media":[],"id":"83cb6c58","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/83cb6c58","keywords":{"1":"Ethikkommission","3":"Pflegepersonal-Verbands","6":"Bundesrat","8":"Corona-Massnahmen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/gesellschaft-religion\/wochenende-gesellschaft\/zu-duerrenmatts-30-todestag-duerrenmatts-hirn-sucht-den-grossen-knall":{"title":"D\u00fcrrenmatts Hirn sucht den grossen Knall","link":"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/gesellschaft-religion\/wochenende-gesellschaft\/zu-duerrenmatts-30-todestag-duerrenmatts-hirn-sucht-den-grossen-knall","description":"Groteske Loopings, pointierte Wendungen: Eine anekdotische Achterbahnfahrt durch das Hirn des Schweizer Schriftstellers.","pubDate":"2020-12-13T08:28:00.000000Z","media":[],"id":"221b418d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/221b418d","keywords":{"1":"Loopings,","3":"Wendungen:","4":"Eine","6":"Achterbahnfahrt","9":"Hirn","11":"Schweizer","12":"Schriftstellers"}},"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/gesellschaft-religion\/wochenende-gesellschaft\/zu-duerrenmatts-30-todestag-der-humorist-duerrenmatt-laesst-engel-stuerzen-und-schiffe-sinken":{"title":"Der Humorist D\u00fcrrenmatt l\u00e4sst Engel st\u00fcrzen und Schiffe sinken","link":"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/gesellschaft-religion\/wochenende-gesellschaft\/zu-duerrenmatts-30-todestag-der-humorist-duerrenmatt-laesst-engel-stuerzen-und-schiffe-sinken","description":"Kabarettist Gabriel Vetter \u00fcber D\u00fcrrenmatts Humor: Der gr\u00fcndet in der kindlichen Freude des Autors an der Katastrophe.","pubDate":"2020-12-13T07:12:00.000000Z","media":[],"id":"97d85f59","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/97d85f59","keywords":{"1":"Gabriel","2":"Vetter","4":"D\u00fcrrenmatts","5":"Humor:","6":"Der","11":"Freude","13":"Autors","16":"Katastrophe"}},"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/wissen\/regenerative-landwirtschaft-diese-bauern-produzieren-ohne-pestizide":{"title":"Diese Bauern produzieren ohne Pestizide","link":"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/wissen\/regenerative-landwirtschaft-diese-bauern-produzieren-ohne-pestizide","description":"Pro Jahr werden in der Schweiz rund 2000 Tonnen Pestizide verspr\u00fcht. Doch ist das wirklich n\u00f6tig?","pubDate":"2020-12-11T13:58:00.000000Z","media":[],"id":"f761d3f0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f761d3f0","keywords":{"1":"Jahr","5":"Schweiz","8":"Tonnen","9":"Pestizide"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/drogenhandel-im-westbalkan-gangster-und-politiker-hand-in-hand":{"title":"Gangster und Politiker \u2013 Hand in Hand","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/drogenhandel-im-westbalkan-gangster-und-politiker-hand-in-hand","description":"Das organisierte Verbrechen vom Westbalkan verdient weltweit Milliarden. Zuhause ist es eng vernetzt mit der Politik.","pubDate":"2020-12-12T08:30:00.000000Z","media":[],"id":"9da80899","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9da80899","keywords":{"2":"Verbrechen","4":"Westbalkan","7":"Milliarden"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/entscheide-des-bundesrats-die-neuen-massnahmen-des-bundesrats-im-ueberblick":{"title":"Die neuen Massnahmen des Bundesrats im \u00dcberblick","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/entscheide-des-bundesrats-die-neuen-massnahmen-des-bundesrats-im-ueberblick","description":"Einkaufsl\u00e4den, Freizeit- und Gastrobetriebe m\u00fcssen ab 19 Uhr schliessen, Treffen bleiben bis 10 Personen erlaubt.","pubDate":"2020-12-12T12:27:00.000000Z","media":[],"id":"a6a7f271","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a6a7f271","keywords":{"1":"Freizeit-","3":"Gastrobetriebe","7":"Uhr","9":"Treffen","13":"Personen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/lausanne-laesst-chancen-liegen-st-gallen-mit-gluecklichem-sieg-in-lausanne":{"title":"St. Gallen mit gl\u00fccklichem Sieg in Lausanne","link":"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/lausanne-laesst-chancen-liegen-st-gallen-mit-gluecklichem-sieg-in-lausanne","description":"Die Ostschweizer siegen dank einem Ruiz-Tor knapp. In der Tabelle kommt es zum Zusammenschluss.","pubDate":"2020-12-13T17:02:00.000000Z","media":[],"id":"6c59386a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6c59386a","keywords":{"1":"Ostschweizer","5":"Ruiz-Tor"}},"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/2-1-sieg-der-genfer-doppelter-schalk-sichert-servette-3-punkte-im-wankdorf":{"title":"Doppelter Schalk sichert Servette 3 Punkte im Wankdorf","link":"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/2-1-sieg-der-genfer-doppelter-schalk-sichert-servette-3-punkte-im-wankdorf","description":"Servette bleibt der Angstgegner von Leader YB. Die Genfer gewinnen im Wankdorf mit 2:1.","pubDate":"2020-12-13T16:57:00.000000Z","media":[],"id":"a3525510","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a3525510","keywords":{"3":"Angstgegner","5":"Leader"}},"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/zuerich-siegt-1-0-im-cornaredo-kramers-treffer-beendet-luganos-eindrueckliche-serie":{"title":"Kramers Treffer beendet Luganos eindr\u00fcckliche Serie","link":"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/fussball\/super-league\/zuerich-siegt-1-0-im-cornaredo-kramers-treffer-beendet-luganos-eindrueckliche-serie","description":"Lugano erleidet gegen Z\u00fcrich die erste Saisonniederlage. Der eingewechselte Blaz Kramer erzielt das einzige Tor.","pubDate":"2020-12-13T16:54:00.000000Z","media":[],"id":"3b122af0","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b122af0","keywords":{"3":"Z\u00fcrich","6":"Saisonniederlage"}},"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/ski-alpin\/ski-alpin-allgemein\/abfahrt-in-val-d-isere-cater-gewinnt-sensationell-kryenbuehl-auf-dem-podest":{"title":"Cater gewinnt sensationell  \u2013 Kryenb\u00fchl auf dem Podest","link":"https:\/\/www.srf.ch\/sport\/ski-alpin\/ski-alpin-allgemein\/abfahrt-in-val-d-isere-cater-gewinnt-sensationell-kryenbuehl-auf-dem-podest","description":"Martin Cater gewinnt \u00fcberraschend die Abfahrt in Val d'Is\u00e8re. Urs Kryenb\u00fchl f\u00e4hrt als 3. aufs Podest.","pubDate":"2020-12-13T12:00:00.000000Z","media":[],"id":"95371b00","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/95371b00","keywords":{"1":"Cater","5":"Abfahrt","7":"Val"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/geheimdienstaffaere-crypto-affaere-jeder-wartet-auf-jeden":{"title":"Crypto-Aff\u00e4re: Jeder wartet auf jeden","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/geheimdienstaffaere-crypto-affaere-jeder-wartet-auf-jeden","description":"Der Streit um den Exportstopp wird immer komplexer. Doch eigentlich geht es um viel gr\u00f6ssere Fragen.","pubDate":"2020-12-11T19:58:00.000000Z","media":[],"id":"1771585e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1771585e","keywords":{"1":"Streit","4":"Exportstopp"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-unliebsame-ueberraschungen-sind-nicht-ausgeschlossen":{"title":"Unliebsame \u00dcberraschungen sind nicht ausgeschlossen","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-unliebsame-ueberraschungen-sind-nicht-ausgeschlossen","description":"Der Bundesrat musste rasch handeln, einzelne Kantone vor den Kopf stossen. Auch weil er die Lage falsch beurteilt hatte.","pubDate":"2020-12-11T18:04:00.000000Z","media":[],"id":"3b9dc93e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b9dc93e","keywords":{"1":"Bundesrat","6":"Kantone","9":"Kopf"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/annaeherung-israel-marokko-zwei-tweets-und-ein-gewinner-marokko":{"title":"Zwei Tweets und ein Gewinner: Marokko","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/annaeherung-israel-marokko-zwei-tweets-und-ein-gewinner-marokko","description":"US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat zwischen Israel und Marokko einen Deal vermittelt, der Folgen f\u00fcr Europa haben k\u00f6nnte.","pubDate":"2020-12-11T20:26:00.000000Z","media":[],"id":"e4104eb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e4104eb3","keywords":{"2":"Trump","5":"Israel","7":"Marokko","9":"Deal","12":"Folgen","14":"Europa"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/zone-a-defendre-schutzzonen-besetzung-in-der-romandie-die-neue-form-des-protests":{"title":"Schutzzonen-Besetzung in der Romandie: Die neue Form des Protests","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/zone-a-defendre-schutzzonen-besetzung-in-der-romandie-die-neue-form-des-protests","description":"Mit einer \u00abZAD\u00bb wollen Umweltaktivisten den Abbruch eines \u00d6kosystems verhindern. Eine neue Protestform mit T\u00fccken.","pubDate":"2020-12-13T09:47:00.000000Z","media":[],"id":"da39fe21","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/da39fe21","keywords":{"4":"Umweltaktivisten","6":"Abbruch","8":"\u00d6kosystems"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/kapazitaetserweiterung-der-bahn-sbb-investiert-weiterhin-milliarden-in-die-bahninfrastruktur":{"title":"SBB investiert weiterhin Milliarden in die Bahninfrastruktur","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/kapazitaetserweiterung-der-bahn-sbb-investiert-weiterhin-milliarden-in-die-bahninfrastruktur","description":"Mit dem Ceneri-Basistunnel ist das Jahrhundertwerk Neat vollendet. Baustellen gibt es bei der SBB aber nicht weniger.","pubDate":"2020-12-13T07:46:00.000000Z","media":[],"id":"f9dc8165","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f9dc8165","keywords":{"2":"Ceneri-Basistunnel","5":"Jahrhundertwerk","6":"Neat"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/historischer-rueckblick-wie-zuerich-dank-seide-weltruhm-erlangte":{"title":"Wie Z\u00fcrich dank Seide Weltruhm erlangte","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/historischer-rueckblick-wie-zuerich-dank-seide-weltruhm-erlangte","description":"Die sinnlichen Seidenstoffe aus Z\u00fcrich begeisterten auch das Ausland. Doch es klebten Schweiss und Tr\u00e4nen dran.","pubDate":"2020-12-12T21:35:00.000000Z","media":[],"id":"9626d688","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9626d688","keywords":{"2":"Seidenstoffe","4":"Z\u00fcrich","8":"Ausland"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/fahrplanwechsel-im-tessin-der-unerfuellte-traum-der-tessiner-von-lugano-sud":{"title":"Der unerf\u00fcllte Traum der Tessiner von \u00abLugano Sud\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/fahrplanwechsel-im-tessin-der-unerfuellte-traum-der-tessiner-von-lugano-sud","description":"Mit dem Fahrplanwechsel am Sonntag bricht im Tessin dank Ceneri-Tunnel ein neues \u00d6V-Zeitalter an. Aber nur bis Lugano.","pubDate":"2020-12-12T21:31:00.000000Z","media":[],"id":"572a5112","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/572a5112","keywords":{"2":"Fahrplanwechsel","4":"Sonntag","7":"Tessin","9":"Ceneri-Tunnel"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/wien-und-muenchen-ermitteln-massiver-schlag-gegen-rechtsradikale":{"title":"\u00abMassiver Schlag gegen Rechtsradikale\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/wien-und-muenchen-ermitteln-massiver-schlag-gegen-rechtsradikale","description":"Waffenfunde, Festnahmen, laufende Ermittlungen: \u00d6sterreichs Innenminister spricht von einem grossen Fahndungserfolg.","pubDate":"2020-12-13T01:56:00.000000Z","media":[],"id":"a534e114","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a534e114","keywords":{"1":"Festnahmen,","3":"Ermittlungen:","4":"\u00d6sterreichs","5":"Innenminister","10":"Fahndungserfolg"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/pariser-klimaabkommen-uno-fordert-weltweite-ausrufung-des-klimanotstands":{"title":"UNO fordert weltweite Ausrufung des Klimanotstands","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/pariser-klimaabkommen-uno-fordert-weltweite-ausrufung-des-klimanotstands","description":"F\u00fcnf Jahre nach der Einigung auf das Klimaabkommen fordert UNO-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres drastischere Massnahmen.","pubDate":"2020-12-12T19:36:00.000000Z","media":[],"id":"689b835c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/689b835c","keywords":{"1":"Jahre","4":"Einigung","7":"Klimaabkommen","10":"Ant\u00f3nio","11":"Guterres","13":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/gemeinsame-zukunft-csu-chef-soeder-umgarnt-gruenen-chef-habeck":{"title":"CSU-Chef S\u00f6der umgarnt Gr\u00fcnen-Chef Habeck","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/gemeinsame-zukunft-csu-chef-soeder-umgarnt-gruenen-chef-habeck","description":"S\u00f6der spricht sich in einem Interview f\u00fcr eine schwarz-gr\u00fcne Koalition aus \u2013 und erh\u00e4lt seinerseits viel Lob.","pubDate":"2020-12-12T16:53:00.000000Z","media":[],"id":"d885664c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d885664c","keywords":{"5":"Interview","9":"Koalition","16":"Lob"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/guenstigere-impfstoffe-chinas-impfdiplomatie-mit-risiken-und-nebenwirkungen":{"title":"Chinas Impfdiplomatie mit Risiken und Nebenwirkungen","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/guenstigere-impfstoffe-chinas-impfdiplomatie-mit-risiken-und-nebenwirkungen","description":"Chinas Impfstoff ist besonders f\u00fcr \u00e4rmere L\u00e4nder attraktiv. F\u00fcr Peking winken mehr Ansehen und Einfluss in der Welt.","pubDate":"2020-12-12T15:44:00.000000Z","media":[],"id":"4734f355","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4734f355","keywords":{"1":"Impfstoff","6":"L\u00e4nder"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/wirtschaft\/corona-finanzhilfen-laendervergleich-so-wird-die-wirtschaft-unterstuetzt":{"title":"L\u00e4ndervergleich: So wird die Wirtschaft unterst\u00fctzt","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/wirtschaft\/corona-finanzhilfen-laendervergleich-so-wird-die-wirtschaft-unterstuetzt","description":"Mit diesen Massnahmen helfen die Schweiz und ihre Nachbarl\u00e4nder den Unternehmen in der Krise.","pubDate":"2020-12-12T13:02:00.000000Z","media":[],"id":"c2f009b1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c2f009b1","keywords":{"2":"Massnahmen","5":"Schweiz","8":"Nachbarl\u00e4nder","10":"Unternehmen","13":"Krise"}},"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/film-serien\/europaeischer-filmpreis-dieser-schweizer-katzenfilm-ist-der-beste-kurzfilm-europas":{"title":"Dieser Schweizer Katzenfilm ist der beste Kurzfilm Europas","link":"https:\/\/www.srf.ch\/kultur\/film-serien\/europaeischer-filmpreis-dieser-schweizer-katzenfilm-ist-der-beste-kurzfilm-europas","description":"Da wird sich einer tierisch freuen: Lasse Linder gewinnt mit \u00abNachts sind alle Katzen grau\u00bb den Europ\u00e4ischen Filmpreis.","pubDate":"2020-12-11T15:13:00.000000Z","media":[],"id":"a7e42ccf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a7e42ccf","keywords":{"7":"Linder","10":"Nachts","13":"Katzen","16":"Europ\u00e4ischen","17":"Filmpreis"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-srf-user-massnahmen-verschieben-die-problematik-nur":{"title":"SRF-User: \u00abMassnahmen verschieben die Problematik nur\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-srf-user-massnahmen-verschieben-die-problematik-nur","description":"Die neuen, schweizweit g\u00fcltigen Corona-Regeln sorgen in der SRF-Community f\u00fcr Unmut: Vielen Usern fehlt die Logik.","pubDate":"2020-12-12T15:39:00.000000Z","media":[],"id":"985dd75e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/985dd75e","keywords":{"4":"Corona-Regeln","10":"Unmut:","11":"Vielen","12":"Usern","15":"Logik"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/swiss-chef-zur-luftfahrtskrise-thomas-kluehr-duerfen-bald-nur-noch-geimpfte-an-bord-der-swiss":{"title":"Thomas Kl\u00fchr, d\u00fcrfen bald nur noch Geimpfte an Bord der Swiss?","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/swiss-chef-zur-luftfahrtskrise-thomas-kluehr-duerfen-bald-nur-noch-geimpfte-an-bord-der-swiss","description":"Die Swiss macht t\u00e4glich Millionen-Verluste \u2013 Kunden werden durch Quarant\u00e4neregeln abgeschreckt, sagt der Airline-Chef.","pubDate":"2020-12-12T15:33:00.000000Z","media":[],"id":"0bbdcd8e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0bbdcd8e","keywords":{"1":"Swiss","4":"Millionen-Verluste","6":"Kunden","9":"Quarant\u00e4neregeln","13":"Airline-Chef"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-bikestrecken-engelberg-will-biker-und-wanderer-trennen-mit-grossem-ausbau":{"title":"Engelberg will Biker und Wanderer trennen \u2013 mit grossem Ausbau","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-bikestrecken-engelberg-will-biker-und-wanderer-trennen-mit-grossem-ausbau","description":"Neue Bike-Wege und ein \u00dcbungspark: Engelberg treibt die Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Bike-Region voran. Das soll auch Wanderer freuen.","pubDate":"2020-12-12T13:58:00.000000Z","media":[],"id":"3b05e31e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b05e31e","keywords":{"1":"Bike-Wege","4":"\u00dcbungspark:","5":"Engelberg","8":"Pl\u00e4ne","11":"Bike-Region"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/ernaehrung-in-der-zukunft-ist-gesunde-ernaehrung-nur-etwas-fuer-reiche":{"title":"Ist gesunde Ern\u00e4hrung nur etwas f\u00fcr Reiche?","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/ernaehrung-in-der-zukunft-ist-gesunde-ernaehrung-nur-etwas-fuer-reiche","description":"Toastbrot ist g\u00fcnstiger als Bio-Zucchetti \u2013 und unges\u00fcnder. Wie kann man k\u00fcnftig g\u00fcnstig, aber trotzdem gut produzieren?","pubDate":"2020-12-12T13:06:00.000000Z","media":[],"id":"334c77ee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/334c77ee","keywords":{"4":"Bio-Zucchetti"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/verschaerfte-corona-massnahmen-stuehle-hoch-koepfe-runter-gastro-beklagt-tod-auf-raten":{"title":"St\u00fchle hoch, K\u00f6pfe runter: Gastro beklagt \u00abTod auf Raten\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/verschaerfte-corona-massnahmen-stuehle-hoch-koepfe-runter-gastro-beklagt-tod-auf-raten","description":"Die Parteien fahren ihre teils scharfe Rhetorik gegen den Bundesrat herunter. Direktbetroffene plagen Existenz\u00e4ngste.","pubDate":"2020-12-11T21:05:00.000000Z","media":[],"id":"7f2d4e83","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7f2d4e83","keywords":{"1":"Parteien","6":"Rhetorik","9":"Bundesrat"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neuer-chipperfield-bau-erweiterung-zuercher-kunsthaus-marmor-stein-und-messing-besticht":{"title":"Erweiterung Z\u00fcrcher Kunsthaus: Marmor, Stein und Messing besticht","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neuer-chipperfield-bau-erweiterung-zuercher-kunsthaus-marmor-stein-und-messing-besticht","description":"Der neue Bau kr\u00f6nt das Z\u00fcrcher Kunsthaus zum gr\u00f6ssten Kunstmuseum der Schweiz. Auch die Besucherzahlen sollen steigen.","pubDate":"2020-12-11T20:52:00.000000Z","media":[],"id":"fcce400f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fcce400f","keywords":{"2":"Bau","5":"Z\u00fcrcher","6":"Kunsthaus","9":"Kunstmuseum","11":"Schweiz"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/das-bewegt-die-srf-user-neue-corona-massnahmen-die-wichtigsten-fragen-und-antworten":{"title":"Neue Corona-Massnahmen: Die wichtigsten Fragen und Antworten","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/das-bewegt-die-srf-user-neue-corona-massnahmen-die-wichtigsten-fragen-und-antworten","description":"Die neuen Massnahmen des Bundesrats haben in der SRF-Community Fragen aufgeworfen. Wir haben diese beantwortet.","pubDate":"2020-12-11T19:17:00.000000Z","media":[],"id":"3d2414c7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3d2414c7","keywords":{"2":"Massnahmen","4":"Bundesrats","9":"Fragen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/wegen-gewalt-nach-wahlen-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-belarussischen-praesidenten":{"title":"Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen belarussischen Pr\u00e4sidenten","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/wegen-gewalt-nach-wahlen-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-belarussischen-praesidenten","description":"Die Verm\u00f6genswerte von Lukaschenko und 14 weiteren Personen wurden gesperrt, dazu gelten f\u00fcr alle Einreiseverbote.","pubDate":"2020-12-11T18:46:00.000000Z","media":[],"id":"f2d41bba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2d41bba","keywords":{"1":"Verm\u00f6genswerte","3":"Lukaschenko","7":"Personen","14":"Einreiseverbote"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-sommaruga-wichtig-fuer-die-bevoelkerung-zu-wissen-was-gilt":{"title":"Sommaruga: \u00abWichtig f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung zu wissen, was gilt\u00bb","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/neue-corona-massnahmen-sommaruga-wichtig-fuer-die-bevoelkerung-zu-wissen-was-gilt","description":"Die Bundespr\u00e4sidentin erkl\u00e4rt im Interview, warum der Bund das Heft nicht schon fr\u00fcher in die Hand genommen hat.","pubDate":"2020-12-11T18:44:00.000000Z","media":[],"id":"f20c37db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f20c37db","keywords":{"1":"Bundespr\u00e4sidentin","4":"Interview,","7":"Bund","9":"Heft","15":"Hand"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/trotz-corona-krise-basler-unispital-will-ueber-eine-milliarde-in-ausbau-investieren":{"title":"Basler Unispital will \u00fcber eine Milliarde in Ausbau investieren","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/trotz-corona-krise-basler-unispital-will-ueber-eine-milliarde-in-ausbau-investieren","description":"Das Basler Universit\u00e4tsspital geht beim Ausbau in die n\u00e4chste Etappe und will 1.4 Milliarden Franken investieren.","pubDate":"2020-12-11T17:02:00.000000Z","media":[],"id":"cd6dbe6f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cd6dbe6f","keywords":{"1":"Basler","2":"Universit\u00e4tsspital","5":"Ausbau","9":"Etappe"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/bundesrat-greift-durch-das-sagt-der-bundesrat-zu-den-verschaerfungen":{"title":"Das sagt der Bundesrat zu den Versch\u00e4rfungen","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/bundesrat-greift-durch-das-sagt-der-bundesrat-zu-den-verschaerfungen","description":"Trotz Kritik aus den Kantonen erl\u00e4sst der Bundesrat landesweit verbindliche Corona-Massnahmen \u2013 bis auf die Sperrstunde.","pubDate":"2020-12-11T15:51:00.000000Z","media":[],"id":"a1dd80c2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a1dd80c2","keywords":{"1":"Kritik","4":"Kantonen","7":"Bundesrat","10":"Corona-Massnahmen","15":"Sperrstunde"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/tabuthema-kindstod-erstes-schweizer-sterbehospiz-fuer-kinder-entsteht-in-bern":{"title":"Erstes Schweizer Sterbehospiz f\u00fcr Kinder entsteht in Bern","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/tabuthema-kindstod-erstes-schweizer-sterbehospiz-fuer-kinder-entsteht-in-bern","description":"In der Schweiz sterben jedes Jahr rund 500 Kinder. Hier sollen die Familien die letzten Tage verbringen k\u00f6nnen.","pubDate":"2020-12-11T15:48:00.000000Z","media":[],"id":"d71589ec","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d71589ec","keywords":{"5":"Jahr","8":"Kinder"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/bundesverwaltungsgericht-crypto-affaere-ausfuhrgesuche-bleiben-sistiert":{"title":"Crypto-Aff\u00e4re: Ausfuhrgesuche bleiben sistiert","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/bundesverwaltungsgericht-crypto-affaere-ausfuhrgesuche-bleiben-sistiert","description":"Das Bundesverwaltungsgericht hat beschlossen, dass verschiedene Einzelausfuhrgesuche sistiert bleiben.","pubDate":"2020-12-11T13:51:00.000000Z","media":[],"id":"43bf5283","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/43bf5283","keywords":{"1":"Bundesverwaltungsgericht","6":"Einzelausfuhrgesuche"}},"https:\/\/www.20min.ch\/376839947047":{"title":"\u00abWir haben nur ein bisschen gefestet, weil man sonst nirgends mehr kann\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/376839947047","description":"Ein Teilnehmer versteht nicht, wieso eine \u00abSpezialeinheit\u00bb zu einer Party in Unteriberg SZ habe ausr\u00fccken m\u00fcssen. Die Polizei spricht hingegen von Ordnungsdienstkr\u00e4ften, welche zwei Personen verhaftet habe. Eine davon wegen Gewalt und Drohung gegen Beamte.","pubDate":"2020-12-13T14:37:04.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pQlEVgKtnM0\/61N0ixL4aCgAtJxPh-drTo.jpg"}],"id":"8b7381c3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pQlEVgKtnM0\/61N0ixL4aCgAtJxPh-drTo.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8b7381c3","keywords":{"1":"Teilnehmer","6":"Spezialeinheit\u00bb","9":"Party","11":"Unteriberg"}},"https:\/\/www.20min.ch\/370758416514":{"title":"Corona-Skeptiker wollen ins Z\u00fcrcher Unispital eindringen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/370758416514","description":"Corona-Skeptiker drohten am Sonntag, das Z\u00fcrcher Unispital zu st\u00fcrmen. Das teilten die Initianten in einem Gruppenchat im Messengerdienst Telegram mit.","pubDate":"2020-12-13T14:43:08.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg"}],"id":"17bba0b9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/17bba0b9","keywords":{"3":"Sonntag,","5":"Z\u00fcrcher","6":"Unispital"}},"https:\/\/www.20min.ch\/374294303116":{"title":"Diese Regeln gelten ab Mittwoch in Deutschland","link":"https:\/\/www.20min.ch\/374294303116","description":"Trotz des Teil-Lockdowns und etlicher Mahnungen aus Wissenschaft und Politik sind die Corona-Zahlen in Deutschland drastisch gestiegen. Nun reagiert die Regierung \u2013 in Deutschland kommt es zu einem harten Lockdown.","pubDate":"2020-12-13T11:55:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tdMhegds8rk\/1s2_GrxUK49AiwLr8yqt2m.jpg"}],"id":"3a741a7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tdMhegds8rk\/1s2_GrxUK49AiwLr8yqt2m.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3a741a7d","keywords":{"2":"Teil-Lockdowns","5":"Mahnungen","7":"Wissenschaft","9":"Politik","12":"Corona-Zahlen","14":"Deutschland"}},"https:\/\/www.20min.ch\/896625625281":{"title":"Deutschland beschliesst harten Lockdown ab Mittwoch","link":"https:\/\/www.20min.ch\/896625625281","description":"Die deutsche Bundesregierung in Berlin hat ab Mittwoch einen harten Lockdown beschlossen. Dieser soll bereits n\u00e4chste Woche in Kraft treten.","pubDate":"2020-12-13T08:16:46.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/QxAx7dcyAVo\/6_G4PbQU47CA6qss-Vy81y.jpg"}],"id":"f9120e1a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/QxAx7dcyAVo\/6_G4PbQU47CA6qss-Vy81y.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f9120e1a","keywords":{"2":"Bundesregierung","4":"Berlin","7":"Mittwoch","10":"Lockdown"}},"https:\/\/www.20min.ch\/796032783637":{"title":"Rapperin Loredana bricht im Interview in Tr\u00e4nen aus","link":"https:\/\/www.20min.ch\/796032783637","description":"So offen und emotional hat man Loredana kaum je gesehen: In einem neuen Interview spricht sie \u00fcber ihr turbulentes Jahr, ihre Liebe zur Schweiz und den Tod ihres Vaters.","pubDate":"2020-12-13T11:41:50.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,714,884,0,161\/dORxx1WvwhY\/Fv6Luud5Kvb8sXHDpOckfP.jpg"}],"id":"5888960b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,714,884,0,161\/dORxx1WvwhY\/Fv6Luud5Kvb8sXHDpOckfP.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5888960b","keywords":{"13":"Interview","19":"Jahr,","21":"Liebe","23":"Schweiz","26":"Tod","28":"Vaters"}},"https:\/\/www.20min.ch\/724988177505":{"title":"Hunderte Demonstranten bilden Menschenkette und protestieren auf Bundesplatz","link":"https:\/\/www.20min.ch\/724988177505","description":"Auf dem Bundesplatz haben sich zahlreiche Gegner der Corona-Massnahmen versammelt. Laut Beobachtern blieb die Demonstration bis anhin friedlich.","pubDate":"2020-12-13T16:10:15.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2rA0-Jld_vs\/0mQCunfjaHDAnLMeTeWYRJ.png"}],"id":"36eb5b1c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/2rA0-Jld_vs\/0mQCunfjaHDAnLMeTeWYRJ.png","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/36eb5b1c","keywords":{"2":"Bundesplatz","6":"Gegner","8":"Corona-Massnahmen"}},"https:\/\/www.20min.ch\/661701102862":{"title":"Das esst ihr im Winter am liebsten","link":"https:\/\/www.20min.ch\/661701102862","description":"Im der kalten Jahreszeit stehen viele auf ein Fondue oder Raclette. Andere machen sich ein deftiges S\u00fcppchen. Das sind eure Lieblingsessen im Winter.","pubDate":"2020-12-12T08:39:34.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Udv9xAvGvUU\/9Crq8BbraTuAwxfEiQ0syS.jpg"}],"id":"3019a715","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Udv9xAvGvUU\/9Crq8BbraTuAwxfEiQ0syS.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3019a715","keywords":{"8":"Fondue","10":"Raclette"}},"https:\/\/www.20min.ch\/360747492370":{"title":"Uni l\u00e4sst Hunderte Studierende zur Pr\u00fcfung antraben","link":"https:\/\/www.20min.ch\/360747492370","description":"\u00d6ffentliche Veranstaltungen sind verboten, Restaurants geschlossen, aber die Universit\u00e4t Basel f\u00fchrt weiterhin Pr\u00e4senzpr\u00fcfungen mit \u00fcber 100 Teilnehmern durch. Das sorgt bei den betroffenen Studierenden f\u00fcr Unmut.","pubDate":"2020-12-13T12:51:15.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Oydggo6DvSM\/FWX6UEYzqZM9ajHbwCk5y_.jpg"}],"id":"067fccb5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Oydggo6DvSM\/FWX6UEYzqZM9ajHbwCk5y_.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/067fccb5","keywords":{"1":"Veranstaltungen","4":"Restaurants","8":"Universit\u00e4t","9":"Basel","12":"Pr\u00e4senzpr\u00fcfungen","16":"Teilnehmern"}},"https:\/\/www.20min.ch\/553060666843":{"title":"\u00abF. hatte einen Stalker und musste deswegen ihre Nummer wechseln\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/553060666843","description":"Vor einer Woche sind die sterblichen \u00dcberreste der vermissten F. J. (62) aufgefunden worden, am Samstag wurde eine Tatverd\u00e4chtige verhaftet. Ein langj\u00e4hriger Bekannter von J. hat nun einen dunklen Verdacht.","pubDate":"2020-12-13T13:07:27.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aj7Vu786HV8\/BV9nBp73aLvA3-mQBu0g0K.png"}],"id":"86ffac78","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/aj7Vu786HV8\/BV9nBp73aLvA3-mQBu0g0K.png","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/86ffac78","keywords":{"2":"Woche","6":"\u00dcberreste"}},"https:\/\/www.20min.ch\/646606422350":{"title":"Patric Haziri zeigt erstmals seine neue Freundin","link":"https:\/\/www.20min.ch\/646606422350","description":"Ein Jahr nach dem \u00abBachelor\u00bb-Finale ist Patric Haziri wieder vergeben. Jetzt verr\u00e4t der Z\u00fcrcher, welche Frau sein Herz erobert hat.","pubDate":"2020-12-13T15:21:31.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,771,752,76,0\/jyTFt8u56eQ\/3I2GwyG64Nr9TictS4hBR2.jpg"}],"id":"bb0e30bd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,771,752,76,0\/jyTFt8u56eQ\/3I2GwyG64Nr9TictS4hBR2.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/bb0e30bd","keywords":{"1":"Jahr","4":"Bachelor\u00bb-Finale","6":"Patric","7":"Haziri"}},"https:\/\/www.20min.ch\/914917695276":{"title":"Banken warnen vor zweiter Rezession in Deutschland","link":"https:\/\/www.20min.ch\/914917695276","description":"Ab Mittwoch geht Deutschland zum zweiten Mal in den Lockdown \u2013 und zwar bis am 10. Januar. Bankenvertreter bef\u00fcrchten jetzt eine zweite Rezession.","pubDate":"2020-12-13T14:48:52.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/fpTwhsNtEmw\/D5-Mwunc4w1BpEIHThYmbC.jpg"}],"id":"7404126b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/fpTwhsNtEmw\/D5-Mwunc4w1BpEIHThYmbC.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7404126b","keywords":{"3":"Deutschland","6":"Mal","9":"Lockdown"}},"https:\/\/www.20min.ch\/469891175661":{"title":"Felsbrocken krachen das Tal hinunter","link":"https:\/\/www.20min.ch\/469891175661","description":"In Bilten GL kam es am Sonntagmittag zu einem Felssturz. Ein rund 30 Kubikmeter grosser Brocken kam dabei nahe an die Siedlung. Ein Anwohner beobachtete das Geschehen.","pubDate":"2020-12-13T17:02:21.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/uvdPctH6yQA\/8Yehdo8pKcOByVc2nVNzNs.jpg"}],"id":"b363359d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/uvdPctH6yQA\/8Yehdo8pKcOByVc2nVNzNs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b363359d","keywords":{"6":"Sonntagmittag","9":"Felssturz"}},"https:\/\/www.20min.ch\/283071307961":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","link":"https:\/\/www.20min.ch\/283071307961","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"id":"e9e56935","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e9e56935","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.20min.ch\/522221688088":{"title":"Darum sollten wir alle Affirmation ausprobieren","link":"https:\/\/www.20min.ch\/522221688088","description":"Bewusst formulierte, positive Gedanken helfen dabei, Ziele zuerreichen und in heiklen Situationen cool zu bleiben. EinPsychologe erkl\u00e4rt, wies geht.","pubDate":"2020-12-13T16:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/QEJ54CaXVnc\/7iryAR-WKZr8nACPWchBSj.jpg"}],"id":"2656f163","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/QEJ54CaXVnc\/7iryAR-WKZr8nACPWchBSj.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2656f163","keywords":{"3":"Gedanken","6":"Ziele","11":"Situationen"}},"https:\/\/www.20min.ch\/798489337362":{"title":"Bundesrat will Ampel-System einf\u00fchren","link":"https:\/\/www.20min.ch\/798489337362","description":"Am Freitag will der Bundesrat erneut neue Massnahmen bekanntgeben. Medien berichten von einem neuen Ampelsystem, dass die Corona-Regeln vereinheitlichen soll.","pubDate":"2020-12-13T10:51:34.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,795,0,0\/gXWphZPqr3g\/3S7pn15Nak282r56davRfa.jpg"}],"id":"2c359969","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,795,0,0\/gXWphZPqr3g\/3S7pn15Nak282r56davRfa.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2c359969","keywords":{"4":"Bundesrat","7":"Massnahmen"}},"https:\/\/www.20min.ch\/605479983492":{"title":"Deutsche Bahn lenkt SBB-Zug auf Gleis ohne Strom","link":"https:\/\/www.20min.ch\/605479983492","description":"In Deutschland wurde ein Zug der SBB auf ein Gleis ohne Strom umgeleitet. Dabei h\u00e4tte es die erste elektrifizierte Fahrt werden sollen.","pubDate":"2020-12-13T11:21:41.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,810,152,0\/3wG-IhNLEnE\/7aRbC2qlqgV8rhHTzMkjmJ.jpg"}],"id":"3bfdfdf5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,810,152,0\/3wG-IhNLEnE\/7aRbC2qlqgV8rhHTzMkjmJ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3bfdfdf5","keywords":{"4":"Zug","9":"Gleis","11":"Strom"}},"https:\/\/www.20min.ch\/388399438646":{"title":"In diesen Kantonen d\u00fcrfen Beizen und Restaurants auch nach 19 Uhr offen haben","link":"https:\/\/www.20min.ch\/388399438646","description":"Der Bundesrat l\u00e4sst den Kantonen bei der Sperrstunde Spielraum. Wenn Reproduktionszahl und Inzidenz genug tief sind, d\u00fcrfen die \u00d6ffnungszeiten erweitert werden. Gem\u00e4ss BAG ist das aktuell in 7 Kantonen der Fall.","pubDate":"2020-12-11T14:04:12.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/OJ5rLAQVmks\/71MKMNLsKlG9Q6ZSeBI_wA.jpg"}],"id":"3080541f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/OJ5rLAQVmks\/71MKMNLsKlG9Q6ZSeBI_wA.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3080541f","keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Kantonen","7":"Sperrstunde","8":"Spielraum"}},"https:\/\/www.20min.ch\/348345261037":{"title":"Swissmedic erwartet n\u00e4chste Woche neue Daten zum Corona-Impfstoff","link":"https:\/\/www.20min.ch\/348345261037","description":"Bevor in der Schweiz ein Coronaimpfstoff zugelassen wird, m\u00fcssen noch einige Punkte abgekl\u00e4rt werden. Dies sagt der Leiter des Bereiches Zulassung bei Swissmedic.","pubDate":"2020-12-13T08:22:13.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/_FLKQw8_JbM\/8ZLetr_faaC8w6CUITA-LZ.jpg"}],"id":"39454079","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/_FLKQw8_JbM\/8ZLetr_faaC8w6CUITA-LZ.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/39454079","keywords":{"3":"Schweiz","5":"Coronaimpfstoff","11":"Punkte"}},"https:\/\/www.20min.ch\/215051812218":{"title":"\u00abWenn alle Bordelle schliessen, gehe ich zur\u00fcck nach Ungarn\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/215051812218","description":"Viele Bordelle und Erotikbetriebe sind schon zu, anderen droht die Schliessung. Sexarbeiterinnen und Betreiber f\u00fcrchten um ihre Existenz. \u00abEinen Arbeitsstopp kann ich mir nicht leisten\u00bb, sagt Sexarbeiterin Tanja.","pubDate":"2020-12-12T19:34:30.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/-tsEsZBpkIM\/FUqq2u3B4C4AGceZu_dkiS.png"}],"id":"8722c849","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/-tsEsZBpkIM\/FUqq2u3B4C4AGceZu_dkiS.png","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8722c849","keywords":{"1":"Bordelle","3":"Erotikbetriebe","10":"Schliessung"}},"https:\/\/www.20min.ch\/726164722411":{"title":"Von 82 auf 76 Jahre \u2013 Lebenserwartung sinkt wegen Corona","link":"https:\/\/www.20min.ch\/726164722411","description":"Im Tessin sank die Lebenserwartung der M\u00e4nner w\u00e4hrend der ersten Welle der Corona-Pandemie um 6 Jahre. Das tats\u00e4chliche Ausmass werde aber davon abh\u00e4ngen, wie die zweite Welle ende, sagt der Demograf Philippe Wanner.","pubDate":"2020-12-12T19:19:16.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,864,0,0\/T_oMlD1m0ks\/6wTBqmRD4EOAOL3htJBAk7.jpg"}],"id":"6d3f524f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,864,0,0\/T_oMlD1m0ks\/6wTBqmRD4EOAOL3htJBAk7.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6d3f524f","keywords":{"4":"Lebenserwartung","6":"M\u00e4nner","10":"Welle","12":"Corona-Pandemie","15":"Jahre"}},"https:\/\/www.20min.ch\/248253557611":{"title":"\u00abEr schmeckt feiner, runder und aromatischer\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/248253557611","description":"Die Gin-Macher von Ginial.ch aus Romanshorn haben 220 Liter Gin in einer Edelstahlkugel im Bodensee reifen lassen. Sie erhofften sich eine Ver\u00e4nderung des Aromas. Diese Ver\u00e4nderung sei passiert.","pubDate":"2020-12-13T15:50:02.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/MESZXjVXeWM\/9eYeuZtnK7hBhFa-QRF_PM.jpg"}],"id":"baf78340","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/MESZXjVXeWM\/9eYeuZtnK7hBhFa-QRF_PM.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/baf78340","keywords":{"1":"Gin-Macher","3":"Ginial"}},"https:\/\/www.20min.ch\/778982706085":{"title":"Umstrittene Kunstfigur in weihnachtliches Kost\u00fcm gepackt","link":"https:\/\/www.20min.ch\/778982706085","description":"Die Mocmoc-Figur am Bahnhof Romanshorn wurde von Unbekannten geschm\u00fcckt. Sie sorgte bereits in der Vergangenheit f\u00fcr Diskussionen. Einem Leser-Reporter gef\u00e4llt die neue Deko an der Figur.","pubDate":"2020-12-13T14:04:48.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NwzG0Ey6eKg\/9NQGR_11q_G88lvfr4fMBh.jpg"}],"id":"eb275815","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/NwzG0Ey6eKg\/9NQGR_11q_G88lvfr4fMBh.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eb275815","keywords":{"1":"Mocmoc-Figur","3":"Bahnhof","4":"Romanshorn","7":"Unbekannten"}},"https:\/\/www.20min.ch\/922496507147":{"title":"Wer wirft hier immer wieder Brot in den Bach?","link":"https:\/\/www.20min.ch\/922496507147","description":"Rahel Iten aus Unter\u00e4geri teilt \u00fcber Facebook eine kuriose Entdeckung. Jemand hat im H\u00fcribach in Unter\u00e4geri gr\u00f6ssere Mengen Kleinbrote entsorgt und das nicht zum ersten Mal.","pubDate":"2020-12-13T10:26:03.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Cy_ZUbipYFo\/3Urj-RmLa9Z9nY4pO0yh6L.jpg"}],"id":"1bc4f623","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Cy_ZUbipYFo\/3Urj-RmLa9Z9nY4pO0yh6L.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1bc4f623","keywords":{"1":"Iten","3":"Unter\u00e4geri","6":"Facebook","9":"Entdeckung"}},"https:\/\/www.20min.ch\/236991894615":{"title":"Trump ist \u00abso entt\u00e4uscht\u00bb \u00fcber Supreme Court","link":"https:\/\/www.20min.ch\/236991894615","description":"Mit seinem Versuch, gegen das Wahlergebnis juristisch vorzugehen, ist der abgew\u00e4hlte US-Pr\u00e4sident Donald Trump bislang gescheitert. Dennoch spricht er weiterhin von Betrug, einem Justizirrtum und einer Blamage f\u00fcr sein Land.","pubDate":"2020-12-13T05:40:46.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/U7TcoDsMhLs\/F3mQLF9Qqxv9rtkaF2q608.jpg"}],"id":"a3d6a9e3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/U7TcoDsMhLs\/F3mQLF9Qqxv9rtkaF2q608.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a3d6a9e3","keywords":{"2":"Versuch,","5":"Wahlergebnis","12":"Donald","13":"Trump"}},"https:\/\/www.20min.ch\/327817912886":{"title":"Polizei deckt Neonazi-Netzwerk in Bayern und \u00d6sterreich auf","link":"https:\/\/www.20min.ch\/327817912886","description":"Ermittler stellen unz\u00e4hlige Waffen, Munition und Sprengstoff sicher \u2013 und verhindern damit wahrscheinlich den Aufbau einer rechtsradikalen Miliz in Deutschland.","pubDate":"2020-12-12T16:59:01.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/w08W6MArrhY\/7t0x1xRYqZ7BlHo_Q08sVs.jpg"}],"id":"2d636bff","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/w08W6MArrhY\/7t0x1xRYqZ7BlHo_Q08sVs.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2d636bff","keywords":{"3":"Waffen,","4":"Munition","6":"Sprengstoff","14":"Aufbau","17":"Miliz","19":"Deutschland"}},"https:\/\/www.20min.ch\/605455183616":{"title":"Velofahren im Winter \u2013 so bleibst du sicher!","link":"https:\/\/www.20min.ch\/605455183616","description":"Mit dem Einbruch der kalten Wintermonate steigt auch die Unfallgefahr f\u00fcr Velofahrer. Wir zeigen, worauf du w\u00e4hrend dieser Zeit besonders achten solltest.","pubDate":"2020-12-12T19:36:37.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/34PNF_kXMgg\/5No2N_tw4FuA5TDqNPNneW.jpg"}],"id":"9e1b88ee","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/34PNF_kXMgg\/5No2N_tw4FuA5TDqNPNneW.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9e1b88ee","keywords":{"2":"Einbruch","5":"Wintermonate","9":"Unfallgefahr","11":"Velofahrer"}},"https:\/\/www.20min.ch\/248920197091":{"title":"\u00abEine Betreibung nach der anderen flattert ins Haus\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/248920197091","description":"Viele Leserinnen und Leser sind von Schulden betroffen. Hier erz\u00e4hlen sie von ihren Schicksalen. Ein Schuldenberater gibt seine Einsch\u00e4tzung zu den Situationen.","pubDate":"2020-12-12T17:52:46.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/y3QRV0zZ5kk\/EU4q0WdR4H8BVrEsZZdHWC.jpg"}],"id":"91ba57b4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/y3QRV0zZ5kk\/EU4q0WdR4H8BVrEsZZdHWC.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/91ba57b4","keywords":{"1":"Leserinnen","3":"Leser","6":"Schulden"}},"https:\/\/www.20min.ch\/146324270053":{"title":"Netzwerk-St\u00f6rung f\u00fchrt zu schweizweiten Problemen bei Kartenzahlungen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/146324270053","description":"Mehrere Leserinnen und Leser von 20 Minuten meldeten am Samstagnachmittag, dass das Bezahlen mit Karte nicht funktioniere.","pubDate":"2020-12-12T12:23:46.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tT0k1DjMHto\/Aw84-PF6a80BLodVl8Ihci.jpg"}],"id":"7f44c12c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tT0k1DjMHto\/Aw84-PF6a80BLodVl8Ihci.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7f44c12c","keywords":{"1":"Leserinnen","3":"Leser","6":"Minuten","9":"Samstagnachmittag,","12":"Bezahlen","14":"Karte"}},"https:\/\/www.20min.ch\/159118547676":{"title":"\u00abDas Outing bei meinen \u2039Jugo\u203a-Eltern war ein Schock\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/159118547676","description":"Pascal (27) w\u00e4chst in einem homophoben Umfeld auf. Mit 19 Jahren outet er sich bei seinen Eltern aus Ex-Jugoslawien als schwul. Es kommt zum Drama.","pubDate":"2020-12-12T19:38:03.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BEpkn0Tlwnw\/5IVW7ENM48f9yGyefPTb1J.jpg"}],"id":"a9bb981e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BEpkn0Tlwnw\/5IVW7ENM48f9yGyefPTb1J.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a9bb981e","keywords":{"6":"Umfeld"}},"https:\/\/www.20min.ch\/842379026349":{"title":"\u00abQuickies sind wie zu viel Alkohol \u2013 geile Storys, mieser Kater\u00bb","link":"https:\/\/www.20min.ch\/842379026349","description":"Bruce hatte schon einige davon: schnelle Nummern ohne viel Rumgepl\u00e4nkel. Im Nachhinein hat sich der Sex kaum je als gut herausgestellt. Bereut hat er es trotzdem nie.","pubDate":"2020-12-12T14:30:41.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oX3pd8ahlqc\/B9cj5ZGJKrn9vq_2uhQQKX.jpg"}],"id":"99fa23c2","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/oX3pd8ahlqc\/B9cj5ZGJKrn9vq_2uhQQKX.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/99fa23c2","keywords":{"6":"Nummern","9":"Rumgepl\u00e4nkel"}},"https:\/\/www.20min.ch\/876343045911":{"title":"34-J\u00e4hriger schnitzt Holz-Sextoys in den Schweizer Bergen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/876343045911","description":"Aus einem Scherz-Geschenk entstand die Idee der \u00abEngadiner Stossh\u00f6lzer\u00bb \u2013 handgearbeitete Dildos und Analplugs aus Holz.","pubDate":"2020-12-11T20:06:47.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/CrDFenxMCts\/98-hEgAVqQmAVz4nwLhEmM.jpg"}],"id":"c0c21efb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/CrDFenxMCts\/98-hEgAVqQmAVz4nwLhEmM.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c0c21efb","keywords":{"2":"Scherz-Geschenk","5":"Idee","7":"Engadiner","8":"Stossh\u00f6lzer\u00bb","11":"Dildos","13":"Analplugs","15":"Holz"}},"https:\/\/www.20min.ch\/505034208745":{"title":"Ein schreiender Konditionstrainer, ein Beinahe-Sieg und ein Tor als Begleiter","link":"https:\/\/www.20min.ch\/505034208745","description":"Urs Kryenb\u00fchl verpasst den Abfahrtssieg von Val d\u2019Is\u00e8re nur ganz knapp. Und auch sonst machen die Schweizer von sich reden.","pubDate":"2020-12-13T12:13:50.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cZa1Z5IZ3mY\/7F3ni58WqdNAj6YHklOXwk.jpg"}],"id":"50287887","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cZa1Z5IZ3mY\/7F3ni58WqdNAj6YHklOXwk.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/50287887","keywords":{"1":"Kryenb\u00fchl","4":"Abfahrtssieg","6":"Val"}},"https:\/\/www.20min.ch\/268322780840":{"title":"Country-Star stirbt an Folgen von Covid-19","link":"https:\/\/www.20min.ch\/268322780840","description":"Der S\u00e4nger war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Jetzt ist Charley Pride tot.","pubDate":"2020-12-13T00:19:53.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg"}],"id":"713398b5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/713398b5","keywords":{"1":"S\u00e4nger","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}},"https:\/\/www.20min.ch\/412437069533":{"title":"William und Kate zeigen sich erstmals mit allen Kindern auf dem roten Teppich","link":"https:\/\/www.20min.ch\/412437069533","description":"Bei einem Theaterbesuch haben sich Prinz William und Herzogin Kate zum ersten Mal mit allen drei Kindern auf einem roten Teppich gezeigt.","pubDate":"2020-12-12T09:50:15.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/lnA5t-EoGDs\/939rk57DKh6AyXc5l8SSKj.jpg"}],"id":"5b496f92","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/lnA5t-EoGDs\/939rk57DKh6AyXc5l8SSKj.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5b496f92","keywords":{"2":"Theaterbesuch","5":"Prinz","6":"William","8":"Herzogin","9":"Kate","12":"Mal","16":"Kindern","20":"Teppich"}},"https:\/\/www.20min.ch\/694403246655":{"title":"Marvel holt keinen Ersatz f\u00fcr den verstorbenen Chadwick Boseman","link":"https:\/\/www.20min.ch\/694403246655","description":"Dem verstorbenen Chadwick Boseman zu Ehren wird Marvel die Rolle des Superhelden T\u2019Challa aka Black Panther im zweiten Teil der Saga nicht neu besetzen.","pubDate":"2020-12-12T08:40:25.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,632,892,101,132\/D2i46oMRTuU\/CPmLf8DmafVAeWB4IGFUIK.jpg"}],"id":"a87b1d28","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,632,892,101,132\/D2i46oMRTuU\/CPmLf8DmafVAeWB4IGFUIK.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a87b1d28","keywords":{"2":"Chadwick","3":"Boseman","5":"Ehren","7":"Marvel","9":"Rolle","11":"Superhelden","14":"Black","15":"Panther","18":"Teil","20":"Saga"}},"https:\/\/www.20min.ch\/436395509761":{"title":"Der Bernhardiner muss seine Maske abnehmen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/436395509761","description":"Am Freitagabend fand das Halbfinale von \u00abThe Masked Singer Switzerland\u00bb statt. In dieser Folge wurde der Bernhardiner demaskiert. Wer im Kost\u00fcm steckte und welche Promis noch im Rennen sein k\u00f6nnten.","pubDate":"2020-12-11T22:02:58.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,668,535,0,129\/cw07R8d9Vzo\/A3SxzjkuqdRB0S7qQ2mnXW.jpg"}],"id":"27803315","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,668,535,0,129\/cw07R8d9Vzo\/A3SxzjkuqdRB0S7qQ2mnXW.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/27803315","keywords":{"4":"Halbfinale","6":"The","7":"Masked","8":"Singer","9":"Switzerland\u00bb"}},"https:\/\/www.20min.ch\/967930493690":{"title":"Tiktoker geht mit Reise-Hack viral \u2013 und wird von Airline gesperrt","link":"https:\/\/www.20min.ch\/967930493690","description":"Bei Billig-Airlines m\u00fcssen Reisende oft f\u00fcrs Handgep\u00e4ck extra bezahlen. Ein Tiktok-User zeigte, wie man bei der Geb\u00fchr tricksen kann \u2013 und kassierte ein Flugverbot.","pubDate":"2020-12-12T19:37:34.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,993,1000,0,7\/mfmDOPbihew\/61Ut84qZaLrBpOtOeMh6JQ.png"}],"id":"29c05ba8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,993,1000,0,7\/mfmDOPbihew\/61Ut84qZaLrBpOtOeMh6JQ.png","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/29c05ba8","keywords":{"1":"Billig-Airlines","3":"Reisende","6":"Handgep\u00e4ck"}},"https:\/\/www.20min.ch\/155457938823":{"title":"\u00abFortnite\u00bb-WM kehrt zur\u00fcck \u2013 aber anders als normal","link":"https:\/\/www.20min.ch\/155457938823","description":"N\u00e4chsten Sommer wird es wieder spannend in \u00abFortnite\u00bb, denn die Weltmeisterschaft findet wieder statt. Jedoch werden die Turniere online durchgef\u00fchrt und nicht live vor Ort.","pubDate":"2020-12-12T17:54:01.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/wvWF9uiWIls\/DxBHRdwlqpcAiqVdreRAJd.jpg"}],"id":"11106231","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/wvWF9uiWIls\/DxBHRdwlqpcAiqVdreRAJd.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/11106231","keywords":{"1":"Sommer","7":"Fortnite\u00bb,","10":"Weltmeisterschaft"}},"https:\/\/www.20min.ch\/381534408633":{"title":"Europas beste \u00abValorant\u00bb-Pros spielen in Schweizer Teams gegeneinander","link":"https:\/\/www.20min.ch\/381534408633","description":"Vier der besten \u00abShooter\u00bb-Spieler \u00fcberhaupt treten jetzt gegeneinander an. Ihre Teammitglieder sind Schweizer Spieler, die im Swisscom Gaming Cup rekrutiert wurden. Welcher Pro bringt sein Team zum Sieg?","pubDate":"2020-12-12T13:50:13.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Un1ZLhrfLM4\/4IVz9uk5K3580FmmOuPNsh.jpg"}],"id":"371363cf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/Un1ZLhrfLM4\/4IVz9uk5K3580FmmOuPNsh.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/371363cf","keywords":{"3":"Shooter\u00bb-Spieler"}},"https:\/\/www.20min.ch\/472645738433":{"title":"Der Weihnachtsmann als Stilvorbild \u2013 so geht Bartpflege daheim","link":"https:\/\/www.20min.ch\/472645738433","description":"Wir haben den weisshaarigen Mann, der am Weihnachtsabend bei uns vorbeischaute, schon immer f\u00fcr seine Taten bewundert. Offenbar hat allerdings auch sein Look Eindruck bei uns hinterlassen. Heute ist der Vollbart schwer angesagt. Wir verraten, wie das eigene Exemplar dem des Weihnachtsmanns Konkurrenz macht.","pubDate":"2020-12-13T11:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/hVJ63fVD1Uk\/3W-sAdSA4XZAvof9oZeo4t.jpg"}],"id":"6ccb27fd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/hVJ63fVD1Uk\/3W-sAdSA4XZAvof9oZeo4t.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6ccb27fd","keywords":{"4":"Mann,","7":"Weihnachtsabend","15":"Taten"}},"https:\/\/www.20min.ch\/616993889586":{"title":"So kommt bei euch endlich Vorfreude aufs Fest auf","link":"https:\/\/www.20min.ch\/616993889586","description":"Mitte Dezember, dritter Advent, das sch\u00f6nste Fest des Jahres steht quasi direkt vor der T\u00fcr. Aber nach all den Turbulenzen in diesem Jahr will bei euch einfach keine Festtagsstimmung aufkommen? Nicht gleich verzagen \u2013 wir helfen nach!","pubDate":"2020-12-12T11:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/mxX9QXUgxpI\/DkI31GoVKd89qI0Jcg2kti.jpg"}],"id":"eaa49fb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/mxX9QXUgxpI\/DkI31GoVKd89qI0Jcg2kti.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/eaa49fb3","keywords":{"1":"Dezember,","3":"Advent,","6":"Fest","8":"Jahres","14":"T\u00fcr"}},"https:\/\/www.20min.ch\/405457943239":{"title":"Hier kannst du sogar im Winter vom Bett aus Sterne z\u00e4hlen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/405457943239","description":"Zu zweit unter dem Sternenhimmel einschlafen. Klingt kitschig? Ist es auch. Dazu romantisch und abenteuerlich. Wir zeigen euch drei Schweizer Unterk\u00fcnfte, die auch im Winter buchbar sind.","pubDate":"2020-12-12T15:59:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/sTpYgP5OrZg\/BScKj5AiaB3ADnwm9fHvC6.jpg"}],"id":"699cbffb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/sTpYgP5OrZg\/BScKj5AiaB3ADnwm9fHvC6.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/699cbffb","keywords":["einschlafen"]},"https:\/\/www.20min.ch\/828255198058":{"title":"Haar\u00f6l wirkt im Winter wahre Wunder","link":"https:\/\/www.20min.ch\/828255198058","description":"Es sch\u00fctzt die Haare vor Wind und Wetter und pflegt sie sch\u00f6n weich: Wie Haar\u00f6l gestressten Winterhaaren hilft und wie du die Produkte anwendest.","pubDate":"2020-12-13T07:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/OkwZmillNO4\/2jBWvwa24oCA3SSgSLzko9.jpg"}],"id":"c49a2a0b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/OkwZmillNO4\/2jBWvwa24oCA3SSgSLzko9.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c49a2a0b","keywords":{"5":"Wind","7":"Wetter","13":"Wie","14":"Haar\u00f6l","16":"Winterhaaren","22":"Produkte"}},"https:\/\/www.20min.ch\/526351603427":{"title":"6 Stars, die ihr Geld in Whisky investieren","link":"https:\/\/www.20min.ch\/526351603427","description":"Als verm\u00f6gender Celebrity weiss man irgendwann nicht mehr, was man mit seinem Geld anfangen soll. In Whisky zu investieren scheint jedenfalls gerade ziemlich in zu sein.","pubDate":"2020-12-11T16:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/3fcUoKPczJU\/7nXP4h9tKt9BNsKWt_p7gH.jpg"}],"id":"b82bdd44","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/3fcUoKPczJU\/7nXP4h9tKt9BNsKWt_p7gH.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b82bdd44","keywords":{"2":"Celebrity","12":"Geld"}},"https:\/\/www.20min.ch\/184783449042":{"title":"Der Jaguar XJ6 4.2 steht f\u00fcr den Aufbruch in die Moderne","link":"https:\/\/www.20min.ch\/184783449042","description":"Als Jaguar im Oktober 1968 in Paris die neue Limousine XJ6 pr\u00e4sentierte, ruhte die grosse Hoffnung der Firma aus Coventry auf diesem Modell. Dass er \u00fcber 20 Jahre lang gebaut werden w\u00fcrde, h\u00e4tte damals wohl niemand gedacht.","pubDate":"2020-12-12T07:00:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,993,769,0,8\/xsaaeAt5_fY\/8NOClqvY4ukBXqQuWTVAHO.jpg"}],"id":"facd270c","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,993,769,0,8\/xsaaeAt5_fY\/8NOClqvY4ukBXqQuWTVAHO.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/facd270c","keywords":{"1":"Jaguar","3":"Oktober","6":"Paris","9":"Limousine","15":"Hoffnung","17":"Firma","19":"Coventry","22":"Modell"}},"https:\/\/www.20min.ch\/593887367077":{"title":"Diese Aufnahme wurde mit einer Bierdose gemacht \u2013 und dauerte 8 Jahre","link":"https:\/\/www.20min.ch\/593887367077","description":"Eine Studentin vergass 2012 ihr Kunstprojekt auf dem Dach ihrer Uni. Daraus wurde nun das Foto mit der wohl l\u00e4ngsten Belichtungszeit \u00fcberhaupt. Es wurde mit einer Bierdose gemacht und zeigt 2953 Sonnenverl\u00e4ufe am Himmel.","pubDate":"2020-12-12T21:37:41.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/PGbJrU3c4mE\/2-xJYkLGqYc8tvfSjnrS2z.jpg"}],"id":"2d3280af","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/PGbJrU3c4mE\/2-xJYkLGqYc8tvfSjnrS2z.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2d3280af","keywords":{"1":"Studentin","5":"Kunstprojekt","8":"Dach","10":"Uni"}},"https:\/\/www.20min.ch\/924555276076":{"title":"Mit diesen Tipps gehst du selbstbewusst in die Therapie","link":"https:\/\/www.20min.ch\/924555276076","description":"W\u00e4hrend einige jede Woche zur Gespr\u00e4chstherapie gehen, ist es f\u00fcr andere ein Graus, \u00fcber ihre Emotionen zu reden. Das soll dich aber nicht k\u00fcmmern \u2013 denn es geht um deine psychische Gesundheit. Chefarzt Michael Rufer hat Tipps f\u00fcr dich.","pubDate":"2020-12-11T19:29:39.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cFeU5ajE67w\/BxW_Dx_ja1jAnv0BojuPvL.jpg"}],"id":"2d971f5a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/cFeU5ajE67w\/BxW_Dx_ja1jAnv0BojuPvL.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2d971f5a","keywords":{"3":"Woche","5":"Gespr\u00e4chstherapie","12":"Graus,","15":"Emotionen"}},"https:\/\/www.20min.ch\/324547980680":{"title":"Riesige Gasblasen bei der Milchstrasse entdeckt","link":"https:\/\/www.20min.ch\/324547980680","description":"Bei der ersten kompletten Himmelsdurchmusterung hat das deutsche R\u00f6ntgenteleskop eRosita zwei riesige Gasblasen s\u00fcdlich der Milchstrasse gefunden. Diese k\u00f6nnten durch Schockwellen von Supernova-Explosionen entstanden sein.","pubDate":"2020-12-11T17:56:35.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg"}],"id":"3b1f1b0a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg","internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b1f1b0a","keywords":{"4":"Himmelsdurchmusterung","8":"R\u00f6ntgenteleskop","12":"Gasblasen","15":"Milchstrasse"}}}