{"Formel 1: Max Verstappen gewinnt beim Saisonfinal vor den Mercedes":{"main":{"title":"Formel 1: Max Verstappen gewinnt beim Saisonfinal vor den Mercedes","description":"Ungef\u00e4hrdet fuhr der Niederl\u00e4nder von der Pole zum Sieg in Abu Dhabi. Bottas holte sich vor Teamkollege Hamilton Rang 2 und sicherte sich damit den Vize-Weltmeistertitel. Alfa Romeo ausserhalb der Punkte.","pubDate":"2020-12-13T12:50:07.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d1c34e69","id":"d1c34e69","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg","keywords":{"3":"Niederl\u00e4nder","6":"Pole","8":"Sieg","10":"Abu","11":"Dhabi"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5911008\/Formel-1_Verstappen-gewinnt-letztes-Saisonrennen?from=rss":{"title":"Verstappen gewinnt letztes Saisonrennen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911008\/Formel-1_Verstappen-gewinnt-letztes-Saisonrennen?from=rss","description":"Max Verstappen hat am Sonntag das Saisonfinale der Formel-1-WM nach Pole Position gewonnen.","pubDate":"2020-12-13T15:24:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/0\/5911008\/F89B0E62-536F-4FEE-80BA-67E6E707341E_v0_l.jpg","length":"529403","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b4df8721","id":"b4df8721","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/e\/0\/5911008\/F89B0E62-536F-4FEE-80BA-67E6E707341E_v0_l.jpg","keywords":{"1":"Verstappen","4":"Sonntag","6":"Saisonfinale","10":"Pole","11":"Position"}},"https:\/\/kurier.at\/sport\/motorsport\/max-verstappen-siegt-im-letzten-rennen-der-formel-1-saison\/401128140":{"title":"Max Verstappen siegt im letzten Rennen der Formel-1-Saison","description":"Der Red-Bull-Pilot setzte sich in Abu Dhabi vor den Mercedes-Fahrern Valtteri Bottas und Lewis Hamilton durchMax Verstappen hat am Sonntag das Saisonfinale der Formel-1-WM mit einem Start-Ziel-Sieg f\u00fcr sich entschieden. Der 23-j\u00e4hrige Niederl\u00e4nder setzte sich im Grand Prix in Abu Dhabi bei seinem zweiten Erfolg 2020 und dem insgesamt zehnten im Red Bull vor dem Mercedes-Duo Valtteri Bottas (FIN) und Lewis Hamilton (GBR), dem Weltmeister, durch. In der WM-Wertung blieb Verstappen hinter Siebenfach-Champion Hamilton und Bottas Dritter.\n\nVerstappen verteidigte seinePoleposition am Start souver\u00e4n und baute den Vorsprung zu Beginn aus. Hamilton kam nicht an Bottas vorbei und sah sich auf einem seiner Parade-Kurse in der Defensive. F\u00fcnfmal hatte Hamilton in der Vergangenheit in Abu Dhabi gewonnen - so oft wie kein anderer. Nach seiner Coronavirus-Infektion in der Vorwoche war der Routinier jedoch noch nicht in bester Verfassung. Erst am Donnerstag hatte er die Freigabe bekommen, starten zu d\u00fcrfen, nachdem er am vergangenen Sonntag in Bahrain noch pausieren musste.\n\nDie WM-Entscheidung war zwar schon vor einem Monat gefallen, als sich Hamilton in der T\u00fcrkei zum siebenmaligen Champion kr\u00f6nte, trotzdem wollte der Brite wieder dabei sein. Dabei erlebte er auch den finalen Grand Prix von Sebastian Vettel im Ferrari mit. \u201eDieses Jahr war schwierig in vielerlei Hinsicht. Ich hoffe, dass wir einen guten Abschluss finden k\u00f6nnen\u201c, sagte der Deutsche. Es sollte - mal wieder - bei einem Wunsch bleiben.\nAPA\/AFP\/POOL\/GIUSEPPE CACACEDer triste Abschied des Ex-Weltmeisters: Sebastian Vettel, ein letztes Mal im Ferrari\nFinaler Applaus f\u00fcr Vettel\n\nSeine Mechaniker applaudierten dem Routinier, als er zum letzten Mal aus der Garage der Scuderia fuhr, Teamkollege Charles Leclerc w\u00fcnschte pers\u00f6nlich viel Gl\u00fcck. Doch es lief wie in so vielen Rennen der vergangenen Monate. Vettel hatte erneut M\u00fche mit dem Auto, zu dem er im ganzen Jahr keinen richtigen Zugang fand. Von Position 13 gestartet kam Vettel aus eigener Kraft nicht nach vorne. Schon vor dem Wochenende hatte festgestanden, dass er sich in der Gesamtwertung nicht mehr verbessern konnte. Das letzte Jahr bei den Italienern wurde das frustrierendste, nachdem er es immerhin zweimal zum Vizeweltmeister geschafft hatte. Seinem Idol Michael Schumacher konnte er aber nicht nacheifern und Ferrari ganz nach vorne f\u00fchren.\n\nBesser werden soll alles 2021, wenn Vettel in den Aston Martin steigt. Dort ersetzt der Hesse den Mexikaner Sergio P\u00e9rez. Der Bahrain-Sieger aus der Vorwoche schied in seinem Racing Point in Abu Dhabi fr\u00fch raus. Einen neuen Arbeitgeber hat der 30-J\u00e4hrige noch nicht gefunden. Den P\u00e9rez-Ausfall mit anschlie\u00dfender Safety-Car-Phase nutzten die Topteams zum ersten Boxenstopp, das Feld schob sich fr\u00fch wieder dicht zusammen. Die Ferraris wechselten jedoch keine Reifen und Vettel lag zwischenzeitlich sogar auf Platz sieben.\n\nAn der Spitze drehte Verstappen einsam seine Runden und hielt die Silberpfeile locker auf Abstand. Schon in den vergangenen f\u00fcnf Jahren hatte in Abu Dhabi immer der Polesetter gewonnen. Auch Vettel hat drei Siege in den Emiraten in seiner Vita stehen - allerdings alle noch in seiner Zeit bei Red Bull. \u201eIch werde aufgefressen\u201c, funkte Vettel nun nach etwas mehr als der H\u00e4lfte an seine Box. Nachdem er in Runde 36 von 55 endlich neue Reifen bekam, fiel Vettel aus den Punkter\u00e4ngen heraus und \u00fcberquerte die Ziellinie fernab der Spitzenpl\u00e4tze. Kurz vor Ende wurde er sogar noch Verstappen \u00fcberrundet. Der Sieger sorgte sich zwar noch um seine Reifen, schaffte es aber problemlos zum zweiten Saisonerfolg.","link":"https:\/\/kurier.at\/sport\/motorsport\/max-verstappen-siegt-im-letzten-rennen-der-formel-1-saison\/401128140","pubDate":"2020-12-13T15:00:31.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818201\/46-173529228.jpg","length":"257751","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0a5b30f6","id":"0a5b30f6","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818201\/46-173529228.jpg","keywords":{"1":"Red-Bull-Pilot","5":"Abu","6":"Dhabi","9":"Mercedes-Fahrern","10":"Valtteri","11":"Bottas","13":"Lewis","14":"Hamilton","16":"Verstappen","19":"Sonntag","21":"Saisonfinale","26":"Start-Ziel-Sieg"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460326\/verstappen-gewinnt-beim-formel-1-saisonfinale-vor-mercedes-duo?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460326\/verstappen-gewinnt-beim-formel-1-saisonfinale-vor-mercedes-duo?ref=rss","title":"Verstappen gewinnt beim Formel-1-Saisonfinale vor Mercedes-Duo","description":"Zweiter Saisonsieg f\u00fcr den Niederl\u00e4nder, Bottas wird Vizemeister","pubDate":"2020-12-13T14:55:01.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9a232981","id":"9a232981","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Saisonsieg","4":"Niederl\u00e4nder,","5":"Bottas","7":"Vizemeister"}},"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543":{"title":"Formel 1: Max Verstappen gewinnt beim Saisonfinal vor den Mercedes","description":"Ungef\u00e4hrdet fuhr der Niederl\u00e4nder von der Pole zum Sieg in Abu Dhabi. Bottas holte sich vor Teamkollege Hamilton Rang 2 und sicherte sich damit den Vize-Weltmeistertitel. Alfa Romeo ausserhalb der Punkte.","pubDate":"2020-12-13T12:50:07.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/verstappen-bei-saisonfinale-auf-pole-608924658543","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/d1c34e69","id":"d1c34e69","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/geneOgeBXPk\/8Tf1hAaIKuOBoAEmkHlMZ6.jpg","keywords":{"3":"Niederl\u00e4nder","6":"Pole","8":"Sieg","10":"Abu","11":"Dhabi"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/max-verstappens-ueberlegener-sieg-beim-saisonfinale\/":{"title":"Max Verstappens \u00fcberlegener Sieg beim Saisonfinale","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/max-verstappens-ueberlegener-sieg-beim-saisonfinale\/","pubDate":"2020-12-13T15:08:59.000000Z","description":"Max Verstappen war beim Saisonfinale der Formel 1 unantastbar. Der Niederl\u00e4nder gewann im Red Bull den Grand Prix von Abu Dhabi vor Bottas und Hamilton.\nVerstappen feierte den zweiten Sieg in der zu Ende gegangenen Saison nach jenem im Grand Prix von Silverstone von Anfang August. Auf dem Yas Marina Circuit hatte der aus der Pole-Position gestartete Niederl\u00e4nder \u00fcber die gesamte Distanz alles unter Kontrolle. Weder Bottas und schon gar nicht der nach seiner Erkrankung am Coronavirus zur\u00fcckgekehrte Hamilton vermochten [&#8230;]\nDer Beitrag Max Verstappens \u00fcberlegener Sieg beim Saisonfinale erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/84ae7f22","id":"84ae7f22","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"keywords":{"1":"Verstappen","4":"Saisonfinale","6":"Formel"}}}},"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung":{"main":{"title":"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/73676340","id":"73676340","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"items":{"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/borussia-dortmund-entlaesst-den-trainer-lucien-favre-ld.1591866":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst den Trainer Lucien Favre","description":"Zu viel des Schlechten: Lucien Favre muss nach der 1:5-Heimniederlage gegen den Aufsteiger Stuttgart seinen Posten r\u00e4umen.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/sport\/borussia-dortmund-entlaesst-den-trainer-lucien-favre-ld.1591866","pubDate":"2020-12-13T16:30:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55f59c80","id":"55f59c80","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"4":"Lucien","5":"Favre","9":"1:5-Heimniederlage","12":"Aufsteiger","13":"Stuttgart","15":"Posten"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459451\/borussia-dortmund-feuert-trainer-favre?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122459451\/borussia-dortmund-feuert-trainer-favre?ref=rss","title":"Borussia Dortmund feuert Trainer Favre","description":"Schweizer nach 1:5 gegen Stuttgart freigestellt","pubDate":"2020-12-13T14:15:07.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4be0ce2f","id":"4be0ce2f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"2":"1:5","4":"Stuttgart"}},"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre\/":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst Trainer Lucien Favre","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre\/","pubDate":"2020-12-13T13:25:19.000000Z","description":"Borussia Dortmund trennt sich von Trainer Lucien Favre. Die Niederlage des BVB am Samstag gegen den VfB Stuttgart war f\u00fcr den Schweizer eine zu viel.\nLucien Favre ist nicht mehr Trainer von Borussia Dortmund. Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung stellt der BVB den 63-j\u00e4hrigen Waadtl\u00e4nder einen Tag nach der 1:5-Schlappe in der Bundesliga gegen den VfB Stuttgart frei. Der blutleere Auftritt am Samstag gegen den Aufsteiger brachte das Fass zum \u00dcberlaufen und veranlasste Vereinschef Hans-Joachim Watzke zum Handeln. Die BVB-Verantwortlichen stellten den [&#8230;]\nDer Beitrag Borussia Dortmund entl\u00e4sst Trainer Lucien Favre erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/080ce28f","id":"080ce28f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"keywords":{"1":"Dortmund","5":"Trainer","6":"Lucien","7":"Favre"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961":{"title":"Reissleine gezogen: Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/borussia-dortmund-entlaesst-trainer-lucien-favre-283071307961","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/73676340","id":"73676340","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}},"https:\/\/www.20min.ch\/283071307961":{"title":"Borussia Dortmund entl\u00e4sst Lucien Favre \u2013 der bedauert die Trennung","link":"https:\/\/www.20min.ch\/283071307961","description":"Das 1:5-Debakel gegen Stuttgart wurde dem Schweizer zum Verh\u00e4ngnis. Er muss den BVB nach 2,5 Jahren verlassen. Der Betroffene selbst findet es schade, dass er gehen muss.","pubDate":"2020-12-13T13:13:44.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e9e56935","id":"e9e56935","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,696,631,251,71\/JEOl05dm8XY\/9MV5rNX44jXAwxecNVu5ji.jpg","keywords":{"1":"1:5-Debakel","3":"Stuttgart","6":"Schweizer","8":"Verh\u00e4ngnis"}}}},"Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen belarussischen Pr\u00e4sidenten":{"main":{"title":"Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen belarussischen Pr\u00e4sidenten","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/wegen-gewalt-nach-wahlen-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-belarussischen-praesidenten","description":"Die Verm\u00f6genswerte von Lukaschenko und 14 weiteren Personen wurden gesperrt, dazu gelten f\u00fcr alle Einreiseverbote.","pubDate":"2020-12-11T18:46:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2d41bba","id":"f2d41bba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"keywords":{"1":"Verm\u00f6genswerte","3":"Lukaschenko","7":"Personen","14":"Einreiseverbote"}},"items":{"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/weissrussland-alles-wichtige-zu-den-demonstrationen-ld.1570498":{"title":"Unruhen in Weissrussland: Dutzende von Festnahmen bei Protesten, die Schweiz erl\u00e4sst\u00a0Sanktionen gegen\u00fcber Lukaschenko","description":"Seit der Pr\u00e4sidentschaftswahl in Weissrussland im August kommt es im ganzen Land zu Grossdemonstrationen gegen Staatschef Lukaschenko. Die Regierungen der EU-Staaten erkennen das umstrittene Wahlergebnis nicht an.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/weissrussland-alles-wichtige-zu-den-demonstrationen-ld.1570498","pubDate":"2020-12-13T17:35:49.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3d8f4ed7","id":"3d8f4ed7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"2":"Pr\u00e4sidentschaftswahl","4":"Weissrussland","6":"August","11":"Land","13":"Grossdemonstrationen","15":"Staatschef","16":"Lukaschenko"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/belarus-festnahmen-bei-protesten-gegen-lukaschenka-17100538.html":{"title":"Demonstrationen in Belarus: Festnahmen bei Protesten gegen Lukaschenka","description":"In Belarus gehen abermals Menschen gegen das Regime Lukaschenka auf die Stra\u00dfe. Trotz einer neuen Taktik der Demonstranten gibt es schon am Nachmittag viele Festnahmen.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/belarus-festnahmen-bei-protesten-gegen-lukaschenka-17100538.html","pubDate":"2020-12-13T17:03:11.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/80106aae","id":"80106aae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"keywords":{"4":"Menschen","7":"Regime","8":"Lukaschenka","11":"Stra\u00dfe"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/299142331-konti-eingefroren-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-lukaschenko":{"title":"Konti eingefroren: Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen Lukaschenko","description":"Die Schweiz hat wegen der Gewalt nach den umstrittenen Pr\u00e4sidentenwahlen in Belarus (Weissrussland) Sanktionen gegen\u00fcber Machthaber Alexander Lukaschenko erlassen. F\u00fcr ihn und 14 weitere Personen gelten seit Freitagabend Finanzsanktionen und ein Einreiseverbot.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/schweiz\/299142331-konti-eingefroren-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-lukaschenko","pubDate":"2020-12-11T19:39:16.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8160f1bb","id":"8160f1bb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Schweiz","5":"Gewalt","9":"Pr\u00e4sidentenwahlen","11":"Belarus","12":"Weissrussland","13":"Sanktionen","15":"Machthaber","16":"Alexander","17":"Lukaschenko"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/wegen-gewalt-nach-wahlen-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-belarussischen-praesidenten":{"title":"Schweiz verh\u00e4ngt Sanktionen gegen belarussischen Pr\u00e4sidenten","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/schweiz\/wegen-gewalt-nach-wahlen-schweiz-verhaengt-sanktionen-gegen-belarussischen-praesidenten","description":"Die Verm\u00f6genswerte von Lukaschenko und 14 weiteren Personen wurden gesperrt, dazu gelten f\u00fcr alle Einreiseverbote.","pubDate":"2020-12-11T18:46:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2d41bba","id":"f2d41bba","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"keywords":{"1":"Verm\u00f6genswerte","3":"Lukaschenko","7":"Personen","14":"Einreiseverbote"}}}},"Lockdown-Hammer: Das gilt ab Mittwoch in Deutschland":{"main":{"title":"Lockdown-Hammer: Das gilt ab Mittwoch in Deutschland","description":"Um die hohen Corona-Fallzahlen in den Griff zu bekommen, fahren Bund und L\u00e4nder das \u00f6ffentliche Leben vom kommenden Mittwoch (16. Dezember) bis zum 10. Januar herunter. Die Beschl\u00fcsse von Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und den Ministerpr\u00e4sidenten und Ministerpr\u00e4sidentinnen:","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/191730650-das-steht-im-beschlussentwurf-fuer-den-lockdown-in-deutschland","pubDate":"2020-12-13T11:06:30.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1bee934a","id":"1bee934a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"6":"Griff","10":"Bund","12":"L\u00e4nder","15":"Leben","18":"Mittwoch"}},"items":{"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/spionagevorwuerfe-gegen-huawei-in-deutschland\/401128143":{"title":"Spionagevorw\u00fcrfe gegen Huawei in Deutschland","description":"Manager soll IT-Spezialisten in M\u00fcnchen beauftragt haben, Software von Konkurrent Cisco auszuforschen.Ein Manager des chinesischen Technologieriesen Huawei soll IT-Spezialisten des Huawei Forschungszentrums in M\u00fcnchen mit Industriespionage beauftragt haben. Laut Welt am Sonntag sollte das Entwicklerteam eine&nbsp; Software des Konkurrenten Cisco ausforschen und sie auf unerlaubte Weise nachbauen.\n\nDemnach k\u00f6nnte der Auftrag direkt aus dem Huawei-Hauptquartier in China gekommen sein. Teammitglieder schilderten laut&nbsp; Welt am Sonntag, dass sie sich gegen den Auftrag gewehrt und um Kl\u00e4rung mit der Rechtsabteilung gebeten h\u00e4tten. Diese Kl\u00e4rung habe jedoch nicht stattgefunden. Nach der Weigerung des Teams, den Auftrag auszuf\u00fchren, bekamen demnach mehrere von ihnen Konsequenzen zu sp\u00fcren. Einem Mitarbeiter sei der Arbeitsvertrag gek\u00fcndigt worden, ein weiterer sei degradiert worden und ein dritter, der als freier Mitarbeiter t\u00e4tig war, habe keine Vertragsverl\u00e4ngerung bekommen.\n\nHuawei weist Vorwurf zur\u00fcck\n\nHuawei Deutschland wies die Vorw\u00fcrfe auf Anfrage der Welt am Sonntag&nbsp; zur\u00fcck. Das Unternehmen erkl\u00e4rte, der Vorgang sei intern gepr\u00fcft worden. Es sei weder \"gegen externe gesetzliche oder vertragliche Vorschriften noch gegen interne Richtlinien zu irgendeinem Zeitpunkt versto\u00dfen\" worden. Eine Verletzung geistiger Eigentumsrechte habe nie stattgefunden und sei auch nie geplant oder intendiert gewesen. Zu den angegebenen Konsequenzen f\u00fcr die betroffenen Mitarbeiter \u00e4u\u00dferte sich Huawei nicht.\n\n5G-Problematik\n\nHuawei ist einer der weltweit gr\u00f6\u00dften Telekommunikationsausr\u00fcster und f\u00fchrend etwa bei der 5G-Technologie. In zahlreichen L\u00e4ndern, darunter auch Deutschland, gibt es aber Sorgen, dass Huawei-Technik ein Einfallstor f\u00fcr chinesische Spionage oder Sabotage sein k\u00f6nnte. Die USA und Gro\u00dfbritannien haben das Unternehmen deshalb vom Aufbau ihrer 5G-Netze ausgeschlossen und \u00fcben Druck auf europ\u00e4ische Staaten aus, dies ebenfalls zu tun.","link":"https:\/\/kurier.at\/wirtschaft\/spionagevorwuerfe-gegen-huawei-in-deutschland\/401128143","pubDate":"2020-12-13T15:09:40.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4817376\/78370011357946622_BLD_Online.jpg","length":"474049","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0f0456b4","id":"0f0456b4","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4817376\/78370011357946622_BLD_Online.jpg","keywords":{"4":"M\u00fcnchen","7":"Software","9":"Konkurrent","10":"Cisco"}},"https:\/\/www.20min.ch\/374294303116":{"title":"Diese Regeln gelten ab Mittwoch in Deutschland","link":"https:\/\/www.20min.ch\/374294303116","description":"Trotz des Teil-Lockdowns und etlicher Mahnungen aus Wissenschaft und Politik sind die Corona-Zahlen in Deutschland drastisch gestiegen. Nun reagiert die Regierung \u2013 in Deutschland kommt es zu einem harten Lockdown.","pubDate":"2020-12-13T11:55:00.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tdMhegds8rk\/1s2_GrxUK49AiwLr8yqt2m.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3a741a7d","id":"3a741a7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/tdMhegds8rk\/1s2_GrxUK49AiwLr8yqt2m.jpg","keywords":{"2":"Teil-Lockdowns","5":"Mahnungen","7":"Wissenschaft","9":"Politik","12":"Corona-Zahlen","14":"Deutschland"}},"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/diese-lockdown-regeln-gelten-ab-16-dezember-17099945.html":{"title":"Diese Lockdown-Regeln gelten ab 16. Dezember","description":"Das Leben in Deutschland wird wieder weitgehend heruntergefahren. Worauf wir uns einstellen m\u00fcssen \u2013 und welche Ausnahmen gelten.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/diese-lockdown-regeln-gelten-ab-16-dezember-17099945.html","pubDate":"2020-12-13T13:08:18.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/423876d5","id":"423876d5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"keywords":{"1":"Leben","3":"Deutschland"}},"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/191730650-das-steht-im-beschlussentwurf-fuer-den-lockdown-in-deutschland":{"title":"Lockdown-Hammer: Das gilt ab Mittwoch in Deutschland","description":"Um die hohen Corona-Fallzahlen in den Griff zu bekommen, fahren Bund und L\u00e4nder das \u00f6ffentliche Leben vom kommenden Mittwoch (16. Dezember) bis zum 10. Januar herunter. Die Beschl\u00fcsse von Kanzlerin Angela Merkel (CDU) und den Ministerpr\u00e4sidenten und Ministerpr\u00e4sidentinnen:","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/deutschland\/191730650-das-steht-im-beschlussentwurf-fuer-den-lockdown-in-deutschland","pubDate":"2020-12-13T11:06:30.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1bee934a","id":"1bee934a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"6":"Griff","10":"Bund","12":"L\u00e4nder","15":"Leben","18":"Mittwoch"}}}},"Corona-Skeptiker wollen ins Z\u00fcrcher Unispital eindringen":{"main":{"title":"Corona-Skeptiker wollen ins Z\u00fcrcher Unispital eindringen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/370758416514","description":"Corona-Skeptiker drohten am Sonntag, das Z\u00fcrcher Unispital zu st\u00fcrmen. Das teilten die Initianten in einem Gruppenchat im Messengerdienst Telegram mit.","pubDate":"2020-12-13T14:43:08.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/17bba0b9","id":"17bba0b9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg","keywords":{"3":"Sonntag,","5":"Z\u00fcrcher","6":"Unispital"}},"items":{"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369":{"title":"Corona-Leugner wollten in Notfallstation von Z\u00fcrcher Unispital eindringen","description":"Corona-Leugner verabredeten sich in einem Gruppenchat und hatten vor, in die Notfallstation des Universit\u00e4tsspital Z\u00fcrich (USZ) einzudringen. Sie wollten sehen, wie viele Personen dort wegen Corona behandelt werden.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/corona-leugner-wollten-in-notfallstation-von-zuercher-unispital-eindringen-ld.2075369","pubDate":"2020-12-13T16:52:15.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4af2a370","id":"4af2a370","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"keywords":{"5":"Gruppenchat","11":"Notfallstation","13":"Universit\u00e4tsspital","14":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/948248825-corona-leugner-wollen-ins-unispital-zuerich-eindringen":{"title":"Corona-Leugner wollen ins Unispital Z\u00fcrich eindringen \u2013 noch keine Konfrontation","description":"Corona-Leugner haben angek\u00fcndigt, am Sonntagnachmittag in die Notfallstation des Universit\u00e4tsspitals Z\u00fcrich (USZ) einzudringen. Man wolle auf der Station nachschauen, wie viele Personen dort tats\u00e4chlich liegen, schreiben sie in einem Gruppenchat im Messengerdienst Telegram. Einer der Initianten hat zudem ein Video mit dem Aufruf gepostet. Dar\u00fcber hat Medinside zuerst berichtet.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/948248825-corona-leugner-wollen-ins-unispital-zuerich-eindringen","pubDate":"2020-12-13T15:40:01.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/704d5e43","id":"704d5e43","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"4":"Sonntagnachmittag","7":"Notfallstation","9":"Universit\u00e4tsspitals","10":"Z\u00fcrich"}},"https:\/\/www.20min.ch\/370758416514":{"title":"Corona-Skeptiker wollen ins Z\u00fcrcher Unispital eindringen","link":"https:\/\/www.20min.ch\/370758416514","description":"Corona-Skeptiker drohten am Sonntag, das Z\u00fcrcher Unispital zu st\u00fcrmen. Das teilten die Initianten in einem Gruppenchat im Messengerdienst Telegram mit.","pubDate":"2020-12-13T14:43:08.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/17bba0b9","id":"17bba0b9","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/bgIr-X0uBpU\/Ds2_eXIyaiYBrlzP1sldp4.jpg","keywords":{"3":"Sonntag,","5":"Z\u00fcrcher","6":"Unispital"}}}},"Huawei-Manager soll Mitarbeiter mit Spionage beauftragt haben":{"main":{"title":"Huawei-Manager soll Mitarbeiter mit Spionage beauftragt haben","description":"Ein Entwicklerteam des Huawei-Forschungszentrums in M\u00fcnchen hat schwere Vorw\u00fcrfe gegen den chinesischen Konzern erhoben. Dies geht aus einem Beitrag der \u00abWelt am Sonntag\u00bb hervor.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/china\/830433175-huawei-manager-soll-mitarbeiter-mit-spionage-beauftragt-haben","pubDate":"2020-12-13T03:58:19.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c2ba0d7a","id":"c2ba0d7a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Entwicklerteam","3":"Huawei-Forschungszentrums","5":"M\u00fcnchen","8":"Vorw\u00fcrfe","12":"Konzern"}},"items":{"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453792\/huawei-manager-soll-in-muenchen-industriespionage-beauftragt-haben?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453792\/huawei-manager-soll-in-muenchen-industriespionage-beauftragt-haben?ref=rss","title":"Huawei-Manager soll in M\u00fcnchen Industriespionage beauftragt haben","description":"IT-Spezialisten sollten angeblich Software von Konkurrent Cisco nachbauen","pubDate":"2020-12-13T08:21:42.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/77c00256","id":"77c00256","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"5":"Konkurrent","6":"Cisco"}},"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/china\/830433175-huawei-manager-soll-mitarbeiter-mit-spionage-beauftragt-haben":{"title":"Huawei-Manager soll Mitarbeiter mit Spionage beauftragt haben","description":"Ein Entwicklerteam des Huawei-Forschungszentrums in M\u00fcnchen hat schwere Vorw\u00fcrfe gegen den chinesischen Konzern erhoben. Dies geht aus einem Beitrag der \u00abWelt am Sonntag\u00bb hervor.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/digital\/china\/830433175-huawei-manager-soll-mitarbeiter-mit-spionage-beauftragt-haben","pubDate":"2020-12-13T03:58:19.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c2ba0d7a","id":"c2ba0d7a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Entwicklerteam","3":"Huawei-Forschungszentrums","5":"M\u00fcnchen","8":"Vorw\u00fcrfe","12":"Konzern"}}}},"Teilnehmerquote nur knapp \u00fcber zehn Prozent":{"main":{"title":"Teilnehmerquote nur knapp \u00fcber zehn Prozent","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910850\/Massentests-in-Wien_Teilnehmerquote-nur-knapp-ueber-zehn-Prozent?from=rss","description":"Inklusive Samstag wurden bis jetzt 204.880 Personen in den Testzentren gez\u00e4hlt. 0,33 Prozent der Antigentests zeigten ein positives Ergebnis.","pubDate":"2020-12-13T06:30:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4201e7fb","id":"4201e7fb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"keywords":{"1":"Samstag"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5910920\/Coronavirus_Massentests-enden_Nur-knapp-ueber-zehn-Prozent-der?from=rss":{"title":"Massentests enden: Nur knapp \u00fcber zehn Prozent der Wiener gingen testen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910920\/Coronavirus_Massentests-enden_Nur-knapp-ueber-zehn-Prozent-der?from=rss","description":"Inklusive Samstag wurden 204.880 Personen in den Testzentren gez\u00e4hlt. Ein - Corona-Check ist noch bis 18.00 Uhr m\u00f6glich.","pubDate":"2020-12-13T11:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/8\/5910920\/63356A9C-A1D3-47B9-BE70-A1A9E5A41E5E_v0_h.jpg","length":"417116","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1472c80d","id":"1472c80d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/8\/8\/5910920\/63356A9C-A1D3-47B9-BE70-A1A9E5A41E5E_v0_h.jpg","keywords":{"1":"Samstag"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910850\/Massentests-in-Wien_Teilnehmerquote-nur-knapp-ueber-zehn-Prozent?from=rss":{"title":"Teilnehmerquote nur knapp \u00fcber zehn Prozent","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910850\/Massentests-in-Wien_Teilnehmerquote-nur-knapp-ueber-zehn-Prozent?from=rss","description":"Inklusive Samstag wurden bis jetzt 204.880 Personen in den Testzentren gez\u00e4hlt. 0,33 Prozent der Antigentests zeigten ein positives Ergebnis.","pubDate":"2020-12-13T06:30:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/4201e7fb","id":"4201e7fb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"keywords":{"1":"Samstag"}}}},"Illegale Zigarettenfabrik in Wien ausgehoben":{"main":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453498\/illegale-zigarettenfabrik-in-wien-ausgehoben?ref=rss","title":"Illegale Zigarettenfabrik in Wien ausgehoben","description":"In einer Halle im 21. Bezirk fanden Beamte Maschinen und 13 Tonnen Tabak. Eine Person wurde festgenommen. Die Suche nach Hinterm\u00e4nnern l\u00e4uft","pubDate":"2020-12-13T08:01:27.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c42335db","id":"c42335db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":["halle"]},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5910897\/Schwarzmarkt_Illegale-Zigarettenfabrik-in-WienFloridsdorf-ausgehoben?from=rss":{"title":"Illegale Zigarettenfabrik in Wien-Floridsdorf ausgehoben","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910897\/Schwarzmarkt_Illegale-Zigarettenfabrik-in-WienFloridsdorf-ausgehoben?from=rss","description":"Die Produktionsst\u00e4tte in einer Lagerhalle d\u00fcrfte zehn Wochen in Betrieb gewesen sein. Die Fahndung nach Hinterm\u00e4nnern l\u00e4uft.","pubDate":"2020-12-13T10:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/1\/5910897\/65F6B743-08D4-432B-AE1F-3520072CE9EA_v0_h.jpg","length":"386906","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1c831671","id":"1c831671","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/7\/1\/5910897\/65F6B743-08D4-432B-AE1F-3520072CE9EA_v0_h.jpg","keywords":{"1":"Produktionsst\u00e4tte","4":"Lagerhalle","7":"Wochen","9":"Betrieb"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453498\/illegale-zigarettenfabrik-in-wien-ausgehoben?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122453498\/illegale-zigarettenfabrik-in-wien-ausgehoben?ref=rss","title":"Illegale Zigarettenfabrik in Wien ausgehoben","description":"In einer Halle im 21. Bezirk fanden Beamte Maschinen und 13 Tonnen Tabak. Eine Person wurde festgenommen. Die Suche nach Hinterm\u00e4nnern l\u00e4uft","pubDate":"2020-12-13T08:01:27.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c42335db","id":"c42335db","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":["halle"]}}},"Erneut massive Proteste gegen geplantes Sicherheitsgesetz in Frankreich":{"main":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451823\/erneut-massive-proteste-gegen-geplantes-sicherheitsgesetz-in-frankreich?ref=rss","title":"Erneut massive Proteste gegen geplantes Sicherheitsgesetz in Frankreich","description":"Die Demonstrationen verliefen im Vergleich zur Vorwoche diesmal weitgehend friedlich. Allein in Paris waren 10.000 Menschen auf den Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T20:16:34.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fd4be612","id":"fd4be612","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Demonstrationen","4":"Vergleich","6":"Vorwoche"}},"items":{"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/frankreich-erneut-demonstrieren-tausende-gegen-sicherheitsgesetz-ld.1591850":{"title":"Erneut protestieren Tausende gegen ein neues Sicherheitsgesetz in Frankreich","description":"\u00dcberwiegend friedlich haben Tausende Menschen in Frankreich gegen ein umstrittenes Sicherheitsgesetz demonstriert. Wie das Innenministerium mitteilte, gingen bei 125 Protestaktionen landesweit am Samstag gut 26\u2005000 Menschen auf die Strasse.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/schweiz\/frankreich-erneut-demonstrieren-tausende-gegen-sicherheitsgesetz-ld.1591850","pubDate":"2020-12-13T09:49:37.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/83639f44","id":"83639f44","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"3":"Tausende","4":"Menschen","6":"Frankreich","10":"Sicherheitsgesetz"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451823\/erneut-massive-proteste-gegen-geplantes-sicherheitsgesetz-in-frankreich?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451823\/erneut-massive-proteste-gegen-geplantes-sicherheitsgesetz-in-frankreich?ref=rss","title":"Erneut massive Proteste gegen geplantes Sicherheitsgesetz in Frankreich","description":"Die Demonstrationen verliefen im Vergleich zur Vorwoche diesmal weitgehend friedlich. Allein in Paris waren 10.000 Menschen auf den Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T20:16:34.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/fd4be612","id":"fd4be612","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Demonstrationen","4":"Vergleich","6":"Vorwoche"}}}},"Tausende Trump-Anh\u00e4nger demonstrieren in Washington gegen Wahlergebnis":{"main":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451665\/tausende-trump-anhaenger-demonstrieren-in-washington-gegen-wahlergebnis?ref=rss","title":"Tausende Trump-Anh\u00e4nger demonstrieren in Washington gegen Wahlergebnis","description":"Zahlreiche Anh\u00e4nger des Pr\u00e4sidenten, der seine Niederlage bei der Pr\u00e4sidentenwahl weiter nicht eingesteht, zogen in Washington durch die Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T19:49:06.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8f48458d","id":"8f48458d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Anh\u00e4nger","3":"Pr\u00e4sidenten,","6":"Niederlage","9":"Pr\u00e4sidentenwahl","15":"Washington","18":"Stra\u00dfen"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5910891\/Frankreich_Zehntausende-Franzosen-demonstrierten-gegen?from=rss":{"title":"Zehntausende Franzosen demonstrierten gegen Sicherheitsgesetz","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910891\/Frankreich_Zehntausende-Franzosen-demonstrierten-gegen?from=rss","description":"In Paris kam es zu mehr als 140 Festnahmen in Paris. Die Regierung von Pr\u00e4sident Emmanuel Macron will unter anderem die Verbreitung von Foto- oder Filmaufnahmen von Polizeieins\u00e4tzen unter Strafe stellen.","pubDate":"2020-12-13T09:30:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/b\/5910891\/2271443F-A678-4819-B737-DA7F27F04883_v0_h.jpg","length":"316155","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e2c05e46","id":"e2c05e46","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/b\/5910891\/2271443F-A678-4819-B737-DA7F27F04883_v0_h.jpg","keywords":{"8":"Festnahmen","10":"Paris"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451665\/tausende-trump-anhaenger-demonstrieren-in-washington-gegen-wahlergebnis?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122451665\/tausende-trump-anhaenger-demonstrieren-in-washington-gegen-wahlergebnis?ref=rss","title":"Tausende Trump-Anh\u00e4nger demonstrieren in Washington gegen Wahlergebnis","description":"Zahlreiche Anh\u00e4nger des Pr\u00e4sidenten, der seine Niederlage bei der Pr\u00e4sidentenwahl weiter nicht eingesteht, zogen in Washington durch die Stra\u00dfen","pubDate":"2020-12-12T19:49:06.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/8f48458d","id":"8f48458d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Anh\u00e4nger","3":"Pr\u00e4sidenten,","6":"Niederlage","9":"Pr\u00e4sidentenwahl","15":"Washington","18":"Stra\u00dfen"}}}},"Europ\u00e4ische Filmpreise gehen an \"Der Rausch\", Mads Mikkelsen und Paula Beer":{"main":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452281\/europaeische-filmpreise-gehen-an-der-rausch-mads-mikkelsen-und-paula?ref=rss","title":"Europ\u00e4ische Filmpreise gehen an \"Der Rausch\", Mads Mikkelsen und Paula Beer","description":"Film \u00fcber dauerbetrunkenen Lehrer erhielt auch Auszeichnung f\u00fcr bestes Drehbuch und beste Regie","pubDate":"2020-12-12T21:56:58.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dd15c3e1","id":"dd15c3e1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"3":"Lehrer","6":"Auszeichnung","9":"Drehbuch","12":"Regie"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5910881\/Film_Europaeischer-Filmpreis-geht-an-Der-Rausch?from=rss":{"title":"Europ\u00e4ischer Filmpreis geht an \"Der Rausch\"","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910881\/Film_Europaeischer-Filmpreis-geht-an-Der-Rausch?from=rss","description":"Insgesamt hat der Film des D\u00e4nen Vinterberg vier Auszeichnungen abger\u00e4umt. Mads Mikkelsen und Paula Beer erhielten die Preise als beste Darsteller.","pubDate":"2020-12-13T09:00:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/1\/5910881\/AnotherRound_press2_1607849944811534_v0_h.jpg","length":"386450","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f9d54eeb","id":"f9d54eeb","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/6\/1\/5910881\/AnotherRound_press2_1607849944811534_v0_h.jpg","keywords":{"3":"Film","5":"D\u00e4nen","6":"Vinterberg","8":"Auszeichnungen"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452281\/europaeische-filmpreise-gehen-an-der-rausch-mads-mikkelsen-und-paula?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122452281\/europaeische-filmpreise-gehen-an-der-rausch-mads-mikkelsen-und-paula?ref=rss","title":"Europ\u00e4ische Filmpreise gehen an \"Der Rausch\", Mads Mikkelsen und Paula Beer","description":"Film \u00fcber dauerbetrunkenen Lehrer erhielt auch Auszeichnung f\u00fcr bestes Drehbuch und beste Regie","pubDate":"2020-12-12T21:56:58.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/dd15c3e1","id":"dd15c3e1","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"3":"Lehrer","6":"Auszeichnung","9":"Drehbuch","12":"Regie"}}}},"Softwarekonzern: Auch Oracle verlegt Hauptquartier aus Silicon Valley":{"main":{"title":"Softwarekonzern: Auch Oracle verlegt Hauptquartier aus Silicon Valley","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/softwarekonzern-auch-oracle-verlegt-hauptquartier-aus-silicon-valley-2012-152784-rss.html","description":"Erst HPE und Palantir, nun Oracle: Softwarefirmen geben ihr Hauptquartier im Silicon Valley auf - auch aufgrund des Trends zum Home Office. (Oracle, SAP)","pubDate":"2020-12-12T09:24:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aba87e35","id":"aba87e35","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"keywords":{"3":"Palantir,","5":"Oracle:","6":"Softwarefirmen","9":"Hauptquartier","11":"Silicon","12":"Valley","18":"Trends","20":"Home","21":"Office"}},"items":{"https:\/\/www.heise.de\/news\/Oracle-verlegt-Hauptquartier-nach-Texas-4987777.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag":{"title":"Oracle verlegt Hauptquartier nach Texas","link":"https:\/\/www.heise.de\/news\/Oracle-verlegt-Hauptquartier-nach-Texas-4987777.html?wt_mc=rss.red.ho.ho.atom.beitrag.beitrag","description":"Oracle verl\u00e4sst das Silicon Valley und baut in Houston die neue Firmenzentrale. Dort erhofft sich Oracle besseres Wachstum und Flexibilit\u00e4t f\u00fcr die Mitarbeiter.","pubDate":"2020-12-12T11:14:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9e69dd85","id":"9e69dd85","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.heise.de","domain":"www.heise.de","image":null,"keywords":{"3":"Silicon","4":"Valley","8":"Houston","11":"Firmenzentrale"}},"https:\/\/www.golem.de\/news\/softwarekonzern-auch-oracle-verlegt-hauptquartier-aus-silicon-valley-2012-152784-rss.html":{"title":"Softwarekonzern: Auch Oracle verlegt Hauptquartier aus Silicon Valley","link":"https:\/\/www.golem.de\/news\/softwarekonzern-auch-oracle-verlegt-hauptquartier-aus-silicon-valley-2012-152784-rss.html","description":"Erst HPE und Palantir, nun Oracle: Softwarefirmen geben ihr Hauptquartier im Silicon Valley auf - auch aufgrund des Trends zum Home Office. (Oracle, SAP)","pubDate":"2020-12-12T09:24:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/aba87e35","id":"aba87e35","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.golem.de","domain":"www.golem.de","image":null,"keywords":{"3":"Palantir,","5":"Oracle:","6":"Softwarefirmen","9":"Hauptquartier","11":"Silicon","12":"Valley","18":"Trends","20":"Home","21":"Office"}}}},"Riesige Gasblasen bei der Milchstrasse entdeckt":{"main":{"title":"Riesige Gasblasen bei der Milchstrasse entdeckt","link":"https:\/\/www.20min.ch\/324547980680","description":"Bei der ersten kompletten Himmelsdurchmusterung hat das deutsche R\u00f6ntgenteleskop eRosita zwei riesige Gasblasen s\u00fcdlich der Milchstrasse gefunden. Diese k\u00f6nnten durch Schockwellen von Supernova-Explosionen entstanden sein.","pubDate":"2020-12-11T17:56:35.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b1f1b0a","id":"3b1f1b0a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg","keywords":{"4":"Himmelsdurchmusterung","8":"R\u00f6ntgenteleskop","12":"Gasblasen","15":"Milchstrasse"}},"items":{"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122387966\/gigantische-gasblase-in-der-milchstrasse-entdeckt?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122387966\/gigantische-gasblase-in-der-milchstrasse-entdeckt?ref=rss","title":"Gigantische Gasblase in der Milchstra\u00dfe entdeckt","description":"Die riesige Struktur aus hei\u00dfem Gas d\u00fcrfte durch Schockwellen aus dem Inneren der Galaxis entstanden sein","pubDate":"2020-12-13T05:14:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a8a13e16","id":"a8a13e16","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"2":"Struktur","5":"Gas","8":"Schockwellen","11":"Inneren","13":"Galaxis"}},"https:\/\/www.20min.ch\/324547980680":{"title":"Riesige Gasblasen bei der Milchstrasse entdeckt","link":"https:\/\/www.20min.ch\/324547980680","description":"Bei der ersten kompletten Himmelsdurchmusterung hat das deutsche R\u00f6ntgenteleskop eRosita zwei riesige Gasblasen s\u00fcdlich der Milchstrasse gefunden. Diese k\u00f6nnten durch Schockwellen von Supernova-Explosionen entstanden sein.","pubDate":"2020-12-11T17:56:35.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/3b1f1b0a","id":"3b1f1b0a","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/pWW8Jl1SJ08\/4ldXqIu9amUBp_QHeY__IX.jpg","keywords":{"4":"Himmelsdurchmusterung","8":"R\u00f6ntgenteleskop","12":"Gasblasen","15":"Milchstrasse"}}}},"Deutschland f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter":{"main":{"title":"Deutschland f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/harter-shutdown-deutschland-faehrt-das-oeffentliche-leben-herunter","description":"Deutschland schliesst vom 16. Dezember bis zum 10. Januar alle Gesch\u00e4fte, die nicht der notwendigen Versorgung dienen.","pubDate":"2020-12-13T10:17:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ba553067","id":"ba553067","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"keywords":["vom"]},"items":{"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/rhein-main\/hessen-faehrt-das-oeffentliche-leben-drastisch-herunter-17100140.html":{"title":"Hessen f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben drastisch herunter","description":"\u201eKeine Polizei unter dem Weihnachtsbaum\u201c, aber auch keine Silvesterfeiern in gr\u00f6\u00dferem Kreis k\u00fcndigt Volker Bouffier f\u00fcr Hessen an. Opposition und Wirtschaft tragen die Entscheidung mit.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/rhein-main\/hessen-faehrt-das-oeffentliche-leben-drastisch-herunter-17100140.html","pubDate":"2020-12-13T14:19:12.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/c6d6ac54","id":"c6d6ac54","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"keywords":{"1":"Polizei","4":"Weihnachtsbaum\u201c,","8":"Silvesterfeiern","11":"Kreis","13":"Volker","14":"Bouffier","16":"Hessen"}},"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/harter-shutdown-deutschland-faehrt-das-oeffentliche-leben-herunter":{"title":"Deutschland f\u00e4hrt das \u00f6ffentliche Leben herunter","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/harter-shutdown-deutschland-faehrt-das-oeffentliche-leben-herunter","description":"Deutschland schliesst vom 16. Dezember bis zum 10. Januar alle Gesch\u00e4fte, die nicht der notwendigen Versorgung dienen.","pubDate":"2020-12-13T10:17:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/ba553067","id":"ba553067","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"keywords":["vom"]}}},"Country-Star stirbt an Folgen von Covid-19":{"main":{"title":"Country-Star stirbt an Folgen von Covid-19","link":"https:\/\/www.20min.ch\/268322780840","description":"Der S\u00e4nger war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Jetzt ist Charley Pride tot.","pubDate":"2020-12-13T00:19:53.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/713398b5","id":"713398b5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg","keywords":{"1":"S\u00e4nger","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}},"items":{"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/country-star-charley-pride-mit-86-jahren-an-covid-19-gestorben-ld.1591839":{"title":"Country-Star Charley Pride mit 86 Jahren an Folgen von Covid-19 gestorben","description":"Charley Pride war in den Sechzigerjahren der erste Afroamerikaner, der in der Country-Szene Erfolge feierte und der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/country-star-charley-pride-mit-86-jahren-an-covid-19-gestorben-ld.1591839","pubDate":"2020-12-13T03:15:11.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/5a779366","id":"5a779366","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"1":"Pride","5":"Sechzigerjahren","8":"Afroamerikaner,","12":"Country-Szene","13":"Erfolge","19":"Country","20":"Music","21":"Hall","23":"Fame"}},"https:\/\/www.20min.ch\/268322780840":{"title":"Country-Star stirbt an Folgen von Covid-19","link":"https:\/\/www.20min.ch\/268322780840","description":"Der S\u00e4nger war der erste Afroamerikaner, der in die Country Music Hall of Fame aufgenommen wurde. Jetzt ist Charley Pride tot.","pubDate":"2020-12-13T00:19:53.000000Z","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/713398b5","id":"713398b5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.20min.ch","domain":"www.20min.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/r1oa2N6T-xc\/5BFPKUEbqjpAAMEtBsdLJU.jpg","keywords":{"1":"S\u00e4nger","5":"Afroamerikaner,","9":"Country","10":"Music","11":"Hall","13":"Fame"}}}},"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst dann aber auf SVP-R\u00f6stis K\u00f6der":{"main":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst dann aber auf SVP-R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/review\/308813803-srf-arena-jon-pult-und-albert-roesti-zu-corona","pubDate":"2020-12-11T23:21:18.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6ff56da7","id":"6ff56da7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}},"items":{"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst aber dann auf R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/srf-arena-sp-pult-teilt-in-der-arena-aus-beisst-aber-dann-auf-roestis-koeder-ld.2075100","pubDate":"2020-12-12T05:52:02.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0bc52b11","id":"0bc52b11","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}},"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/review\/308813803-srf-arena-jon-pult-und-albert-roesti-zu-corona":{"title":"SP-Pult teilt in der \u00abArena\u00bb aus, beisst dann aber auf SVP-R\u00f6stis K\u00f6der","description":"Der Bundesrat versch\u00e4rft vor Weihnachten erneut die Corona-Schutz-Massnahmen. Die SRF-\u00abArena\u00bb widmete sich diesen \u2013 ausnahmsweise mit einem anderen Moderator.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/review\/308813803-srf-arena-jon-pult-und-albert-roesti-zu-corona","pubDate":"2020-12-11T23:21:18.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/6ff56da7","id":"6ff56da7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Weihnachten","7":"Corona-Schutz-Massnahmen"}}}},"Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr: Erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests im Januar":{"main":{"title":"Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr: Erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests im Januar","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so der scheidende Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124","pubDate":"2020-12-12T11:23:44.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2cfe5064","id":"2cfe5064","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","21":"Thomas","22":"Kl\u00fchr"}},"items":{"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/703253104-swiss-fuehrt-im-januar-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-durch":{"title":"Swiss f\u00fchrt im Januar erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests durch","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/wirtschaft\/703253104-swiss-fuehrt-im-januar-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-durch","pubDate":"2020-12-12T11:40:10.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0454be26","id":"0454be26","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","19":"Thomas","20":"Kl\u00fchr"}},"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124":{"title":"Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr: Erste Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests im Januar","description":"Die Swiss werde keine Impfpflicht einfordern, starte aber bereits im Januar Pilotfl\u00fcge mit Schnelltests f\u00fcr die Passagiere, so der scheidende Swiss-CEO Thomas Kl\u00fchr.","link":"https:\/\/www.luzernerzeitung.ch\/news-service\/inland-schweiz\/coronakrise-swiss-ceo-thomas-kluehr-erste-pilotfluege-mit-schnelltests-im-januar-ld.2075124","pubDate":"2020-12-12T11:23:44.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/2cfe5064","id":"2cfe5064","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.luzernerzeitung.ch","domain":"www.luzernerzeitung.ch","image":null,"keywords":{"1":"Swiss","4":"Impfpflicht","10":"Januar","11":"Pilotfl\u00fcge","13":"Schnelltests","16":"Passagiere,","21":"Thomas","22":"Kl\u00fchr"}}}},"Dritte Welle startet auf hohem Niveau: Schweiz droht nach Weihnachten gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving":{"main":{"title":"Dritte Welle startet auf hohem Niveau: Schweiz droht nach Weihnachten gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b859607f","id":"b859607f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}},"items":{"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/607736942-corona-schweiz-droht-uns-das-gleiche-wie-den-usa-nach-thanksgiving":{"title":"Der Schweiz droht nach Weihnachten die gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/coronavirus\/607736942-corona-schweiz-droht-uns-das-gleiche-wie-den-usa-nach-thanksgiving","pubDate":"2020-12-12T11:26:17.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/99b1e6ad","id":"99b1e6ad","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017":{"title":"Dritte Welle startet auf hohem Niveau: Schweiz droht nach Weihnachten gleiche Situation wie in den USA nach Thanksgiving","description":"Der Bundesrat m\u00f6chte die Zahl der Kontakte \u00fcber die Festtage minimieren. Was sonst passiert, zeigt Thanksgiving in den USA.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/coronavirus-dritte-welle-startet-auf-hohem-niveau-schweiz-droht-nach-weihnachten-gleiche-situation-wie-in-den-usa-nach-thanksgiving-ld.2075017","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b859607f","id":"b859607f","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"keywords":{"1":"Bundesrat","4":"Zahl","6":"Kontakte","9":"Festtage"}}}},"Nachrichtendienst beobachtet Lage:\u00a0Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten?":{"main":{"title":"Nachrichtendienst beobachtet Lage:\u00a0Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten?","description":"Die Geheimdienstler des Bundes bef\u00fcrchten, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die \u00abRessentiments dieser Kreise gegen\u00fcber der Schweiz verst\u00e4rken\u00bb k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7a728bf5","id":"7a728bf5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"keywords":{"1":"Geheimdienstler","3":"Bundes","7":"Annahme","9":"Verh\u00fcllungsverbots","11":"Ressentiments","13":"Kreise","16":"Schweiz"}},"items":{"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/islam\/458762294-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-das-sagt-der-ndb":{"title":"Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten? Das sagt der NDB","description":"Der Nachrichtendienst beobachtet die Lage. Er bef\u00fcrchtet, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die Ressentiments verst\u00e4rken k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/schweiz\/islam\/458762294-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-das-sagt-der-ndb","pubDate":"2020-12-13T03:44:21.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e3cf6dbc","id":"e3cf6dbc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Nachrichtendienst","4":"Lage"}},"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857":{"title":"Nachrichtendienst beobachtet Lage:\u00a0Sch\u00fcrt das Burkaverbot die Feindseligkeit von Islamisten?","description":"Die Geheimdienstler des Bundes bef\u00fcrchten, dass die Annahme des Verh\u00fcllungsverbots die \u00abRessentiments dieser Kreise gegen\u00fcber der Schweiz verst\u00e4rken\u00bb k\u00f6nnte.","link":"https:\/\/www.tagblatt.ch\/schweiz\/nachrichtendienst-beobachtet-lage-schuert-das-burkaverbot-die-feindseligkeit-von-islamisten-ld.2074857","pubDate":"2020-12-12T04:00:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7a728bf5","id":"7a728bf5","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagblatt.ch","domain":"www.tagblatt.ch","image":null,"keywords":{"1":"Geheimdienstler","3":"Bundes","7":"Annahme","9":"Verh\u00fcllungsverbots","11":"Ressentiments","13":"Kreise","16":"Schweiz"}}}},"Brexit-Streit: Gespr\u00e4che zwischen der EU und Grossbritannien werden trotz abgelaufener Frist fortgesetzt":{"main":{"title":"Brexit-Streit: Gespr\u00e4che zwischen der EU und Grossbritannien werden trotz abgelaufener Frist fortgesetzt","description":"Das Vereinigte K\u00f6nigreich verl\u00e4sst Ende 2020 nach einer \u00dcbergangsphase den EU-Binnenmarkt und die Zollunion. Ohne Anschlussvertrag droht ein harter wirtschaftlicher Bruch mit Z\u00f6llen und weiteren Handelsh\u00fcrden. Um dies zu verhindern, wird momentan weiter \u00fcber ein Handelsabkommen verhandelt.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/brexit-verhandlungen-der-eu-mit-grossbritannien-ld.1579522","pubDate":"2020-12-13T11:53:25.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f576aabf","id":"f576aabf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"1":"Vereinigte","2":"K\u00f6nigreich","4":"Ende","8":"\u00dcbergangsphase","13":"Zollunion"}},"items":{"https:\/\/www.watson.ch\/international\/brexit\/521630166-brexit-handelspakt-gespraeche-werden-trotz-fristende-fortgesetzt":{"title":"Brexit-Handelspakt: Gespr\u00e4che werden trotz Fristende fortgesetzt","description":"Die Gespr\u00e4che \u00fcber einen Brexit-Handelspakt Grossbritanniens mit der Europ\u00e4ischen Union werden doch noch einmal fortgesetzt. Darauf einigten sich EU-Kommissionschefin Ursula von der Leyen und der britische Premierminister Boris Johnson bei einem Telefonat am Sonntag, wie beide Seiten mitteilten. Eigentlich sollte bereits eine finale Entscheidung \u00fcber die Verhandlungen getroffen werden, doch diese wird nun nochmals vertagt.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/international\/brexit\/521630166-brexit-handelspakt-gespraeche-werden-trotz-fristende-fortgesetzt","pubDate":"2020-12-13T12:03:45.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/a53c9b6e","id":"a53c9b6e","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Gespr\u00e4che","4":"Brexit-Handelspakt","5":"Grossbritanniens","8":"Europ\u00e4ischen","9":"Union"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/brexit-verhandlungen-der-eu-mit-grossbritannien-ld.1579522":{"title":"Brexit-Streit: Gespr\u00e4che zwischen der EU und Grossbritannien werden trotz abgelaufener Frist fortgesetzt","description":"Das Vereinigte K\u00f6nigreich verl\u00e4sst Ende 2020 nach einer \u00dcbergangsphase den EU-Binnenmarkt und die Zollunion. Ohne Anschlussvertrag droht ein harter wirtschaftlicher Bruch mit Z\u00f6llen und weiteren Handelsh\u00fcrden. Um dies zu verhindern, wird momentan weiter \u00fcber ein Handelsabkommen verhandelt.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/brexit-verhandlungen-der-eu-mit-grossbritannien-ld.1579522","pubDate":"2020-12-13T11:53:25.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f576aabf","id":"f576aabf","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"1":"Vereinigte","2":"K\u00f6nigreich","4":"Ende","8":"\u00dcbergangsphase","13":"Zollunion"}}}},"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison":{"main":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0841d6de","id":"0841d6de","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}},"items":{"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832":{"title":"Super League: FCZ f\u00fcgt Lugano dank Kramer-Treffer erste Niederlage zu","description":"Dank eines Treffers von Kramer gewinnt der FC Z\u00fcrich im Tessin mit 0:1. Es ist dies Luganos erste Pleite seit 15 Heimspielen und Z\u00fcrichs erster Liga-Sieg im Cornaredo seit 20 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T14:45:52.000000Z","link":"https:\/\/www.tagesanzeiger.ch\/kehrt-der-fcz-gegen-das-unbesiegte-lugano-zum-siegen-zurueck-989804685832","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/59ea8e7d","id":"59ea8e7d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.tagesanzeiger.ch","domain":"www.tagesanzeiger.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/S6VlXbr1UsA\/FvpFgIHG4-982jyTl3e_mB.jpg","keywords":{"2":"Treffers","4":"Kramer","8":"Z\u00fcrich","10":"Tessin","12":"0:1"}},"https:\/\/www.derbund.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926":{"title":"Super League: YB kassiert gegen Servette erste Niederlage der Saison","description":"Die Berner starten das Spiel dominant, k\u00f6nnen die Chancen aber nicht nutzen. Servette hingegen agiert eiskalt. St. Gallen gewinnt dank Ruiz' Treffer in Lausanne.","pubDate":"2020-12-13T14:34:16.000000Z","link":"https:\/\/www.derbund.ch\/wird-yb-gegen-servette-der-favoritenrolle-gerecht-459339476926","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/0841d6de","id":"0841d6de","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derbund.ch","domain":"www.derbund.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/BrrPmucLCrk\/Dd_mxlCbKMv9ZJbHF_Xg41.jpg","keywords":{"1":"Berner","4":"Spiel","8":"Chancen"}}}},"USA starten morgen mit Corona-Impfung":{"main":{"title":"USA starten morgen mit Corona-Impfung","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910900\/Impfstoffverteilung-per-Paketdienst_USA-starten-morgen-mit?from=rss","description":"Die Auslieferung des Impfstoffes wurde seit Monaten vorbereitet.","pubDate":"2020-12-13T09:48:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/263e46f7","id":"263e46f7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"keywords":{"1":"Auslieferung","3":"Impfstoffes","6":"Monaten"}},"items":{"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/corona-ticker-schweiz-und-international-4-2\/":{"title":"USA starten am Montag mit den ersten Corona-Impfungen","link":"https:\/\/telebasel.ch\/2020\/12\/13\/corona-ticker-schweiz-und-international-4-2\/","pubDate":"2020-12-13T15:17:53.000000Z","description":"Das Coronavirus stellt die Schweiz und die Welt auf den Kopf. Hier im Ticker bleiben Sie \u00fcber die aktuellen Ereignisse auf dem Laufenden.\nDer Beitrag USA starten am Montag mit den ersten Corona-Impfungen erschien zuerst auf Telebasel.","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/7b029de8","id":"7b029de8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=telebasel.ch","domain":"telebasel.ch","image":null,"keywords":{"1":"Coronavirus","4":"Schweiz","7":"Welt","10":"Kopf"}},"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910900\/Impfstoffverteilung-per-Paketdienst_USA-starten-morgen-mit?from=rss":{"title":"USA starten morgen mit Corona-Impfung","link":"https:\/\/www.kleinezeitung.at\/international\/corona\/5910900\/Impfstoffverteilung-per-Paketdienst_USA-starten-morgen-mit?from=rss","description":"Die Auslieferung des Impfstoffes wurde seit Monaten vorbereitet.","pubDate":"2020-12-13T09:48:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/263e46f7","id":"263e46f7","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.kleinezeitung.at","domain":"www.kleinezeitung.at","image":null,"keywords":{"1":"Auslieferung","3":"Impfstoffes","6":"Monaten"}}}},"Nach der 1:5-Schlappe gegen Aufsteiger Stuttgart: Dortmund trennt sich von Lucien Favre":{"main":{"title":"Nach der 1:5-Schlappe gegen Aufsteiger Stuttgart: Dortmund trennt sich von Lucien Favre","description":"Lucien Favre ist nicht mehr Trainer von Borussia Dortmund. Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung stellt der BVB den 63-j\u00e4hrigen Waadtl\u00e4nder einen Tag nach der 1:5-Schlappe in der Bundesliga gegen den VfB Stuttgart frei.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/253382175-borussia-dortmund-trennt-sich-von-lucien-favre","pubDate":"2020-12-13T14:13:08.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e8ac995d","id":"e8ac995d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Favre","5":"Trainer","7":"Borussia","8":"Dortmund"}},"items":{"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/fussball\/bundesliga\/borussia-dortmund-bvb-trennt-sich-von-lucien-favre-17100169.html":{"title":"Nach 1:5-Debakel gegen VfB: BVB trennt sich von Trainer Lucien Favre","description":"Lucien Favre hatte keine L\u00f6sung mehr, um den fu\u00dfballerischen Zerfall seiner hochtalentierten Mannschaft aufzuhalten. Das 1:5 gegen Stuttgart wirkte wie eine Selbstaufgabe und ein Hilferuf. Nun gibt es Konsequenzen.","link":"https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/sport\/fussball\/bundesliga\/borussia-dortmund-bvb-trennt-sich-von-lucien-favre-17100169.html","pubDate":"2020-12-13T16:48:28.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1a656f5b","id":"1a656f5b","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.faz.net","domain":"www.faz.net","image":null,"keywords":{"1":"Favre","4":"L\u00f6sung","9":"Zerfall","12":"Mannschaft"}},"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/253382175-borussia-dortmund-trennt-sich-von-lucien-favre":{"title":"Nach der 1:5-Schlappe gegen Aufsteiger Stuttgart: Dortmund trennt sich von Lucien Favre","description":"Lucien Favre ist nicht mehr Trainer von Borussia Dortmund. Laut der \u00abBild\u00bb-Zeitung stellt der BVB den 63-j\u00e4hrigen Waadtl\u00e4nder einen Tag nach der 1:5-Schlappe in der Bundesliga gegen den VfB Stuttgart frei.","link":"https:\/\/www.watson.ch\/sport\/fussball\/253382175-borussia-dortmund-trennt-sich-von-lucien-favre","pubDate":"2020-12-13T14:13:08.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/e8ac995d","id":"e8ac995d","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.watson.ch","domain":"www.watson.ch","image":null,"keywords":{"1":"Favre","5":"Trainer","7":"Borussia","8":"Dortmund"}}}},"Krise in Venezuela: Venezolanische Fl\u00fcchtlinge in der Karibik ertrunken":{"main":{"title":"Krise in Venezuela: Venezolanische Fl\u00fcchtlinge in der Karibik ertrunken","description":"Der Machtkampf in Venezuela dauert bereits \u00fcber ein Jahr. Was sind die neuesten Entwicklungen, und wie kam es \u00fcberhaupt zum Konflikt?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/venezuela-die-neuesten-entwicklungen-im-machtkampf-ld.1457301","pubDate":"2020-12-13T15:58:16.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55b01fb3","id":"55b01fb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"1":"Machtkampf","3":"Venezuela","8":"Jahr"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5911038\/Kuestenwache_Venezolanische-Bootsfluechtlinge-offenbar-in-der?from=rss":{"title":"Venezolanische Bootsfl\u00fcchtlinge offenbar in der Karibik ertrunken","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911038\/Kuestenwache_Venezolanische-Bootsfluechtlinge-offenbar-in-der?from=rss","description":"Vor der venezolanischen K\u00fcste wurden die Leichen von 19 Erwachsenen und Kindern geborgen.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/9b445d15","id":"9b445d15","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":null,"keywords":{"3":"K\u00fcste","6":"Leichen","9":"Erwachsenen","11":"Kindern"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/venezuela-die-neuesten-entwicklungen-im-machtkampf-ld.1457301":{"title":"Krise in Venezuela: Venezolanische Fl\u00fcchtlinge in der Karibik ertrunken","description":"Der Machtkampf in Venezuela dauert bereits \u00fcber ein Jahr. Was sind die neuesten Entwicklungen, und wie kam es \u00fcberhaupt zum Konflikt?","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/international\/venezuela-die-neuesten-entwicklungen-im-machtkampf-ld.1457301","pubDate":"2020-12-13T15:58:16.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/55b01fb3","id":"55b01fb3","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"1":"Machtkampf","3":"Venezuela","8":"Jahr"}}}},"Turnen: Vinzenz H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen":{"main":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460210\/turnen-vinzenz-hoeck-gewinnt-em-silber-an-den-ringen?ref=rss","title":"Turnen: Vinzenz H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen","description":"Erste Medaille f\u00fcr \u00d6sterreich im Kunstturnen seit 1955","pubDate":"2020-12-13T15:10:11.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/79f60fdd","id":"79f60fdd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Medaille","3":"\u00d6sterreich","5":"Kunstturnen"}},"items":{"https:\/\/www.diepresse.com\/5910976\/TurnEM_Hoeck-gewinnt-EMSilber-an-den-Ringen?from=rss":{"title":"H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5910976\/TurnEM_Hoeck-gewinnt-EMSilber-an-den-Ringen?from=rss","description":"Vinzenz H\u00f6ck turnte in Mersin zu \u00d6sterreichs erst zweitem Edelmetall nach 65 Jahren.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/0\/5910976\/Vinzenz-Hoeck_1607868212924348_v0_h.jpg","length":"117177","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/cd290486","id":"cd290486","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/c\/0\/5910976\/Vinzenz-Hoeck_1607868212924348_v0_h.jpg","keywords":{"1":"H\u00f6ck","4":"Mersin","6":"\u00d6sterreichs","9":"Edelmetall","12":"Jahren"}},"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460210\/turnen-vinzenz-hoeck-gewinnt-em-silber-an-den-ringen?ref=rss":{"link":"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000122460210\/turnen-vinzenz-hoeck-gewinnt-em-silber-an-den-ringen?ref=rss","title":"Turnen: Vinzenz H\u00f6ck gewinnt EM-Silber an den Ringen","description":"Erste Medaille f\u00fcr \u00d6sterreich im Kunstturnen seit 1955","pubDate":"2020-12-13T15:10:11.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/79f60fdd","id":"79f60fdd","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.derstandard.at","domain":"www.derstandard.at","image":null,"keywords":{"1":"Medaille","3":"\u00d6sterreich","5":"Kunstturnen"}}}},"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt":{"main":{"title":"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt","description":"Eigentlich w\u00e4re an diesem Sonntag die Frist f\u00fcr einen Handelspakt abgelaufen. Doch Ursula von der Leyen und Boris Johnson einigen sich aufs Weiterf\u00fchren der Verhandlungen.","pubDate":"2020-12-13T13:00:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2cb0bae","id":"f2cb0bae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg","keywords":{"4":"Sonntag","6":"Frist","9":"Handelspakt"}},"items":{"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/noch-keine-einigung-trotz-fristende-brexit-gespraeche-gehen-weiter":{"title":"Trotz Fristende: Brexit-Gespr\u00e4che gehen weiter","link":"https:\/\/www.srf.ch\/news\/international\/noch-keine-einigung-trotz-fristende-brexit-gespraeche-gehen-weiter","description":"Die EU-Kommissionspr\u00e4sidentin und der Premier haben \u00fcber den Stand der Brexit-Verhandlungen gesprochen, ohne Resultat.","pubDate":"2020-12-13T16:39:00.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1d5eb5c8","id":"1d5eb5c8","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.srf.ch","domain":"www.srf.ch","image":null,"keywords":{"4":"Premier","8":"Stand","10":"Brexit-Verhandlungen","13":"Resultat"}},"https:\/\/www.bazonline.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439":{"title":"Trotz Fristende: Gespr\u00e4che zu Brexit-Deal werden fortgesetzt","description":"Eigentlich w\u00e4re an diesem Sonntag die Frist f\u00fcr einen Handelspakt abgelaufen. Doch Ursula von der Leyen und Boris Johnson einigen sich aufs Weiterf\u00fchren der Verhandlungen.","pubDate":"2020-12-13T13:00:53.000000Z","link":"https:\/\/www.bazonline.ch\/gespraeche-zu-brexit-deal-werden-fortgesetzt-325140714439","media":[{"type":"image\/jpeg","url":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/f2cb0bae","id":"f2cb0bae","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.bazonline.ch","domain":"www.bazonline.ch","image":"https:\/\/cdn.unitycms.io\/image\/ocroped\/400,400,1000,1000,0,0\/jQU3Sgg8XyQ\/4bCdn4wkaYbB6CDaRPpwA7.jpg","keywords":{"4":"Sonntag","6":"Frist","9":"Handelspakt"}}}},"Hunderte von Schulkindern in Nigeria nach Angriff verschwunden":{"main":{"title":"Hunderte von Schulkindern in Nigeria nach Angriff verschwunden","description":"Rund 600 Kinder befanden sich auf dem Gel\u00e4nde einer Schule in Nigeria, als bewaffnete M\u00e4nner das Feuer er\u00f6ffneten. Zahlreiche Kinder sollen verschleppt worden sein. Der Vorfall erinnert an \u00dcberf\u00e4lle durch die Terrormiliz Boko Haram.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/angriff-auf-schule-in-nigeria-viele-kinder-womoeglich-entfuehrt-ld.1591840","pubDate":"2020-12-13T15:25:21.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1e3af383","id":"1e3af383","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"2":"Kinder","7":"Gel\u00e4nde","9":"Schule","11":"Nigeria,","14":"M\u00e4nner","16":"Feuer"}},"items":{"https:\/\/kurier.at\/chronik\/welt\/hunderte-schulkinder-in-nigeria-nach-angriff-verschwunden\/401128167":{"title":"Hunderte Schulkinder in Nigeria nach Angriff verschwunden","description":"Bewaffnete Angreifer k\u00f6nnten bis zu 600 Kinder verschleppt haben. Von ihnen fehlt jede SpurNach einem Angriff bewaffneter M\u00e4nner auf eine Schule in Nigeria werden Hunderte Sch\u00fcler vermisst. Bei dem \u00dcberfall am Freitag auf die staatliche Oberschule in Kankara in der Nordregion Katsina schossen die Angreifer mit automatischen Waffen um sich, wie ein Polizeisprecher am Samstag sagte. Augenzeugen berichteten, dass zahlreiche Kinder verschleppt wurden.\n\nEtwa 200 Kinder und Jugendlichen auf dem Gel\u00e4nde des Internats konnten inmitten von Schusswechseln der Angreifer mit der Polizei entkommen. Hunderte verschwanden jedoch; von ihnen fehlte auch am Sonntag trotz einer gro\u00df angelegten Suche unter Mithilfe der Streitkr\u00e4fte noch jede Spur.\n\nProtestaktionen\n\nDie nigerianische Daily Post sprach am Sonntag von 600 verschleppten Sch\u00fclern. Die Zeitung Punch berichtete von Protestaktionen in Katsina am Sonntag, die sich auch gegen die Regierung richteten. Demonstranten h\u00e4tten \"Wir wollen unsere Kinder zur\u00fcck\" und \"Wir wollen Sicherheit in Kankara\" gerufen.\nIn der Vergangenheit hatte die islamistische Terrorgruppe Boko Haram bereits Schulen \u00fcberfallen, Kinder verschleppt und vor allem christliche M\u00e4dchen zwangskonvertiert.\n\nWer in diesem Fall hinter der Tat steckt, war unklar. Es k\u00f6nnte sich ersten Ermittlungen zufolge auch um Kriminelle handeln, die L\u00f6segeld erpressen wollen.\n\n&nbsp;","link":"https:\/\/kurier.at\/chronik\/welt\/hunderte-schulkinder-in-nigeria-nach-angriff-verschwunden\/401128167","pubDate":"2020-12-13T15:34:46.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818414\/46-173529852.jpg","length":"277163","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/97b545cc","id":"97b545cc","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818414\/46-173529852.jpg","keywords":{"1":"Angreifer","6":"Kinder"}},"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/angriff-auf-schule-in-nigeria-viele-kinder-womoeglich-entfuehrt-ld.1591840":{"title":"Hunderte von Schulkindern in Nigeria nach Angriff verschwunden","description":"Rund 600 Kinder befanden sich auf dem Gel\u00e4nde einer Schule in Nigeria, als bewaffnete M\u00e4nner das Feuer er\u00f6ffneten. Zahlreiche Kinder sollen verschleppt worden sein. Der Vorfall erinnert an \u00dcberf\u00e4lle durch die Terrormiliz Boko Haram.","link":"https:\/\/www.nzz.ch\/panorama\/angriff-auf-schule-in-nigeria-viele-kinder-womoeglich-entfuehrt-ld.1591840","pubDate":"2020-12-13T15:25:21.000000Z","media":[],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/1e3af383","id":"1e3af383","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.nzz.ch","domain":"www.nzz.ch","image":null,"keywords":{"2":"Kinder","7":"Gel\u00e4nde","9":"Schule","11":"Nigeria,","14":"M\u00e4nner","16":"Feuer"}}}},"Erste Sattelschlepper verlassen Pfizer-Werk in USA":{"main":{"title":"Erste Sattelschlepper verlassen Pfizer-Werk in USA","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911004\/CoronaImpfung_Erste-Sattelschlepper-verlassen-PfizerWerk-in-USA?from=rss","description":"Bis Ende Dezember sollen 2,9 Millionen US-Amerikaner geimpft werden.","pubDate":"2020-12-13T15:23:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","length":"219117","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b3052efa","id":"b3052efa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","keywords":{"1":"Ende","2":"Dezember","4":"2,9","5":"Millionen"}},"items":{"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/corona-impfung-erste-sattelschlepper-verliessen-pfizer-werk-in-usa\/401128170":{"title":"Corona-Impfung: Erste Sattelschlepper verlie\u00dfen Pfizer-Werk in USA","description":"Bis Ende Dezember sollen 2,9 Millionen US-Amerikaner geimpft werden.In den USA haben am Sonntag die ersten drei Sattelschlepper mit Impf-Einheiten gegen das Coronavirus das Pfizer-Werk in Michigan verlassen. Sie stellen den Auftakt f\u00fcr die gr\u00f6\u00dfte je in den USA gestartete Impfkampagne dar. Voraussetzung war am Freitagabend die Notfallgenehmigung f\u00fcr den Wirkstoff des Mainzer Biotechunternehmens Biontech und seines amerikanischen Partners Pfizer.\nEPA\/MORRY GASH \/ POOLMit Gesichtsmasken gesch\u00fctzte Arbeiter begannen kurz nach 06.30 Uhr Ortszeit mit dem Verpacken der Impfungen in Trockeneis. Der Impfstoff muss bei minus 70 Grad Celsius gelagert werden. Sie nahmen die Kartons in der Gr\u00f6\u00dfe von Pizza-Schachteln mit den Ampullen aus einem Gefrierschrank und verpackten sie in gro\u00dfe blaue K\u00fchlboxen, die in die drei Lkw verladen wurden.\nEPA\/MORRY GASH \/ POOLDie Laster wurden bei ihrer Ausfahrt von bewaffneten Sicherheitskr\u00e4ften in zwei Fahrzeugen verladen und zu einem nahe gelegenen Flughafen gebracht. Von dort wurden die Impf-Dosen zu den Drehkreuzen der Logistik-Konzerne United Parcel Service und Fedex in Louisville\/Kentucky und Memphis\/Tennessee geflogen. Von diesen Standorten ging die Verteilung an 145 Empf\u00e4nger weiter, die am Montag als erste die Impfungen erhalten sollen.\nREUTERS\/REBECCA COOKBis Ende des Monats sollen 2,9 Millionen Impfeinheiten verabreicht werden. Vor allem Pflegepersonal und \u00e4ltere Menschen sollen unter den ersten Empf\u00e4ngern sein.","link":"https:\/\/kurier.at\/politik\/ausland\/corona-impfung-erste-sattelschlepper-verliessen-pfizer-werk-in-usa\/401128170","pubDate":"2020-12-13T15:30:37.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818402\/46-173528841.jpg","length":"341650","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/19d28399","id":"19d28399","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=kurier.at","domain":"kurier.at","image":"https:\/\/image.kurier.at\/images\/original\/4818402\/46-173528841.jpg","keywords":{"1":"Ende","2":"Dezember","4":"2,9","5":"Millionen"}},"https:\/\/www.diepresse.com\/5911004\/CoronaImpfung_Erste-Sattelschlepper-verlassen-PfizerWerk-in-USA?from=rss":{"title":"Erste Sattelschlepper verlassen Pfizer-Werk in USA","link":"https:\/\/www.diepresse.com\/5911004\/CoronaImpfung_Erste-Sattelschlepper-verlassen-PfizerWerk-in-USA?from=rss","description":"Bis Ende Dezember sollen 2,9 Millionen US-Amerikaner geimpft werden.","pubDate":"2020-12-13T15:23:00.000000Z","media":[{"url":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","length":"219117","type":"image\/jpeg"}],"internalLink":"https:\/\/swiss.tsmi.live\/news\/b3052efa","id":"b3052efa","favicon":"https:\/\/www.google.com\/s2\/favicons?domain=www.diepresse.com","domain":"www.diepresse.com","image":"https:\/\/media.diepresse.com\/images\/uploads_500\/1\/d\/c\/5911004\/AC3E0159-AA28-46E7-8152-0648D3AD15FB_v0_h.jpg","keywords":{"1":"Ende","2":"Dezember","4":"2,9","5":"Millionen"}}}}}